<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id6aa067b4-39cd-49f6-a7f7-ce2632e3ead9" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2016/09/26/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id05479993-f975-44f7-8ca7-5d6a06ee7949">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20170015929</AccessionNumber>
    <DocumentId>CU000063</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>186540</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om kommunale internationale grundskoler</DocumentTitle>
    <Year>2017</Year>
    <DiesSigni>2017-02-08</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-02-10</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>159</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 159 af 08/02/2017</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nOle Hvilsom Larsen\nKontorchef</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Svend E. Gertz </Signature>
    <PlaceOfSignature>Undervisningsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Undervisningsmin., j.nr. 17/01175</JournalNumber>
    <Ministry>Undervisningsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idcb558a85-f5f5-4b73-bebc-76993df4593b">
    <Titel id="id5d7e0142-4aeb-4bc2-b7a8-14f01888ed3a">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om kommunale internationale grundskoler</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id4d5ea767-5367-4f43-bc59-2cd096ddba05">
    <Indledning id="id283428d7-a3f6-4d69-aec5-0ab859bac987">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov nr. 609 af 6. maj 2015 om kommunale internationale grundskoler med de ændringer, der følger af § 14 i lov nr. 1746 af 27. december 2016.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Praeambel id="id45afba2f-d77f-44c6-90a0-4fa95248fe75">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 8 træder i kraft den 1. august 2017, jf. § 23, stk. 2, i lov nr. 1746 af 27. december 2016 om ændring af lov om institutioner for almengymnasiale uddannelser og almen voksenuddannelse m.v., lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse og forskellige andre love (Indførelse af folkeskolens afgangseksamen, adgangskrav til erhvervsuddannelserne og ændringer som følge af lovgivning om de gymnasiale uddannelsers indhold m.v.).</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Praeambel>
    <Bog id="id47b13839-9244-44c1-922e-6b1e149ace76">
      <Afsnit id="id4e5465f0-d976-4b89-ab46-1b33571b087e" localId="1">
        <Kapitel id="idf8ccc8fb-7f87-42d2-9d3e-2040a9e73fd6" localId="1">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id9732a4d1-8394-4f4f-afe6-ea941e09aa4e" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idf1774ac0-605e-4528-aec8-b0598f642c78">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan på et møde træffe beslutning om oprettelse af kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddade173d-d33e-44d8-9819-3176a4421e05">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen fastlægger på et møde mål og rammer for den enkelte skoles virksomhed, herunder bevillinger og økonomiske rammer, skolens omfang med hensyn til klassetrin, elevtal, specialundervisning og anden specialpædagogisk bistand, undervisning i fritiden, antal skoledage og rammer for klassedannelsen, elevernes undervisningstimetal, skoledagens længde m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2ef83425-dcbb-4cbb-a761-274c47ef3c3b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan på et møde beslutte, at en kommunal international grundskole kan tilbyde skolens elever optagelse i en skolefritidsordning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id020a0b05-992e-4fb4-a9a2-10b390ba8c4a" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id70bfccfd-dd3e-47f0-b40b-8b9d54027198">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen har ansvaret for de i § 1, stk. 1, nævnte skoler, jf. dog § 12, stk. 2, og § 13, stk. 1, 3. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5f781df2-6330-4c86-b583-1329baa19be8" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id9c29470c-2158-4fa2-afcc-3a8270ca1b74">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunale internationale grundskoler optager undervisningspligtige børn af udlændinge, der har midlertidigt ophold her i landet på grundlag af beskæftigelse, og hvis forældre ønsker dem optaget i skolen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida5acac73-e5ad-4a8b-9ad6-56d5874b2e9f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er det ikke muligt at imødekomme alle ønsker om optagelse i skolen, sker optagelse efter objektive kriterier, der er fastsat af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id264f20ba-b1b5-4ac6-89bb-177e24736b0e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er der ledig kapacitet på en kommunal international grundskole, kan der optages danske børn og andre udenlandske børn, der bor eller opholder sig her i landet, og hvis forældre ønsker dem optaget i skolen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Optagelsen sker efter objektive kriterier, der er fastsat af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide2ec51fa-45e5-4838-b7dc-b7b995839181">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 38 om digital selvbetjening i forbindelse med ansøgning om indskrivning af børn i folkeskolen og optagelse af børn i skolefritidsordninger gælder tilsvarende for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3039a7f8-db47-4b5c-85d8-43199c73e25d" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id4ee2f02e-d762-4fe5-9ee2-70389fef7a86">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunale internationale grundskoler giver undervisning inden for børnehaveklasse og 1.-9. klassetrin, som står mål med, hvad der almindeligvis kræves i folkeskolen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfb9c8230-1283-42c6-be46-67e701cf8574">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunale internationale grundskoler skal i samarbejde med forældrene give eleverne kundskaber og færdigheder, der forbereder dem til videre uddannelse og giver dem lyst til at lære mere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skolerne skal efter deres formål og i hele deres virke forberede eleverne til at leve i et samfund som det danske med frihed og folkestyre samt udvikle og styrke elevernes kendskab til og respekt for grundlæggende friheds- og menneskerettigheder, herunder ligestilling mellem kønnene.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2fe142e8-4852-4b4c-91f3-d34c4a33033e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningssproget i kommunale internationale grundskoler er efter kommunalbestyrelsens bestemmelse enten engelsk, tysk eller fransk.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I faget dansk er undervisningssproget dansk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7b7f07eb-c340-4a44-aa3f-5c1282b8f2f7" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="idf2c5cd18-b9aa-42fd-afc3-7c361115353f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skoleåret begynder den 1. august og omfatter normalt 200 skoledage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1db9e145-e05b-49f3-9d42-25357f9c411d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Elevernes sommerferie begynder den sidste lørdag i juni.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sommerferien varer indtil den af kommunalbestyrelsen bestemte første skoledag efter skoleårets begyndelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3877c622-81fa-4e1e-8bc4-f292d98d1a94" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id9bc15792-f8bb-48c3-93ab-fb9c8f99c077">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen fastsætter</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id6bd916cd-dba9-4d64-86b0-092aec682ad2">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id0acdcaac-181b-472e-88b1-5207aa662a5d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>slutmål for de fagområder, som folkeskolens fagkreds naturligt kan opdeles i, og for folkeskolens obligatoriske emner og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5f3bc625-3c8c-43c3-9094-4cf37f4e4a93" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>delmål for undervisningen i dansk, matematik, engelsk, geografi, biologi og fysik/kemi på bestemte tidspunkter i det samlede undervisningsforløb.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id10766cd5-bd05-4f56-8928-ccf117675c35">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang kommunalbestyrelsen ikke har fastsat slutmål og delmål, jf. stk. 1, gælder folkeskolens regler om formål, kompetencemål og færdigheds- og vidensmål for folkeskolens fag og emner (Fælles Mål).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9cbee4de-80e7-411b-ae53-dbf0a17aee0c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen udarbejder læseplaner for de fagområder og obligatoriske emner, der er nævnt i stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Læseplanerne skal beskrive udviklingen hen mod slutmålene og beskrive, på hvilke klassetrin der arbejdes med de forskellige fagområder og obligatoriske emner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idaab0049d-e7f8-43f6-94cf-ffd337e57fd9">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningen i de enkelte fag og obligatoriske emner skal fremme elevernes alsidige udvikling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ideb7c3f14-3166-4793-9b5f-5d17f4b60136" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id61599216-f5bb-4962-bff2-e421e458da47">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunale internationale grundskoler skal</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idb1c02630-6750-43e1-aec6-725dbc0b85cb">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ide3d35127-ca0a-4abe-acc6-46b8e668d28b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>give specialundervisning og anden specialpædagogisk bistand,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id791e2c56-8077-40a7-ac2e-7accb9fba9a8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilbyde supplerende undervisning eller anden faglig støtte til elever, der har brug for støtte, og som ikke kan understøttes alene ved brug af undervisningsdifferentiering og holddannelse m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcd84c724-0044-4526-9a3c-7a9c14cafa14" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>yde personlig assistance, der kan hjælpe eleven til at overvinde praktiske vanskeligheder i forbindelse med skolegangen, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5bd3f347-ed3b-4f18-aaff-f9e5d4a7b508" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>give undervisning til elever, der gennem længere tid på grund af sygdom eller af hensyn til deres sundhed eller velfærd ikke kan undervises i skolen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0bb8ed7b-39ef-49ff-a9b9-29c7780e6e19">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 3, stk. 2, og § 12, stk. 2, om specialundervisning og anden specialpædagogisk bistand, folkeskolelovens § 3 a og § 5, stk. 5, om supplerende undervisning eller anden faglig støtte, folkeskolelovens § 3 a om personlig assistance, der kan hjælpe eleven til at overvinde praktiske vanskeligheder i forbindelse med skolegangen, og folkeskolelovens § 23, stk. 1, om sygeundervisning gælder tilsvarende for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf92a2a5d-3f92-4990-9e26-ed0c29ce3d96">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan henvise elever til folkeskolen, hvis kommunalbestyrelsen finder, at elevens behov for specialundervisning og anden specialpædagogisk bistand falder uden for de rammer, som kommunalbestyrelsen har fastsat i henhold til § 1, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Henvisningen sker efter pædagogisk-psykologisk rådgivning og efter samråd med eleven og forældrene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Elevens synspunkter skal tillægges passende vægt under hensyntagen til elevens alder og modenhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id58da9750-9fa4-4b74-8451-f9b418679636">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan henvise tosprogede elever til den undervisning i deres modersmål, som skal etableres for folkeskolens elever, jf. folkeskolelovens § 5, stk. 6, 2. pkt., medmindre den kommunale internationale grundskole selv tilbyder denne undervisning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb51b1e6c-f99a-4f1f-b31c-63184fb37152">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan tilbyde elever på 7.-9. klassetrin vejledning om valg af ungdomsuddannelse og erhverv, jf. lov om vejledning om valg af uddannelse og erhverv samt pligt til uddannelse, beskæftigelse m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddb0df248-dc1b-4c03-8a51-9f89ca0b79b4" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id7966816f-72d3-4aad-8dd8-0ce17446c403">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Eleverne i kommunale internationale grundskoler aflægger ved afslutningen af undervisningen på 9. klassetrin folkeskolens afgangseksamen og 9</Char>
                    <Char formaChar="Subscript">∙</Char>
                    <Char>-klasseprøver, medmindre kommunalbestyrelsen har meddelt undervisningsministeren, at den pågældende skole ikke afholder prøverne for eleverne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idab2e5575-2795-4f7f-b5ac-1301b599b456">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har kommunalbestyrelsen meddelt undervisningsministeren, at den pågældende skole ikke afholder folkeskolens afgangseksamen og 9</Char>
                    <Char formaChar="Subscript">∙</Char>
                    <Char>-klasseprøver, jf. stk. 1, kan eleverne aflægge prøver­ne i faget dansk, hvis skolen i øvrigt for eleverne afholder en fremmed stats eller andre udenlandske prøver, der svarer til folkeskolens afgangseksamen og 9</Char>
                    <Char formaChar="Subscript">∙</Char>
                    <Char>-klasseprøver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skolen skal meddele undervisningsministeren, hvilke elever der skal deltage i prøverne i faget dansk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc4f4aa82-0170-4785-963b-1fb38d56dc56">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 14, stk. 1-6, om folkeskolens 9.-klasseprøver og regler fastsat i henhold hertil gælder tilsvarende for en kommunal international grundskole og dens elever.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2223829f-23ec-475b-a3f9-4ee3714230cf" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id60ae179c-7c04-4c03-844c-4e3e61c439e3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Alle udgifter til kommunale internationale grundskoler påhviler kommunerne, jf. dog stk. 2, 6 og 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c7b9c43-bb44-4ced-a9bf-b33d3cb13279">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen opkræver betaling af forældre til børn, der er optaget i en skolefritidsordning, jf. § 1, stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen yder søskendetilskud til familier med mere end ét barn i skolefritidsordninger, daginstitutioner m.v. og helt eller delvist fripladstilskud under hensyn til forældrenes økonomiske forhold, eller hvor sociale, pædagogiske eller behandlingsmæssige forhold gør sig gældende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne, der er fastsat i medfør af dagtilbudsloven om kommunens tilskud til brug for dag-, fritids- og klubtilbud og forældrenes egenbetaling, gælder tilsvarende ved ydelse af søskendetilskud og ved ydelse af helt eller delvist fripladstilskud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1c044e17-ceca-4f33-9568-61edb23a0850">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 50 a om digital selvbetjening i forbindelse med ansøgninger om helt eller delvist økonomisk fripladstilskud gælder tilsvarende for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id89ed73d1-a379-4ba6-97ea-36762bf98697">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har en person, der modtager uddannelseshjælp eller kontanthjælp i henhold til §§ 23-25 i lov om aktiv socialpolitik, undladt at betale for skolefritidsordningen, jf. § 1, stk. 3, kan kommunalbestyrelsen tilbageholde den fremtidige månedlige betaling i den fremtidige uddannelseshjælp eller kontanthjælp.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7fe8292a-3b11-4551-a313-ae9962fa913f">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Restancer vedrørende betaling for skolefritidsordningen, jf. § 1, stk. 3, kan inddrives ved modregning i børne- og ungeydelsen efter regler fastsat i lov om en børne- og ungeydelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3e08f325-560f-4a18-8a2e-fd69b0461187">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan kræve betaling af forældre til elever, som deltager i undervisning i fritiden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbb9218ed-98c1-4d6a-b4a8-c50188db0b9b">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 50, stk. 5-9, om ekskursioner, lejrskoler og skolerejser gælder tilsvarende for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2f310a2a-710a-4380-a167-00514436fafa" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id5eb51f29-389e-4e65-adb4-fb2720d638e4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsens afgørelser om søskendetilskud og fripladstilskud, jf. § 9, stk. 2, 2. pkt., og afgørelser om afvisning af ansøgninger, der ikke er indgivet ved digital selvbetjening, jf. § 9, stk. 3, kan indbringes for Ankestyrelsen efter reglerne i kapitel 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idac0c5c82-a768-471c-a52e-f9b6e9b66e9e" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id4dc1de13-348a-4355-8782-ca4f10437d5d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har en elev bopæl i en anden kommune end skolekommunen, aftaler kommunalbestyrelsen i skolekommunen og kommunalbestyrelsen i bopælskommunen betalingen for elevens undervisning m.v. i den kommunale internationale grundskole.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id12fa7b91-c3cf-4035-8a03-159920750b6f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indgås der ikke aftale om bopælskommunens betaling til skolekommunen efter stk. 1, kan kommunalbestyrelsen i skolekommunen kræve betaling fra bopælskommunen for udgifterne ved elevens undervisning m.v. i henhold til stk. 3-5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id066bd340-c9d3-4aec-bf3c-268c540b41e8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bopælskommunens betaling til skolekommunen for undervisningen af eleven udgør bopælskommunens gennemsnitlige udgift pr. folkeskoleelev, dog højst et beløb svarende til skolekommunens tilsvarende udgift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf9de1691-0d83-433c-98dd-2331bd6252ed">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bopælskommunens betaling til skolekommunen for skolefritidsordningen udgør bopælskommunens gennemsnitlige nettoudgift pr. barn i skolefritidsordning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Har bopælskommunen ikke skolefritidsordning, betaler bopælskommunen dennes gennemsnitlige budgetterede nettoudgift pr. plads i fritidshjem, klub m.v. for den aldersgruppe, som eleven tilhører.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc28f2542-c634-4f28-9657-b94cb59ff250">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betalingsforpligtelsen efter stk. 3 indtræder, når eleven påbegynder undervisningen, og ophører, når eleven afslutter undervisningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afslutter eleven undervisningen ved sommerferiens begyndelse, betales dog for resten af skoleåret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idff76c21c-e048-46e1-94dd-dbc6d4b624b4">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betalingsforpligtelsen efter stk. 4 indtræder, når eleven begynder i skolefritidsordningen, og ophører, når eleven slutter i ordningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida92b8367-94e8-415f-9f41-a66bb680ff90" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id5837969e-1975-400b-84c8-ef84033779e5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved hver kommunal international grundskole oprettes en skolebestyrelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id98f0c1ca-e74d-4b59-a8c3-5db4fd202908">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens §§ 42-44 om skolebestyrelser og regler fastsat i henhold til disse bestemmelser gælder tilsvarende for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd09f9264-71db-4f43-aee8-4ae4e732d947" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id7f72f411-bda8-419e-b901-f401cf9e939d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skolens leder har den administrative og pædagogiske ledelse af skolen og er ansvarlig for skolens virksomhed over for kommunalbestyrelsen og skolebestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skolelederen leder og fordeler arbejdet mellem skolens ansatte og træffer alle konkrete beslutninger vedrørende skolens elever.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lederens konkrete beslutninger vedrørende skolens elever inden for de mål og rammer og principper, som henholdsvis kommunalbestyrelsen og skolebestyrelsen har fastsat, kan ikke behandles af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddd4a087f-648a-4d8c-8fbd-395635bcab00">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skolens leder påser, at alle elever, der er optaget i skolen, deltager i undervisningen, og kan forlange, at forældrene giver skolen skriftlig oplysning om grunden til en elevs udeblivelse fra undervisningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skyldes udeblivelsen sygdom af mere end 2 ugers varighed, kan skolens leder forlange lægeattest.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opfylder en elev ikke undervisningspligten, indberetter skolens leder det til kommunalbestyrelsen i elevens bopælskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7c8fd87f-7df8-45e5-ab8c-801424e865fb" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id8521c724-b175-4db9-96cb-e1d9f15a409f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Eleverne og forældrene skal regelmæssigt underrettes om lærernes og eventuelt skolens leders syn på elevernes udbytte af skolegangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som led i undervisningen skal der løbende foretages evaluering af elevernes udbytte heraf, herunder af den enkelte elevs tilegnelse af kundskaber og færdigheder i fagene og i de obligatoriske emner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddee7f0cb-eef9-4d62-85b7-8516c320a971" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="idd737f596-f296-4efe-8c46-e65042231e9e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved hver skole, som har 5. eller højere klassetrin, har eleverne ret til at danne et elevråd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Elevrådet udpeger repræsentanter for eleverne til udvalg m.v., som skolens leder har nedsat til at behandle spørgsmål af betydning for ele-verne i almindelighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke udvalg m.v., hvor elevernes deltagelse vil stride mod anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id92d46bf1-a62b-46f9-9383-03e8404ecfef" localId="16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id139ce919-b593-49a4-b01c-283c4b0472f1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan til varetagelse af lovgivnings- og vejledningsfunktioner m.v. forlange enhver oplysning om kommunale internationale grundskoler, som ministeren skønner nødvendig for at udføre disse opgaver, meddelt af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id04271557-a29f-4629-a060-b47085fbae45">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan bestemme, at oplysninger, jf. stk. 1, skal leveres i elektronisk form, og kan herunder fastsætte, i hvilket format leveringen skal ske.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id697c3696-32dc-4014-912e-ab9e088519ee">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte regler om elektronisk kommunikation mellem myndigheder, herunder skoler, og om anvendelse af digital signatur i forbindelse med levering af oplysninger efter stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddaa1ccd6-cba6-490b-b463-fac33d1f8699" localId="17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id5d2d6015-8214-4554-88f4-c8f53ffdd6f6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunale internationale grundskoler indgår i kvalitetsrapporten for kommunens skolevæsen, jf. folkeskolelovens § 40 a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Folkeskolelovens § 40 a og regler fastsat i medfør heraf finder tilsvarende anvendelse for kommunale internationale grundskoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide0c9cf7f-35b3-41e4-90b2-7b0c1b1f91a3" localId="18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="idd784c5a3-e732-4e5f-b89b-f9102464eef4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fører tilsyn med kommunale internationale grundskolers kvalitetsudvikling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0c07eaa4-15c2-4519-b74b-000477befe08">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I tilfælde af vedvarende dårlig kvalitet på en kommunal international grundskole kan undervisningsministeren med henblik på at forbedre niveauet pålægge kommunalbestyrelsen at udarbejde en handlingsplan, jf. folkeskolelovens § 40 a, stk. 2, og eventuelt som et delelement heri at deltage i vejledning fra Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren fastsætter en frist for udarbejdelsen af handlingsplanen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0b7e8cf9-a460-4b7a-be62-12b7dd7c714c" localId="18a">
              <Explicatus>§ 18 a.</Explicatus>
              <Stk id="idd02097f0-50ab-40a9-97dd-df546204b79d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har undervisningsministeren bemyndiget en styrelse under Undervisningsministeriet til at udøve de beføjelser, der i denne lov er tillagt ministeren, kan ministeren fastsætte regler om fremgangsmåden ved og adgangen til at klage over afgørelser, der er truffet i henhold til bemyndigelsen, herunder om, at afgørelsen ikke kan indbringes for ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbadfc60e-4fdf-4fea-9c85-0730a058feb0" localId="19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="idf7d3cb94-4abd-4575-b0b1-8e649fbd34b1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 8. maj 2015.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idff02432a-9a40-4417-9ee2-e861e46325a8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder anvendelse fra skoleåret 2015/16 og senere skoleår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4aa0ba54-81c2-4659-b411-d8151a32a9f1" localId="20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="idf16b8183-a07a-466d-8345-28ad8b07cc14">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fremsætter forslag om revision af loven i folketingsåret 2018-19.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <AendringCentreretParagraf id="id631145af-cf3d-4f6f-8bd6-fd8a680d2a90">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>(Udelades)</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </AendringCentreretParagraf>
            <Paragraf id="idca349f4f-23cf-46b6-bd6f-d17fefbfaf55" localId="22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="idc91ceac5-383c-4f14-8650-c3d62a741c91">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="id3691a2f6-cc15-424e-8b2d-1f808e267800">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1746 af 27. december 2016 (Indførelse af folkeskolens afgangseksamen, adgangskrav til erhvervsuddannelserne og ændringer som følge af lovgivning om de gymnasiale uddannelsers indhold m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idbf0eea77-b6a4-4aff-8bf9-e0ce0a9632a9">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 8 og § 18 a.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id8209d42f-2627-4607-8463-ef0d2869da5b">
        <Explicatus>§ 23</Explicatus>
        <Stk id="id0089d588-f4d4-4fd8-9faf-024bd54d09ae">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2017, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4bc9ffcb-71ff-435a-b323-8e255ab52972">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 1-29, 31-34, 37, 38, 40, 41 og 44, § 2, nr. 2-10 og 12-19, § 3, nr. 1-9, § 4, nr. 1, § 5, nr. 4-9, §§ 6 og 7, § 8, nr. 8, 9, 11 og 12, § 9, nr. 1, 2 og 6-8, § 10, nr. 1 og 4, § 11, § 12, nr. 1-4, § 13, nr. 1, 3-6, 10 og 12, § 14, nr. 1-3, § 15, nr. 1-4, § 16, nr. 1 og 2, § 17, nr. 1-6, § 18, nr. 1-5, og §§ 19-22 træder i kraft den 1. august 2017, jf. dog stk. 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id422b8bce-1276-4f92-91d4-d2a5aa4072e0">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="ide20b3b01-dcf0-4247-992a-bee272f3130e">
    <UnderskriftStedDato id="ide8e9b5bc-5bf0-4df0-9683-74b94bb17d2c" />
    <Underskriver id="idb88efeb7-4448-4fee-8b25-72cd52a339d4" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>