<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id4ee9dd34-3b5b-4169-846d-a82c3bf82a25" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2016/09/26/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id0bddf5b7-f263-494d-a396-6c58886363a4">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20170009529</AccessionNumber>
    <DocumentId>CU000055</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>186433</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag</DocumentTitle>
    <Year>2017</Year>
    <DiesSigni>2017-01-26</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-01-28</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>95</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 95 af 26/01/2017</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>AUB-loven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nOle Hvilsom Larsen\nKontorchef</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Nanna Hvass Jacobsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Undervisningsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Undervisningsmin., j.nr. 17/00427</JournalNumber>
    <Ministry>Undervisningsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id1b15a425-f448-4dce-80ad-4b504dbd915a">
    <Titel id="idb38607de-5b9f-4a7a-805b-dbf0e7901e19">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id42dc9333-b97e-4d97-af90-d8a6d9164308">
    <Indledning id="idd64eb43a-e570-438b-9709-c221433f38f8">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, jf. lovbekendtgørelse nr. 1033 af 30. juni 2016, med de ændringer, der følger af § 1 i lov nr. 1747 af 27. december 2016.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id1e6a7375-8815-47d4-a93e-50504e7e986b">
      <Afsnit id="id5a99451e-f9e0-40db-b7b7-0ad5e2c29e59" localId="1">
        <Kapitel id="iddfd5e3ca-e510-43e6-a978-0216c266b7ae" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="ide20ed631-24f7-4bb1-9be2-6bfaf8d8f47c">
            <Linea>
              <Char>Almindelige bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id13392b03-4d08-494b-9931-d32200273793" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idc555fa45-ec37-46c0-8f40-3d1760923cca">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag er en selvejende institution, der har til formål at administrere refusions- og tilskudsordninger, der skal medvirke til at skaffe det fornødne antal praktikpladser for uddannelsessøgende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9d22279a-815c-44f7-b44c-862edbe48880">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag bidrager endvidere til finansiering af godtgørelse i henhold til lov om godtgørelse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2a55c3a4-c3de-45f0-b3aa-c02ccde6abc7" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id980a5cb7-26af-439f-96be-05d2731d14c9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven omfatter alle arbejdsgivere, der er omfattet af lov om Arbejdsmarkedets Tillægspension.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id50159921-bc75-4d32-a170-77941cebe0d8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undtaget fra loven er religiøse samfund, der er fritaget for afgiftspligt i medfør af § 2 a, stk. 1, nr. 1, i lov om afgift af lønsum m.v. samt Julemærkefonden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan efter indstilling fra bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætte regler om fremgangsmåden ved ansøgning om at blive undtaget fra loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2d82f781-960c-42b7-a248-ff2b1933af15" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id9a2ce46b-a51a-4d67-a65b-8311b0b8167b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag ledes af en bestyrelse, der består af en formand og 16 andre medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Heraf udpeger Dansk Arbejdsgiverforening 5, Landsorganisationen i Danmark 5, staten 1, kommunerne 1, regionsrådene i forening 1, Funktionærernes og Tjenestemændenes Fællesråd 1, Forhandlingsfællesskabet 1 og Centralorganisationernes Fællesudvalg 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9cef04e0-f4c4-4d1d-9b2d-0611be60f12e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen udpeger selv sin formand, som ikke må have tilknytning til en arbejdsgiver- eller arbejdstagerorganisation.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Formandens stemme er udslagsgivende i tilfælde af stemmelighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb182816f-5e73-4e6f-b774-61a5af373d5b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsens formand og øvrige medlemmer udpeges for 3 år ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Genvalg kan finde sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf903a529-4bbf-4f6d-a6ac-0b96fd7a8d7d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt de i stk. 1 nævnte udpegningsberettigede ikke afgiver indstilling i overensstemmelse med reglerne for udpegning i stk. 1 og 3, kan undervisningsministeren beslutte, at bestyrelsen kan fungere uden de pågældende medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfd1af8bb-a988-407b-bf93-5603a5a4e977">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen er ansvarlig for institutionens administration.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3d477683-12c4-4880-bca7-01efea36e495">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen kan overlade administrationen til Arbejdsmarkedets Tillægspension.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id32cd8bee-c966-427b-aa91-bebfdf459b9c">
      <Afsnit id="idb47f0c8a-41e7-4efc-8fe1-b1380c5f81db" localId="2">
        <Kapitel id="ida5f36118-3d2b-40be-a533-8a544a878de6" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idf31aeff2-f9e5-48ee-9ea6-6534c2883e5c">
            <Linea>
              <Char>Lønrefusion</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idcc46096f-afd9-4681-a3a6-5a4a9a9a7ac2" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="iddc989dc6-6d72-4e06-a09c-3ba8313e1ec9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder refusion til de i § 2 nævnte arbejdsgivere, der i henhold til uddannelsesaftale har udbetalt løn under skoleophold til elever under erhvervsuddannelse i overensstemmelse med lovgivningen for disse uddannelser og til elever under uddannelser, der efter beslutning truffet af bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan sidestilles med erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfb185a95-5110-4147-8afe-b9a0f96fa672">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For elever under erhvervsuddannelse for voksne, jf. kapitel 7 d i lov om erhvervsuddannelser, ydes refusion efter stk. 1 med en særlig takst for voksne, såfremt arbejdsgiveren udbetaler voksenløn.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetales almindelig elevløn, ydes refusion med de takster, der gælder for elever under 25 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For elever, der er omfattet af § 66 y, stk. 1, nr. 1, i lov om erhvervsuddannelser, kan arbejdsgiveren tidligst opnå ret til lønrefusion efter stk. 1 fra det tidspunkt, hvor arbejdsgiveren forinden har beskæftiget den pågældende på fuld tid i sammenhængende 3 måneder eller ved deltidsbeskæftigelse i en sammenhængende periode, der svarer til 3 måneders fuldtidsbeskæftigelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>3. pkt. finder anvendelse, uanset om arbejdsgiveren udbetaler voksenløn eller almindelig elevløn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idadb69798-2263-4bb3-8ee5-50821aa0e725">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Refusion ydes ikke, såfremt der for arbejdsgiveren udføres produktivt arbejde som led i skoleopholdene af et omfang svarende til den udbetalte løn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id819ae83a-9dc1-419f-a1df-3be1e5dd6f40">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter regler om betingelser for udbetaling af refusionsbeløb samt regler om helt eller delvist bortfald af lønrefusion, når arbejdsgiveren samtidig modtager støtte til praktikpladsen i henhold til anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7fec94c2-5d56-44ab-bf96-9ec519ee63cd" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="idb3032c46-1e39-4907-bd19-e290c752c182">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Taksterne for lønrefusion fastsættes i de årlige finanslove efter indstilling fra bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id312244e8-855b-475c-9630-4e2b648167cd">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Staten afholder en del af de udgifter til lønrefusion efter stk. 1, som vedrører supplerende undervisning, der er studieforberedende, i en erhvervsuddannelses grundforløb og hovedforløb, jf. § 24, stk. 2, og § 33 a i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Statens tilskud beregnes med en sats svarende til SU-stipendiesatsen for udeboende, der er fyldt 20 år, og udbetales kvartalsvis til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter indstilling fra bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag nærmere regler om ordningen, herunder om revisorattestation af oplysninger fra skolerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="idc070377d-fde8-49f2-afb7-71c776510d54">
      <Afsnit id="id1fd8cd60-95fa-430e-a1d7-5aeb5ac959e5" localId="3">
        <Kapitel id="id1181c6e7-73d2-4761-8a4a-e082ebd12237" localId="2a">
          <Explicatus>Kapitel 2 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id3bc58776-0d66-4aa4-b9da-d29628a6752c">
            <Linea>
              <Char>Refusion af udgifter til elevers ophold på kostafdelinger</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id690003a2-0300-4457-a6f2-b8a561ec72d9" localId="5a">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="id2bc609c8-20df-4e09-ad23-94433e8b9877">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder refusion til de arbejdsgivere nævnt i § 2, som har afholdt udgifter til elevers nødvendige eller aftalte ophold på kostafdelinger under skoleophold som led i en erhvervsuddannelse, jf. regler udstedt i medfør af § 49, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for refusion efter 1. pkt., at der mellem arbejdsgiver og elev er indgået en uddannelsesaftale efter kapitel 7 i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0cc34f79-05f3-4e30-b45b-3163603143d9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For elever under erhvervsuddannelse for voksne, der er omfattet af § 66 y, stk. 1, nr. 1, i lov om erhvervsuddannelser, kan arbejdsgiveren tidligst opnå ret til refusion efter stk. 1 fra det tidspunkt, hvor arbejdsgiveren forinden har beskæftiget den pågældende på fuld tid i sammenhængende 3 måneder eller ved deltidsbeskæftigelse i en sammenhængende periode, der svarer til 3 måneders fuldtidsbeskæftigelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5b4f0bb0-41e9-424f-bc71-7dc87f902757">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis kollektive overenskomster om afholdelse af udgifter til elevers nødvendige eller aftalte ophold på kostafdelinger under skoleophold som led i en erhvervsuddannelse, jf. regler udstedt i medfør af § 49, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser, findes inden for uddannelsesområdet eller dele af uddannelsesområdet, skal de herom i overenskomsten fastsatte ydelser udredes af alle arbejdsgivere inden for området.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide7af84e4-c1d2-493f-b8a1-1f3af04fabd7">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan bestemme, at refusionsordningen finder anvendelse på arbejdsgivere, der har afholdt udgifter til elevers nødvendige eller aftalte ophold på kostafdelinger under skoleophold som led i en uddannelse, som kan sidestilles med erhvervsuddannelser, jf. § 4, stk. 1, såfremt eleven har ophold på en kostafdeling som nævnt i § 49, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a756c58-3f01-471b-b589-17827c2053a2">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter regler om betingelser for udbetaling af refusion og om administration af ordningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="ideb749824-767e-47a1-8a1e-ceefd2f2f345">
      <Afsnit id="idd84c6c5e-8eb9-4e45-aaae-b2a1a9472245" localId="4">
        <Kapitel id="id53c42ecc-dee6-4f76-b730-53e77d93dfdc" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id9e554f0c-3d03-48a7-9e4b-2ada4d95cc38">
            <Linea>
              <Char>Tilskud til befordringsudgifter m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7d541990-d4fe-49af-9a45-c1082053b339" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id3a6764e5-77f2-4f4d-9405-3bebc5b87201">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder tilskud til befordringsudgifter, som arbejdsgiveren har afholdt i forbindelse med elevens skoleophold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbene ydes for elever i erhvervsuddannelser, herunder erhvervsuddannelser for voksne og for elever omfattet af § 66 y, stk. 1, nr. 1, i lov om erhvervsuddannelser på vilkår som nævnt i § 4, stk. 2, 3. pkt., og i uddannelser, der efter § 4, stk. 1, er sidestillet med erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd338d591-5f8a-44e9-a21d-28a5206efa6d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilskuddet til befordringsudgifter, herunder befordringsudgifter, der afholdes for andre elever i medfør af § 12, kan højst udgøre 80 pct. af de af arbejdsgiveren afholdte udgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3feea99f-a6ce-431b-b0ee-fc47938e18dd" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="ide692a5ac-bf6d-4116-b9a0-7e5ef136081c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I uddannelsesområder eller dele af et uddannelsesområde vil der kunne indgås kollektive overenskomster mellem uddannelsesområdets arbejdsgiver- og arbejdstagerorganisationer vedrørende befordringsgodtgørelse til elever under erhvervsuddannelse, som arbejdsgiveren har afholdt i forbindelse med uddannelse af disse elever.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis sådanne overenskomster findes inden for uddannelsesområdet eller dele af uddannelsesområdet, skal de heri fastsatte ydelser udredes af alle arbejdsgivere inden for området.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide11c01bc-ca38-4153-97f0-cb66bf7c2675" localId="7a">
              <Explicatus>§ 7 a.</Explicatus>
              <Stk id="id6e06b923-7dfd-4ea5-965d-7f7242864b19">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en elev, herunder en elev under erhvervsuddannelse for voksne, jf. kapitel 7 d i lov om erhvervsuddannelser, på grund af arbejdsgiverens konkurs, virksomhedsophør eller dødsfald ikke har mulighed for at få udbetalt overenskomstmæssig udgift til ophold på kostafdeling eller befordringsudgift, jf. §§ 5 a, 6 og 7, udbetaler Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag beløbet til eleven efter retningslinjer fastsat af bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, jf. § 15.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id919183ca-03b2-423d-84e0-7d2176422ac6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indtil anden uddannelsesaftale måtte blive indgået, dækker Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag endvidere i de i stk. 1 nævnte situationer elevers krav på refusionsberettiget løn, jf. § 4, stk. 1, og feriegodtgørelse under igangværende skoleophold ud over den periode, Lønmodtagernes Garantifond udbetaler erstatning for, jf. lov om Lønmodtagernes Garantifond.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5056ba7a-b88d-46ee-972d-088b76ea8db2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan fastsætte nærmere retningslinjer for anmeldelse af krav i henhold til stk. 2, herunder frist for indgivelse af anmeldelse, samt for dokumentation af kravet og udbetaling af pengene.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id2335d2c1-93c6-4878-8487-15322a4fa9ee">
      <Afsnit id="iddc299119-0a8f-4f2f-92b9-e4e02b0c0111" localId="5">
        <Kapitel id="idb498e817-bf88-4199-978b-25d2d8bd1c83" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="idb9376f59-8793-4455-bbd5-7611d01b8d51">
            <Linea>
              <Char>Mobilitetsfremmende ydelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id440580c7-c872-4423-a6c0-4459020e4934" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="idc396e7b9-4430-47a4-bdaa-d5462850e586">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med henblik på indgåelse af uddannelsesaftaler vedrørende erhvervsuddannelser yder Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag økonomisk støtte til elever i form af:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="iddeaf069a-4e4f-41cd-a71d-e87cd94a72f9">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idb05dc45d-ce5e-4e59-9992-479608e79027" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Rejsehjælp til søgning eller overtagelse af en praktikplads.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb21b6379-7f1f-4a28-96c0-b2c0703c1899" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Flyttehjælp ved overtagelse af en praktikplads.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idef9696fb-0327-4d57-8a5d-048704866acb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilskud til forsørgere til merudgifter til dobbelt husførelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida96e8bd5-cd6b-4104-b32c-c39a7bf3a8f1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilskud i særlige tilfælde til andre boligudgifter.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0b91cd4b-9882-407f-ad7e-f54e4882de6f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen i stk. 1 finder tilsvarende anvendelse vedrørende skolepraktik i erhvervsuddannelserne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1c54349a-a0f9-4dc5-aed5-18eeb63c7cb1" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id65d401ef-c559-4b5c-8c07-b228a1d3dc4b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder økonomisk støtte til elever under erhvervsuddannelse, jf. § 5 c, stk. 2, i lov om erhvervsuddannelser med henblik på praktikuddannelse i virksomheder i udlandet, jf. § 15, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5424982a-be97-4577-a798-589ddeef5c08">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Støtten ydes i form af:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id763e13b5-c962-49ba-b7f4-4c8395921d20">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf6d5d571-bac5-481a-836f-6e4ad42dccf8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilskud m.v. nævnt i § 8, stk. 1, nr. 1-3.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4e0cf318-2671-4d03-bba8-6bb3dfa8d193" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Rejsehjælp til rejsen til Danmark ved praktikperiodens afslutning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1812679c-f5db-4492-8351-cb25f6fff578" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilskud til boligudgifter.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5e772a52-8322-46c9-a8d0-af7c31fcba43" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilskud til andre særlige udgifter, der er begrundet i udlandsopholdet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5e48f142-5839-4957-9fef-01ae0847ace6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan beslutte at yde tilskud til rejseudgifter til elever, der ønsker at indgå en aftale med en arbejdsgiver om gennemførelse af en faglig grunduddannelse i udlandet, jf. § 15, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8afe1e2b-7bfe-4a97-970c-ae4dcd6809a7">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i § 8, stk. 2, finder tilsvarende anvendelse for støtte efter denne bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id45452623-a81b-4ffa-b124-04d327d8c517" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id187e25ed-f4c0-46d1-97e2-691326bf4e12">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder hel eller delvis refusion af udgifter, som en arbejdsgiver har afholdt i forbindelse med udstationering af elever med en erhvervsuddannelsesaftale i udlandet, jf. § 15, stk. 2, eller andre særlige udgifter i forbindelse med tilvejebringelse af praktikpladser i udlandet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide96b0540-be48-47d2-9d7b-7511785a71c5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan stille som vilkår for ydelse af refusion, at arbejdsgiveren i udstationeringsperioden ansætter en elev under skolepraktik i erhvervsuddannelserne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0b99da4a-a210-4013-be7a-4e82ae3e2691" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id8b7c7396-1564-406f-b9a2-9e76e619ecd6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder godtgørelse til elever i hovedforløbet, jf. § 5 c, stk. 2, i lov om erhvervsuddannelser, når eleverne er optaget på grundlag af praktik i udlandet, jf. § 9, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Godtgørelsen udgør samme beløb, som en arbejdsgiver efter § 5, stk. 1, er berettiget til at modtage som lønrefusion for den pågældende elev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id44e16097-3c5c-4a02-a043-bfae06685d9b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan beslutte at give tillæg til godtgørelsen efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den samlede godtgørelse må dog højst udgøre et beløb, der svarer til fuld elevløn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0210efd9-13cf-4161-8a60-e157619f2876">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter retningslinjer for udbetaling af godtgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6f775c48-771d-4d48-9cff-31b0abbf70b6">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder tilskud til de faglige udvalgs udgifter til svendeprøver for erhvervsuddannelseselever uden uddannelsesaftale, der er optaget til afsluttende skoleundervisning på grundlag af praktik i udlandet, jf. § 15, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd4ae4217-2955-411a-9d89-5b4f1569fbae" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id23a7e8d3-2d93-40d8-82e8-c0710eba1b68">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan beslutte, at bestemmelserne i §§ 6-10 finder tilsvarende anvendelse for andre elever end elever i erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8a426a05-96d4-4931-97fe-339dafcb6bde" localId="12a">
              <Explicatus>§ 12 a.</Explicatus>
              <Stk id="id7a4d638f-c5f8-4862-bc86-05f3235d9314">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan yde tilskud til en eller flere institutioner eller en styrelse eller anden offentlig institution under Undervisningsministeriet, som er bemyndiget til at varetage ordningens administration, eller personer, der varetager formidling af praktikpladser i udlandet, jf. også §§ 9 og 10.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9d620816-bbbd-4149-b4bb-bdf5a26c8ec1" localId="12b">
              <Explicatus>§ 12 b.</Explicatus>
              <Stk id="idd39b779b-b65d-47a8-9c5b-392f979a4fe7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder tilskud til faglige udvalg og lokale uddannelsesudvalg til vejledning om uddannelsesmuligheder, beskæftigelsesmuligheder og hjælp til aftaleindgåelse m.v. for elever og praktikvirksomheder i overgangen fra grundforløb til hovedforløb i erhvervsuddannelserne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvalgene samarbejder med institutionerne og de lokale og regionale interessenter herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3a2850ce-8df9-4073-80e9-87a763a0f8e7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter nærmere regler om ordningen i stk. 1, herunder om størrelsen af den økonomiske støtte samt betingelserne for ydelse af støtte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd08383fc-68d2-4fe7-80b1-429a58e66741" localId="12c">
              <Explicatus>§ 12 c.</Explicatus>
              <Stk id="id9e55b158-5b48-4574-8f80-91b6a2453771">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Staten yder tilskud til institutioner for erhvervsrettet uddannelse og andre skoler og institutioner til praktikpladsopsøgning og vejledning af elever om praktik og beskæftigelsesmuligheder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes et tilskud pr. elev, der indgår uddannelsesaftale inden for lov om erhvervsuddannelser, herunder kombinationsaftale, eller som kommer i praktik i udlandet, jf. § 31, stk. 4, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes dog ikke tilskud for elever inden for social- og sundhedsuddannelsesområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilskuddets størrelse fastsættes på de årlige finanslove.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes dog ikke tilskud for uddannelsesaftaler i henhold til § 66 f i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til tilskud bortfalder, hvis uddannelsesaftalen eller praktikken i udlandet ikke får en varighed på mindst 3 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide8e17a03-91e9-4653-96f9-f77b5612e90b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer ordningen og fastsætter nærmere regler om udbetalingen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om institutionernes regnskabsaflæggelse og revision.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd508cffa-86ae-47cf-b515-dfdb43567b48">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren udbetaler et foreløbigt beløb til dækning af udgiften til tilskud efter stk. 1 og administrationsudgifter til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet udbetales kvartalsvis forud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der gennemføres en efterfølgende regulering efter årets afslutning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbdf15092-129a-4490-887e-d9ecd18d1481">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag udarbejder et særligt regnskab for udbetalinger i løbet af året, jf. § 24.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regnskabet revideres efter bestemmelserne i § 25.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="idbb250839-65bd-455d-8df4-7ca9ddd13cee">
      <Afsnit id="id6893e2e6-3c0f-4593-9191-3462f9c39931" localId="6">
        <Kapitel id="id3d18e68f-7c60-4855-bb38-94b01fc1c0e3" localId="4a">
          <Explicatus>Kapitel 4 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id98bfc3b7-2a60-4b54-b982-7645c95f49c4">
            <Linea>
              <Char>Skolepraktikydelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idbd8c5816-1fba-4957-88d6-40935c41b8f9" localId="12d">
              <Explicatus>§ 12 d.</Explicatus>
              <Stk id="id9d99d3da-bf29-4149-95ee-77934f91b546">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag dækker udgifter til skolepraktikydelse til elever i skolepraktik, jf. § 66 k, stk. 1, i lov om erhvervsuddannelser, herunder administrationsudgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id26bb7150-0d19-4b5d-b49e-99ba23ba634b">
      <Afsnit id="id4bc957ac-008a-4952-9041-3daf2c2c4eba" localId="7">
        <Kapitel id="id002f98c3-8b88-4318-9a74-9f99267139e0" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id5a8ae5e8-0989-4f2f-98b0-b9130d0fffc1">
            <Linea>
              <Char>Administration af tilskudsordninger m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id32762820-fa84-4ba9-b837-48540303f832" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id3edc9641-bf03-4d05-b880-368599c28978">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer udbetaling til skolerne af befordringstilskud og tilskud til værktøj, værnemidler og lign.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>til elever i skolepraktik samt tilskud til de faglige udvalgs udgifter til afholdelse af svendeprøver for elever i skolepraktik og elever optaget til erhvervsuddannelse plus (eud+), jf. § 67 a, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer endvidere støtte efter § 8, stk. 2, til elever i skolepraktik samt skoleydelse til elever i produktionsskolebaseret erhvervsuddannelse, jf. § 66 t, stk. 2, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De udgifter, der er forbundet med ordningerne nævnt i 1. og 2. pkt., herunder administrationsudgifter, afholdes af Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 22, stk. 3, 3.-5. pkt., finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idef8c84ed-14c3-4c7c-b035-050245519e98">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer endvidere udbetalingen til skolerne af skolepraktikydelse, jf. § 12 d, til elever i skolepraktik, jf. § 66 k, stk. 1, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 22, stk. 3, 5. pkt., finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id007fa898-5bdd-4a33-8fb3-c9e79104473f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer yderligere udbetalingen til private arbejdsgivere af bonus for ansættelse af elever i erhvervsgrunduddannelse, jf. § 15 a i lov om erhvervsgrunduddannelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De udgifter, der er forbundet med ordningen, herunder administrationsudgifter, afholdes af staten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 22, stk. 3, 3. og 4. pkt., finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd03eae84-c353-48bf-b76f-67b1bb0a58fc" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id2c2655e1-6e97-477f-afdf-83bd00c99107">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id51813d30-962c-4cf6-943a-1f3f95603a1c" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id3a89ce89-8264-46a7-9daa-b6fe36759409">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter størrelsen af den økonomiske støtte efter §§ 6-10, § 11, stk. 4, og § 12 a samt betingelserne for ydelse og udbetaling af støtten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id53748183-4656-4870-9d03-086ffa6e36df">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen kan i regler, der fastsættes efter stk. 1, tillige fastsætte, at tilskud efter kapitel 4 ikke kan udbetales i forbindelse med praktik i bestemte lande eller andre geografisk afgrænsede områder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5804a04c-cf21-458b-b758-96d84f3ff8dc" localId="15a">
              <Explicatus>§ 15 a.</Explicatus>
              <Stk id="ida9087eb0-1b50-4f49-96a3-82df3877805e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id1a351809-6cbb-4d10-9cd1-c0c31cdea0fa">
      <Afsnit id="id39b56d47-5833-4ec6-9b5b-eb7585cd17f5" localId="8">
        <Kapitel id="id5560f573-dd21-4f34-acc4-e6f5d2b08e95" localId="5a">
          <Explicatus>Kapitel 5 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id663ab67b-750f-47ae-bd4b-efafdd2f2d93">
            <Linea>
              <Char>Godtgørelse ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ide543d861-398f-4d45-bc56-54ca9420658b" localId="15b">
              <Explicatus>§ 15 b.</Explicatus>
              <Stk id="id61e54924-39ad-4fa2-8d7c-88bd088d4406">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag bidrager til finansiering af godtgørelse og befordringsudgifter i henhold til lov om godtgørelse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse samt udgifter til kost og logi i henhold til lov om arbejdsmarkedsuddannelser m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="idb17e47ea-276f-46b8-8eaf-3f6b66989b63">
      <Afsnit id="idacfb0515-e2eb-495c-8a8e-3ef372e56ff4" localId="9">
        <Kapitel id="id5eb41141-2574-4af8-8904-3fe539f37bf0" localId="5b">
          <Explicatus>Kapitel 5 b</Explicatus>
          <Rubrica id="id910f2580-7fb6-4187-817c-ad49e75f87d7">
            <Linea>
              <Char>Tilskud til oprettelse af praktikpladser til unge under 25 år samt løntilskud for praktikaftaler med elever under erhvervsgrunduddannelse m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idd0c479b6-7d56-4690-b919-710400761f1d" localId="15c">
              <Explicatus>§ 15 c.</Explicatus>
              <Stk id="idb3b38ded-a55f-4c28-95ec-94538d91d97a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder til de i § 2, stk. 1, nævnte arbejdsgivere præmie og bonus for elever, der har uddannelsesaftaler inden for de i § 4, stk. 1, nævnte uddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uddannelsesaftaler skal påbegyndes, senest 3 måneder efter at aftalen er indgået, for at medføre ret til præmie og bonus.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes ikke præmie og bonus for elever, der på datoen for uddannelsesaftalens indgåelse er fyldt 25 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uddannelsesaftalen skal være indgået i 2013 for at medføre ret til præmie og bonus.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id164f5f8d-48f5-41fe-8d56-69ef2d6583fb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Præmien udgør 2.800 kr. for hver 30 dage, hvor en elev er i praktik i prøvetiden, dog højst 8.400 kr. pr. elevansættelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skoleperioder i løbet af praktikopholdet indgår ikke i opgørelsen af de 30 dage.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører uddannelsesaftalen, inden eleven har været 30 dage i praktik, udbetales ikke præmie for denne periode.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Præmie for den sidste 30-dages-periode udbetales efter prøvetidens udløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0e4fe57e-7301-4968-8871-1a8542b8284d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus udgør 24.600 kr. pr. elev.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus udbetales i fire lige store rater.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgiveren opnår efter ansøgning ret til udbetaling af første rate 90 dage efter prøvetidens udløb, såfremt uddannelsesaftalen fortsat er i kraft.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgiveren opnår efter ansøgning ret til de to følgende rater med intervaller på 90 dage regnet fra den første rates udbetaling, såfremt uddannelsesaftalen fortsat er i kraft.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgiveren opnår efter ansøgning ret til den fjerde rate 630 dage efter prøvetidens udløb, såfremt uddannelsesaftalen fortsat er i kraft.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc6183422-1cdf-4322-b0c2-f2244b821d2c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgning om udbetaling af præmie efter stk. 2 og bonus efter stk. 3 skal indgives til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, senest 1 år efter at arbejdsgiveren har opnået ret hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id65460d45-7157-46de-aff1-28a8a452b8f0">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter nærmere regler om præmiens beregning og om udbetaling af præmie og bonus, efterregulering, modregning og tilbagebetaling samt om administration af ordningen i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id56b54edd-bc7c-4ea0-8248-36f50675ca2e" localId="15d">
              <Explicatus>§ 15 d.</Explicatus>
              <Stk id="id62ec24b7-bb99-46b3-8348-bd11be001d84">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag yder til de i § 2, stk. 1, nævnte arbejdsgivere tilskud til løn i de første 7 måneder af en praktikaftale indgået i 2013 om erhvervsgrunduddannelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Praktikaftaler skal påbegyndes, senest 3 måneder efter at aftalen er indgået, for at medføre ret til løntilskud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes ikke løntilskud for elever, der på datoen for praktikaftalens indgåelse er fyldt 25 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfb04ea2f-aba5-4204-aa81-7be56305cd06">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Løntilskuddet udgør 14 kr. i timen for den i praktikaftalen aftalte arbejdstid.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilskuddet udbetales månedsvis bagud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide0e45bc4-9971-46fb-829b-5a55c9dcc0ce">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgning om udbetaling af løntilskud skal indgives til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag, senest 1 år efter at arbejdsgiveren har opnået ret hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4b6cb0ab-e3a5-4440-a352-cbaaa195cd04">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætter nærmere regler om tilskuddets beregning, udbetaling, efterregulering, modregning og tilbagebetaling samt om administration af ordningen i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id7ba9a39f-bebe-40c6-8ac8-529936088828" localId="5c">
          <Explicatus>Kapitel 5 c</Explicatus>
          <Rubrica id="id5516dffc-6422-4fdc-be83-4c35cc3c0810">
            <Linea>
              <Char>Statslig bonus for 2017 for praktikpladser inden for fordelsuddannelserne og for merbeskæftigelse i praktikpladser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id2724f0c1-5462-4e09-9aea-6a9dafdfa28d" localId="15e">
              <Explicatus>§ 15 e.</Explicatus>
              <Stk id="id2ac719f9-fd9b-4bfd-be69-2fdbbe57d006">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til arbejdsgivere omfattet af § 2 yder staten i overensstemmelse med stk. 2-6 og regler fastsat i medfør af stk. 7 en bonus for 2017 pr. praktikårselev med uddannelsesaftale inden for de i § 4, stk. 1, nævnte uddannelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida559c8e2-0ab1-4c0a-b065-458905ee69b5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan alene ydes bonus for uddannelsesaftaler inden for de uddannelser, der er omfattet af stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide051e71c-aefb-43c3-afc3-a849c815fa40">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En praktikårselev svarer til en elev i en uddannelsesaftale af et kalenderårs varighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uddannelsesaftaler i henhold til § 66 f, stk. 1, og § 66 r, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser indgår ikke i beregningen af praktikårselever.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Alene kalenderdage i 2017 indgår i beregningen af praktikårselever, der kan udløse bonus.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc215376f-1668-494a-93f3-bda6403b2e52">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag foretager i 2018 en opgørelse af, hvilke fordelsuddannelser der kan udløse bonus for 2017.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er alene uddannelserne på listen over forventede fordelsuddannelser for 2017, som undervisningsministeren godkender og offentliggør, jf. stk. 6, der indgår i opgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Følgende betingelser skal være opfyldt:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id6087f3c8-12f1-49ba-aee0-5f428029f62b">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id451ebb4c-0ded-4446-8771-4be844d52410" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Andelen af uddannelsesaktive elever, som har kvalificeret sig til at påbegynde hovedforløbet på fordelsuddannelsen, og som efter 3 måneder ikke har indgået en uddannelsesaftale med en arbejdsgiver, må ikke overstige 10 pct. af samtlige uddannelsesaktive elever på fordelsuddannelsen i 2017.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id89af9949-0ff9-423b-a406-818a160207d0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Andelen af elever i skolepraktik på fordelsuddannelsen må ikke overstige 15 pct. af omfanget af praktik og skolepraktik for samtlige elever på fordelsuddannelsen i 2017.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id345f75be-1ecb-4eab-9117-e245da497b57">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus pr. praktikårselev beregnes forholdsmæssigt af den på finansloven fastsatte pulje, som divideres med det samlede antal bonusudløsende praktikårselever i 2017.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus kan maksimalt udgøre 5.000 kr. pr. praktikårselev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf5e892b3-fd28-40e2-b037-f5f2a935be22">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren offentliggør i 2017 en liste over godkendte forventede fordelsuddannelser for 2017 på Undervisningsministeriets hjemmeside.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfd3481f4-6d17-420c-abd6-d3394d1c4d6d">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om bonussens beregning, dens udbetaling, efterregulering, afskæring, modregning og tilbagebetaling samt om administration af ordningen i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc3ee0b1a-9cb8-4679-8023-7f362d5bbe65" localId="15f">
              <Explicatus>§ 15 f.</Explicatus>
              <Stk id="id7381e654-cf56-4246-97c0-b673f8efeebe">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til arbejdsgivere omfattet af § 2 yder staten i overensstemmelse med stk. 2-4 og regler fastsat i medfør af stk. 5 en bonus for 2017 pr. praktikårselev med uddannelsesaftale inden for de i § 4, stk. 1, nævnte uddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag administrerer ordningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf1217f4d-6b1a-49cc-af45-8a82e8e7c9ec">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus ydes for merbeskæftigelse målt i antal praktikårselever, som den pågældende arbejdsgiver har haft i perioden fra den 1. januar 2017 til og med den 31. december 2017, der overstiger gennemsnittet af den pågældende arbejdsgivers samlede antal praktikårselever i 2014-2016.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For en arbejdsgiver, der har oprettet sin virksomhed i 2014, 2015 eller 2016, udregnes gennemsnittet som en forholdsmæssig del af det antal praktikårselever, som arbejdsgiveren har haft i de år, hvor virksomheden har eksisteret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til en arbejdsgiver, der har oprettet sin virksomhed i 2017, ydes der bonus for det antal praktikårselever, som den pågældende arbejdsgiver har haft i perioden fra den 1. januar 2017 til og med den 31. december 2017.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id92879936-69de-4988-804d-bcc31f6604ad">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En praktikårselev svarer til en elev i en uddannelsesaftale af et kalenderårs varighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uddannelsesaftaler i henhold til § 66 f, stk. 1, og § 66 r, stk. 3, i lov om erhvervsuddannelser indgår ikke i beregningen af praktikårselever.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Alene kalenderdage i 2017 indgår i beregningen af praktikårselever, der kan udløse bonus.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c783076-4338-49e8-89d0-da953a1b827b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus pr. praktikårselev beregnes forholdsmæssigt af den på finansloven fastsatte pulje, som divideres med det samlede antal bonusudløsende praktikårselever i 2017.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bonus kan maksimalt udgøre 15.000 kr. pr. praktikårselev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe828f8a-4171-486a-83d5-a035f0498e53">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om gennemsnittets beregning, bonussens beregning, bonussens udbetaling, efterregulering, afskæring, modregning og tilbagebetaling samt om administration af ordningen i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id038b7a9c-b993-432e-b08f-aa372cf044b7">
      <Afsnit id="iddb0e3893-9274-4f23-857b-f5d389bee5a7" localId="10">
        <Kapitel id="idf8c7dc6f-85d5-4a77-a922-0e8f7e1f70d3" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="idae513bb6-8280-4572-b476-c60a328944dd">
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id28d2eda2-fa33-4a99-a933-ea0e65f93974">
      <Afsnit id="iddff6d0bd-f443-40f3-8081-df2b99a8191b" localId="11">
        <Kapitel id="idf285141a-ddeb-46a8-96c9-adad9c3e2682" localId="6a">
          <Explicatus>Kapitel 6 a</Explicatus>
          <Rubrica id="idf293d054-cc80-493d-8108-8531396749b9">
            <Linea>
              <Char>Begrænsning af ydelser med hensyn til udenlandske elever</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idc62dd2c5-4e5c-470d-bd71-d9d7accfa6c0" localId="17b">
              <Explicatus>§ 17 b.</Explicatus>
              <Stk id="id54c1e982-4cd8-4e02-b5e0-7e9cb33bb237">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er med hensyn til udenlandske elever en betingelse for at opnå lønrefusion efter kapitel 2, refusion af udgifter til elevers ophold på kostafdelinger efter kapitel 2 a, tilskud til befordringsudgifter efter kapitel 3, mobilitetsfremmende ydelser efter kapitel 4 og præmie og bonus efter kapitel 5 b, at eleven opfylder de betingelser, der er nævnt i § 19, stk. 2 og 3, i lov om erhvervsuddannelser og § 15, stk. 5 og 6, i lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er med hensyn til udenlandske elever en betingelse for at indgå i opgørelsen af praktikårselever og bonus efter kapitel 5 c, at eleven opfylder de betingelser, der er nævnt i § 19, stk. 2 og 3, i lov om erhvervsuddannelser og § 15, stk. 5 og 6, i lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="idab39a19f-ca30-46bd-9eb9-ab14a33e5e08">
      <Afsnit id="id7149d95b-2e1a-4544-abf3-79d5e2fba46a" localId="12">
        <Kapitel id="idf37aa04f-c8fb-498a-8c7a-96153bfe7335" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica id="idca0eeed3-9b6e-4dcf-867c-0360601be3ad">
            <Linea>
              <Char>Arbejdsgiverbidrag</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7c908aaa-f0cc-4bce-a53b-5567763e9e5c" localId="18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="id53d4ebcf-9c3c-45c0-8c6b-3fd119ae8a20">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Alle arbejdsgivere, jf. § 2, betaler bidrag til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag til dækning af udgifter i medfør af kapitel 2 bortset fra § 5, stk. 2, og udgifter i medfør af kapitel 2 a, 3, 4, 4 a og 5 b, herunder administrationsudgifter, samt administrationsudgifter efter kapitel 5 c.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2015 udgør bidraget 2.276 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2015-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2016 udgør bidraget 2.213 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2015-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2017 udgør bidraget 2.382 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2017-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Herefter udgør bidraget 2.312 kr. årligt pr. fuldtidsbeskæftiget i 2017-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget reguleres på finansloven for pris- og lønudviklingen med 2 pct. tillagt den i § 3 i lov om en satsreguleringsprocent nævnte tilpasningsprocent.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet afrundes til nærmeste hele kronebeløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf1cadf23-9b20-4673-bbe8-87d7f84c2f58">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Alle arbejdsgivere, jf. § 2, betaler i 2014 et bidrag på 566 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag i 2013-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2015 udgør bidraget 546 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2013-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2016 udgør bidraget 507 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2013-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I 2017 udgør bidraget 455 kr. pr. fuldtidsbeskæftiget i 2017-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Herefter udgør bidraget 525 kr. årligt pr. fuldtidsbeskæftiget i 2017-pris- og -lønniveau.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget reguleres på finansloven for pris- og lønudviklingen med 2 pct. tillagt den i § 3 i lov om en satsreguleringsprocent nævnte tilpasningsprocent.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet afrundes til nærmeste hele kronebeløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag overfører kvartalsvis beløbet til Undervisningsministeriet til hel eller delvis finansiering af godtgørelse m.v. ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse, jf. § 15 b.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den kvartalsvise overførsel finder sted senest den 30. januar, den 30. april, den 30. juli og den 30. oktober.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8decc4c9-8dec-41d3-94d2-6bd996492b51">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i stk. 1 og 2 nævnte bidrag opkræves samlet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide094744c-4f14-4aa6-99ff-28b5548421bf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag kan opkræves sammen med finansieringsbidrag, der af Arbejdsmarkedets Tillægspension opkræves fra arbejdsgiverne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De beføjelser, der tilkommer Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag vedrørende opkrævning af bidrag i medfør af denne lov, kan udøves af Arbejdsmarkedets Tillægspension i forbindelse med en fælles opkrævning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Restancer for bidrag kan indgå i en fælles opkrævning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id85ca0ca4-b2d1-42ee-b6e3-4332b1c52c01" localId="19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id04061091-4229-4822-9de1-6106f531adbe">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overskydende midler vedrørende bidrag som nævnt i § 18, stk. 1, overføres til efterfølgende år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den del af bidragene, der ikke omgående viderebetales til ordningerne efter loven, skal anbringes som indestående i danske banker eller sparekasser eller eventuelt i obligationer udstedt eller garanteret af den danske stat eller af danske kommuner, i obligationer udstedt af danske realkreditinstitutioner, der er godkendt af staten, eller i værdipapirer, som i øvrigt efter deres art og sikkerhed kan stilles i klasse hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc614ac25-ac9a-40a2-ae32-93178381963f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan godkende, at Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan optage lån i et pengeinstitut el.lign.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>til dækning af et midlertidigt likviditetsunderskud i løbet af året.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet indregnes med tillæg af renter i bidraget for det følgende år, såfremt den samlede likviditet i Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag efter Undervisningsministeriets vurdering nødvendiggør dette.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8e4c5add-96cd-4c54-89f8-c64043dd4c85" localId="20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="id7a3d19e3-d74e-46ae-b45e-be3d06e99400">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag efter § 18 beregnes kvartalsvis på grundlag af de samlede bidrag, som Arbejdsmarkedets Tillægspension har modtaget fra arbejdsgiveren i en forudgående 3-måneders-periode.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9281b69-ab63-4576-8c8a-95ce39cec739">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det kvartalsvis beregnede arbejdsgiverbidrag fratrækkes for hver arbejdsgiver et beløb, der svarer til ¼ af det årlige bidrag for een lønmodtager.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder, uanset hvor mange kvartaler det ATP-bidrag, der danner grundlag for beregningen, vedrører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Herudover fratrækkes et beløb, der svarer til ¼ af det årlige bidrag for en lønmodtager, for hver gang der er modtaget et ATP-bidrag svarende til 50 fuldtidsansatte lønmodtagere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idec31946a-1d9a-42e2-be58-f0c4df420704">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset bestemmelsen i stk. 1 og 2 betales ikke bidrag, hvis arbejdsgiveren ud over elever, som nævnt i stk. 4, har ansatte, hvis samlede beskæftigelse i kvartalet højst svarer til en fuldtidsansat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf4b1e707-013a-4962-817b-a091ab0487d2">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der betales ikke bidrag for følgende uddannelsessøgende, der har skriftlig aftale med arbejdsgiveren om gennemførelse af et uddannelsesforhold:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id9eb07bfa-ecef-4b83-9d0f-1ec3288c918f">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idbb27914a-46e0-4e68-9a28-5770569d387f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Elever i erhvervsuddannelser og erhvervsgrunduddannelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0a46dc6c-9d4a-45cb-b302-57bcad69cf2d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Uddannelsessøgende i uddannelser, hvor både skoleophold og praktikophold er reguleret ved eller i henhold til lov.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9878e7d1-d955-4911-a522-c84913d2f842" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Uddannelsessøgende i indtil 3 år i praktikuddannelse, der</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus id="idc0f161f0-e723-47c1-b771-dd58200b0561">
                        <Index>
                          <Indentatio id="id37c7f931-f280-4777-ab38-c4e4c910ef63" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>a)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>er aftalt eller godkendt af vedkommende overenskomstparter eller vedkommende brancheorganisation eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio id="idff28964c-2ffe-42cd-8cbe-6a64f1638ddc" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>b)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>er fastsat af en offentlig myndighed som betingelse for at opnå en autorisation el.lign.</Char>
                              </Linea>
                              <Linea>
                                <Char>eller som betingelse for at deltage i eller afslutte en videregående uddannelse.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf7e55c4e-d52d-4c36-9666-b56ed28f366d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Elever, der gennemgår uddannelsen til træningsterapeut på Optræningscentret i Karlslunde.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd659518e-1d62-4375-b25d-fb31a91d91b8">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter indstilling fra bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag regler om, hvilke uddannelser der berettiger til bidragsfritagelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0aba2e76-3061-4f4e-8b48-afc457f9ccfa" localId="21">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="id0d1b771e-dd8e-4dee-8cc9-3a1b97be414d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag efter § 18 indbetales til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fire gange årligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indbetaling af bidrag for mindre end 4 ansatte kan dog ske een gang årligt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3e711451-4edd-4261-b704-8d0d12c6a384">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sker indbetaling ikke rettidigt, kan Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag pålægge arbejdsgiveren at betale renter af bidragene med 1 1/2 pct. for hver påbegyndt måned fra forfaldsdagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9acc5fc0-8d97-47e8-96f0-4a0cdb22b729">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren fastsætter efter forhandling med undervisningsministeren og efter indstilling fra bestyrelserne for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag og Arbejdsmarkedets Tillægspension regler om opkrævning og betaling af bidrag, der indgår i en fælles opkrævning, jf. § 18, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan ved disse regler bestemmes, at Arbejdsmarkedets Tillægspension kan give henstand med betalingen og eftergive bidrag og renter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id514071b1-b9a2-4d91-a251-bf9480e40db8">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan efter indstilling fra bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag fastsætte særlige regler om beregningen af bidraget til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id588f869f-d60e-4c77-94d3-a6d178421418" localId="22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="id7ef70022-f506-47eb-9ddc-63ed91b8496f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb til dækning af de ordninger, der administreres af institutioner godkendt efter lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse eller efter lov om professionshøjskoler for videregående uddannelser, udbetales månedsvis af Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag til disse skoler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3d4a7071-3bb4-4f81-92eb-3b5c5f0993c4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte regler om udbetalingen fra Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag og om revision og afgivelse af regnskab for institutioner godkendt efter lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse eller efter lov om professionshøjskoler for videregående uddannelser vedrørende de i stk. 1, nævnte udgifter, jf. dog stk. 3, 5. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id48b7bce8-eaf1-46f5-88e0-277ba446d92c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeriet dækker Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrags udgifter til befordringstilskud, værktøj, værnemidler og lignende samt tilskud til de faglige udvalgs udgifter til svendeprøve for skolepraktikelever samt mobilitetsfremmende ydelser, jf. § 13, herunder administrationsudgifter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeriet dækker endvidere Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrags udgifter til skoleydelse til elever i produktionsskolebaseret erhvervsuddannelse, jf. § 66 t, stk. 2, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag indsender et budget til Undervisningsministeriet over de forventede udgifter til ordningerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetalingen til Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag sker forskudsvis én gang i kvartalet med en efterfølgende årlig regulering på grundlag af et regnskab for det pågældende år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Institutioner for erhvervsrettet uddannelse aflægger regnskab for disse udgifter til Undervisningsministeriet som en del af skolernes årsregnskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id000cacda-bdca-4687-8482-24aefa056269" localId="23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="id44e5229b-8334-404f-b6fc-f311b28a231b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id60f8c2fd-275c-4061-8b91-99f43c3c31cf">
      <Afsnit id="id0cec5313-fdfa-4aa9-ac6d-f63a14cbd582" localId="13">
        <Kapitel id="idee6a1694-70a1-4739-8d45-5854f29f65fd" localId="7a">
          <Explicatus>Kapitel 7 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id336b9d6b-2c21-4bf8-83f9-aeea5de7dd89">
            <Linea>
              <Char>Tilbagebetaling og udpantningsret</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idbaac7b6b-6e9f-488f-811b-0104261746ec" localId="23a">
              <Explicatus>§ 23 a.</Explicatus>
              <Stk id="id48945287-62ca-471f-8790-e8c0ad37a096">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har den, der oppebærer ydelser fra Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag i henhold til loven, givet urigtige oplysninger eller undladt at meddele oplysninger af betydning for udbetalingen af ydelsen, kan Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag bestemme, at ydelsen bortfalder helt eller delvis, og at udbetalte ydelser skal tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetalinger fra Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag til institutioner godkendt efter lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse eller efter lov om professionshøjskoler for videregående uddannelser i medfør af § 13, der er sket med urette, kan Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kræve tilbagebetalt fra skolen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id98a9bc93-f895-4f18-815a-ddf83ddab68d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag har udpantningsret for tilbagesøgning af de i stk. 1 nævnte ydelser samt for bidrag og renter, jf. kapitel 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id2845429f-cf80-40bd-ac58-5ff84748d1d2">
      <Afsnit id="id9c2326f3-91ba-4496-80d4-82a1246c2340" localId="14">
        <Kapitel id="id91ea6969-be97-4e06-8cef-bb3ffced4b79" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica id="id82a0e4d3-1f27-4f20-a2b4-69d8e33fc56c">
            <Linea>
              <Char>Forskellige bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id377c93ff-d8a2-4d14-9205-d9d1e0582bb6" localId="23b">
              <Explicatus>§ 23 b.</Explicatus>
              <Stk id="idd57cd7c0-de28-4771-941b-75378ce07459">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag indsender et budget for de samlede udgifter efter denne lov til Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9eeb8214-59c1-4e58-a831-87d067e4324a" localId="24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="id21f4d8aa-2872-49a6-a1c8-3d87cc4382ef">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For hvert regnskabsår udarbejder bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag et årsregnskab bestående af balance, resultatopgørelse og noter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der udarbejdes endvidere årsberetning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Disse dele udgør en helhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regnskabet følger kalenderåret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf6fcf902-2bad-4484-869f-b24970f7e968">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det reviderede og godkendte årsregnskab sendes senest 6 måneder efter regnskabsårets udløb til Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8fd7665d-7c42-4188-942b-269efa0b1932">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Årsregnskabet opstilles på en overskuelig måde i overensstemmelse med denne lov og forskrifter i henhold til loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5fb6cc0e-2197-485b-9ede-4955aedc66e2" localId="25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="ide92065b7-96bb-4ba3-a27f-133b72545169">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Årsregnskabet for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag skal revideres af mindst én statsautoriseret revisor.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag udnævner revisor, men kan til enhver tid trække udnævnelsen tilbage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8de77d6b-a053-426b-922d-ed426810a1b6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved revisorskift skal bestyrelsen for Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag og revisor give undervisningsministeren en redegørelse, hvis skiftet skyldes særlige forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id722b8ada-894b-4ab0-bd79-0c2863348653">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Revisionen foretages i overensstemmelse med § 3 i lov om revisionen af statens regnskaber m.m.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1fe94bc8-0db3-4ec1-b042-103969bf3ac3">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter at revisionen af årsregnskabet er afsluttet, skal revisorerne ved påtegning på regnskabet bekræfte, at de har revideret dette.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf8766e5a-326c-4a9b-89d7-9e2bd51fa9b7">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Revisorerne har altid ret til at deltage i bestyrelsesmøder under behandling af sager, der har betydning for revision eller aflæggelse af regnskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddcfab314-208c-49a4-ab8d-64acc9847b75">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Revisorerne har pligt til at deltage i bestyrelsens behandling af de pågældende sager, hvis det ønskes af blot et bestyrelsesmedlem.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idee25be04-e520-49de-9473-58d09e6e70b5" localId="26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="id4fe34987-dd3b-4457-9576-1aaefbe22a38">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentlige myndigheder, skoler, arbejdsgivere, elever og arbejdsmarkedets organisationer skal i ansøgningen samt efter anmodning give Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag og skolerne oplysninger, der har betydning for afgørelser om udbetaling af ydelser og opkrævning af bidrag efter loven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne kan indhentes i elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida8787eaf-2cb6-4fd0-84bd-7f828d4eb78d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til brug for beregning, opkrævning og behandling af bidrag som led i en fælles opkrævning, jf. § 18, stk. 4, kan der i nødvendigt omfang videregives oplysninger om arbejdsgiveren fra de ordninger, der er omfattet af en fælles opkrævning, til Arbejdsmarkedets Tillægspension.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Denne videregivelse kan ske i elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd7693589-049e-4ad9-ae74-8555442f37ca" localId="26a">
              <Explicatus>§ 26 a.</Explicatus>
              <Stk id="id733a89f9-1468-40fc-aead-63ff17850116">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag kan til brug for administrationen af denne lov få terminaladgang til oplysninger i indkomstregistret, jf. lov om et indkomstregister § 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id845da7a9-4c5e-4316-ac3e-35eacd17aa59">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 omfatter de oplysninger, der er nødvendige til brug for beregning og opkrævning af bidrag hos arbejdsgivere og udbetaling af ydelser til arbejdsgivere, elever og skoler.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan herunder ske samkøring og sammenstilling af oplysninger til brug for kontrol af beskæftigelses-, indkomst- og aldersoplysninger i forbindelse hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id24ec8ad1-b3fe-4198-b15b-9f630e59dc1b" localId="27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="id5378fa03-44ac-46cb-b090-a4afab3a2f95">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klager over Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrags eller Arbejdsmarkedets Tillægspensions afgørelser efter denne lov kan, inden for en frist på 4 uger fra den dag, hvor afgørelsen er meddelt, indbringes for det i henhold til lov om Arbejdsmarkedets Tillægspension § 28 nedsatte ankenævn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8e60e8ec-ad86-4fba-b931-de90cb60782e" localId="28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="id52175bce-af64-4363-b7e7-dbc26f0e5912">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter den øvrige lovgivning, straffes med bøde den, der undlader at efterkomme en anmodning fra Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag eller skolerne om oplysninger eller afgiver urigtige eller vildledende oplysninger, jf. § 26.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfdf1d7b9-1604-460f-ae86-63b267b380de">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id391602bd-6f28-435a-85c7-436fe04c2ac8" localId="29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="id07d4a994-76b6-44e3-a13d-177d788ded4b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida6153632-0512-4f28-b173-4012eaa034de" localId="29a">
              <Explicatus>§ 29 a.</Explicatus>
              <Stk id="ided5000c4-d213-429a-ab40-e29182c8a4ec">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3012d320-c84f-4ee8-8dd7-2fbcc30e58dd" localId="30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="id7aebd31a-e4bf-4615-9f99-f3abdf75c56a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb226f378-a297-4ab3-95d6-fa1a8fdf410b" localId="31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="id4d4f3657-ba3b-4bd0-af51-cf4b516cf3ad">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag giver efter anmodning undervisningsministeren vederlagsfrit alle oplysninger af betydning for ordningerne efter denne lov, herunder oplysninger med henblik på en vurdering af de økonomiske forhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne kan overføres i elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id74887638-554f-4e79-8c59-88b51a3934c3" localId="32">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="idccd8e070-d533-43ff-a3d2-40b9607af99c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Bog id="id0052457e-f5e4-4c9f-97f5-4f3bf1ca558e">
      <Afsnit id="ide97b2f7a-7180-4d0e-b5ea-0dcaaa585559" localId="15">
        <Kapitel id="id7ee727ec-c596-45a6-a0a9-0dc64f9c51e4" localId="9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica id="id87855205-c1e6-4910-9bfa-18b980061ce3">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttrædelses- og overgangsregler</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0ede2dbd-998f-40ef-94e5-fdd38d6bd287" localId="33">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="id42251ccd-fc0d-4828-aa09-3f28a06dbb20">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 1993.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id093970fc-cd64-46f6-b8b9-fa6f40fa3589">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om Arbejdsgivernes Elevrefusion, jf. lovbekendtgørelse nr. 169 af 12. marts 1992, ophæves, jf. dog § 34 og § 41.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5f8176f6-5f96-43cb-9655-a541eff21b36" localId="34-39">
              <Explicatus>§§ 34-39. </Explicatus>
              <Stk id="idd0e4c030-ef2d-4332-87b7-688784819c04">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6bf2d0ff-a010-4e2e-8cc0-2e152d16cccb" localId="40">
              <Explicatus>§ 40.</Explicatus>
              <Stk id="idc682514f-8b47-410b-b98a-df4f5ca662d8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nyvalg til den i § 3 nævnte bestyrelse finder sted pr. den 1. januar 1993.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idee6adf43-21d2-4cc6-983d-1279a3d104ae" localId="41">
              <Explicatus>§ 41.</Explicatus>
              <Stk id="ida368e71c-5f33-4870-a3fc-d275ed29e174">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det i § 18 i lov om Arbejdsgivernes Elevrefusion, jf. lovbekendtgørelse nr. 169 af 12. marts 1992, nævnte ankenævn behandler klager, der er indgivet inden den 1. januar 1993.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida52f4535-d851-4a65-8006-d942876cc67e" localId="41a">
              <Explicatus>§ 41 a.</Explicatus>
              <Stk id="id09186cbd-49bb-48a1-af62-395e50534d3c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ideff1d65e-0826-4073-ae71-ab2cdbec62ac" localId="42">
              <Explicatus>§ 42.</Explicatus>
              <Stk id="id432c9612-3998-467a-848d-21e9cf9bd722">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="id461f6553-aaac-417a-8dec-2e9daa6acae4">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1324 af 20. december 2000 (Fremskaffelse af flere uddannelsesaftaler)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id0fec530c-05f6-488c-810c-fc119a77f28a">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 4, stk. 5 (§ 4, stk. 5, var i 2000 § 4, stk. 3), § 5 og § 15 a.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id4e39dfd4-1c88-4284-a05a-5d565082df5c">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="idfec38649-4a2c-4ce0-adc1-871d506b3e25">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2001.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 3, har virkning for lønrefusion for skoleophold, der påbegyndes efter den 31. december 2000.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 4, har virkning for delaftaler og restuddannelsesaftaler, der påbegyndes efter den 31. december 2000.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idf0114c90-d7c6-42d7-aec2-fc5b4941433e">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 523 af 6. juni 2007 (Ændringer som følge af en ny lov om forældelse af fordringer, ophævelse af købelovens reklamationsfrister ved visse køb m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id11331c38-7621-4068-954f-63c911fd5a45">
          <Explicatus>2)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 30.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id75d61aa5-89ef-499e-be70-bc4dcb1c271b">
        <Explicatus>§ 47</Explicatus>
        <Stk id="id5bdad642-6903-4d1d-90ac-0a4b184895a3">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2008.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id87386c69-e03c-469a-bace-0882a847a5d9">
        <Explicatus>§ 48</Explicatus>
        <Stk id="id9a6c2dc9-1d20-46b9-a2d0-8eb613869be3">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven finder anvendelse også på tidligere stiftede fordringer, som ikke inden ikrafttrædelsesdagen er forældet efter de hidtil gældende regler.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Forældelse indtræder dog tidligst den 1. januar 2011, medmindre fordringen inden dette tidspunkt ville være forældet såvel efter de hidtil gældende bestemmelser som efter de bestemmelser, der gælder efter lovens ikrafttræden, jf. dog stk. 7.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>I det sidstnævnte tilfælde anvendes det seneste tidspunkt for forældelsens indtræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id13a77ce2-9406-49bb-9335-6f8b9af84b39">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Afbrydelse af forældelse, der har fundet sted før lovens ikrafttræden, har fortsat virkning som afbrydelse, selv om den ikke er sket på den efter lovens ikrafttræden foreskrevne måde.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idf7e5333b-5a69-4a55-98ad-10485f09dbb0">
          <Explicatus>Stk. 3-8.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id0e096cce-c4b2-48a0-a351-8444aac74f24">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 561 af 6. juni 2007 (Ungdomsuddannelse til alle)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idda0bb043-96cd-4eb4-b386-408d276749b1">
          <Explicatus>3)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 4, stk. 1, § 6, stk. 1, 2. pkt., § 8, § 9, stk. 1 og 3, § 10, stk. 1, § 11, stk. 1, 1. pkt., og stk. 4, § 12, § 12 c, stk. 1, § 15, stk. 2, og § 20, stk. 4, nr. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id7e097b5b-ea21-4696-b444-8cec9369f852">
        <Explicatus>§ 16</Explicatus>
        <Stk id="id1b5405ce-0598-4535-bb17-d260b355f198">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. august 2007, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id33f218b8-8662-401b-998e-5ea5fe9e5d32">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id914cbd35-8c3a-4bfa-8c61-289f4272680e">
        <Explicatus>§§ 17-18</Explicatus>
        <Stk id="id740961b3-45cb-4e6c-8728-490fcd38ce42">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="idcbf9292e-06ec-41cc-a2a4-4926d191b659">
        <Explicatus>§ 19</Explicatus>
        <Stk id="id899e60b7-8e0d-470d-b904-2051d6dbad46">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Elever i landbrugsuddannelserne og de grundlæggende social- og sundhedsuddannelser, der gennemfører uddannelse efter de regler, der er nævnt i § 17, stk. 3, eller § 18, stk. 2, og deres praktikvirksomheder, bevarer deres hidtidige rettigheder til ydelser efter</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
          <Exitus id="idbbcc5a2d-c394-4bf6-8886-bbb49c00ec76">
            <Index>
              <Indentatio id="ida8f11d17-7c8b-499f-9096-3d3fe1e85103" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>1)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 4, §§ 6-11, § 16 og § 20, stk. 4, i lov om Arbejdsgivernes Elevrefusion, jf. lovbekendtgørelse nr. 767 af 5. juli 2006,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
              <Indentatio id="idc5615a70-f9b5-474c-9253-cab4119612f5" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>2)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
              <Indentatio id="idbc466b7f-41fb-4dd4-bfdb-414db19e8dc0" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>3)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
              <Indentatio id="idaba973f7-7752-4378-808a-5435254188cc" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>4)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
            </Index>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id417b2ecb-35e4-443d-8338-f7505788935b">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1347 af 21. december 2012 (Finansieringsomlægning af skolepraktikydelse, omlægning af arbejdsgiverbidrag, ophævelse af præmie, løntilskud og bonus samt nye, midlertidige tilskudsordninger)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id172d1953-b27d-4dca-8e31-703bfb24f7d1">
          <Explicatus>4)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører lovens titel, § 3, stk. 1, 2. pkt., kapitel 4 a, overskriften til kapitel 5, § 13, kapitel 5 b, kapitel 6, § 17 b, § 18, stk. 1, § 22, stk. 3, 1. pkt., § 26 a, stk. 2, 1. pkt., og § 41 a.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id9749af1b-1d6b-4739-b7f0-267db78b711e">
        <Explicatus>§ 7</Explicatus>
        <Stk id="id500353a3-2854-4683-a1ec-fe7ff78b7b23">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idb5969b7b-f8d1-4a0b-8235-e424219fa300">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven finder anvendelse på uddannelsesaftaler indgået den 1. januar 2013 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd3af45a3-d569-4180-a60a-f526b997e41a">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For uddannelsesaftaler indgået senest den 31. december 2012 ydes der fortsat præmie og bonus i henhold til de hidtil gældende bestemmelser i §§ 16 og 17 i lov om Arbejdsgivernes Elevrefusion, jf. § 3, stk. 2 og 4, i lov nr. 1230 af 2. november 2010.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>For så vidt angår uddannelsesaftaler indgået i perioden fra og med den 15. november 2010 til den 31. december 2012, er det en betingelse, at aftalen påbegyndes senest 3 måneder efter aftalens indgåelse.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>For uddannelsesaftaler indgået i perioden nævnt i 2. pkt. er det med hensyn til udenlandske elever en betingelse for at opnå præmie og bonus, at eleven opfylder de betingelser, der er nævnt i § 19, stk. 2 og 3, i lov om erhvervsuddannelser og § 15, stk. 5 og 6, i lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id52dbddfa-df62-4157-a7e6-c0b38f26ecfa">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For praktikaftaler indgået senest den 31. december 2012 ydes der fortsat tilskud i henhold til den hidtil gældende bestemmelse i § 16 a i lov om Arbejdsgivernes Elevrefusion.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>For så vidt angår praktikaftaler indgået i perioden fra og med den 15. november 2010 til den 31. december 2012, er det en betingelse, at aftalen påbegyndes senest 3 måneder efter aftalens indgåelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idc68330e5-cc63-4f90-bb63-5ba8de2be788">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>De ydelser, der ydes efter stk. 3 og 4 samt § 3, stk. 3, i lov nr. 1230 af 2. november 2010, dækkes af bidrag efter § 18, stk. 1, i lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag som affattet ved denne lovs § 1, nr. 10.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8e2c57eb-9994-4d28-8e0a-8110941cd211">
          <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Indbetaling af bidrag efter § 18, stk. 1, i lov om Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag som affattet ved denne lovs § 1, nr. 10, sker første gang den 1. juli 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id7e8cfbe8-e14b-4943-918b-bc049d6950ac">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 634 af 16. juni 2014 (Bedre og mere attraktive erhvervsuddannelser m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id3fb7c5bf-9aaf-426f-8cb6-dea1d161d9f3">
          <Explicatus>5)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 4, stk. 2 og 4, § 5, stk. 2, 1. pkt., § 6, stk. 1, 2. pkt., § 7 a, stk. 1, 1. pkt., § 9, stk. 1, § 11, stk. 1, 1. pkt., og § 18, stk. 1, 2. pkt., og stk. 2, 1. og 2. pkt.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id45a85095-ec91-4fc7-8fc6-2d5320ee236f">
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk id="id1e93874a-0824-498a-94c8-dc58da804ff6">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2014, jf. dog stk. 2-5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id672b3817-b0c0-485a-8c26-58e1e277cc32">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id80a6a585-590c-4c1f-b7dd-ab926e603af0">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovens § 4, nr. 9, træder i kraft den 1. januar 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id7689c9e6-12cd-4758-a81e-01aa3d210874">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovens § 4, nr. 1-7 og 10, og §§ 6 og 9 træder i kraft den 1. august 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id2dae5982-6bf0-4a44-b24c-bf6ea29dd6fe">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="ide9aceb71-75a3-4ad5-8249-411ecafe1eab">
        <Explicatus>§ 11</Explicatus>
        <Stk id="idde78745f-d32b-4e8e-bd0e-05c586b9bf59">
          <Explicatus>Stk. 1-10.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id22493d75-489f-4647-a7df-8dc8b5accb08">
          <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For perioden fra den 1. august 2015 til den 31. juli 2021 overfører Arbejdsgivernes Uddannelsesbidrag et beløb til staten til dækning af udgifter for den overgangsordning for elever, der er nævnt i stk. 8, 3. pkt. Ministeren for børn, undervisning og ligestilling beregner årligt beløbets størrelse og fastsætter betalingstidspunkterne.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id861f7c11-0760-4958-8cf9-3e1f6eae214d">
          <Explicatus>Stk. 12-14.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id8ec0aeb8-6111-490e-b82c-0ffe21852ddf">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1538 af 27. december 2014 (Finansiering af elevers ophold på kostafdelinger m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id6203c05d-1b6b-4d9d-afc7-a2b14249f628">
          <Explicatus>6)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører kapitel 2 a, overskriften til kapitel 3, § 7 a, stk. 1, § 18, stk. 1, 1. pkt., og § 18, stk. 1, 2. og 3. pkt.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id88b22a46-e9d4-4baf-ae33-a9dc62a3962b">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id181659d3-7ffd-4ae1-92a2-5572d57108f0">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2015, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd2532e6a-f8c7-4827-8198-535bff7d4984">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 2 træder i kraft den 31. december 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id62e94ba3-7343-4ff0-bbb1-d84701602c29">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 1, finder anvendelse for elevers ophold på kostafdelinger, der påbegyndes den 1. januar 2015 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idba272b0b-7159-435f-9159-45313a393383">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1747 af 27. december 2016 (Justering af arbejdsgiverbidrag og midlertidige bonusordninger for 2017 m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idda931c0a-3cee-40b1-b7c7-774068350548">
          <Explicatus>7)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 3, stk. 1, kapitel 5 c, § 17 b, og § 18, stk. 1 og 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id62a32a6a-07ca-42eb-be26-8e0bd6a8fdf4">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id116456c4-2811-4ae9-a456-e5561235840d">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2017.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8028710a-c4fe-4ef6-9642-349681579ff2">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Ved beregning af bonusudløsende praktikårselever efter § 15 e som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, indgår alene uddannelsesaftaler påbegyndt den 1. januar 2017 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idde410c52-0d04-40a4-8554-1a71c2a323fe">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 3, finder ikke anvendelse for uddannelsesaftaler indgået før denne lovs ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="idb043f314-5084-45db-8a25-731a3c9fbda9">
    <UnderskriftStedDato id="id3d341bb5-5c33-4933-bb2c-f03234085a03" />
    <Underskriver id="id58ba225e-57fb-4312-890e-f832ad3b96af" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>