<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id23a7aace-cccd-46f2-a7aa-cf1c2f938e32" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2016/09/26/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id61022acd-00b4-4305-a75c-ccf8df01693f">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20170021329</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN012666</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>183466</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om afgift af ansvarsforsikringer for motorkøretøjer m.v. (motoransvarsforsikringsafgiftsloven)</DocumentTitle>
    <Year>2017</Year>
    <DiesSigni>2017-02-27</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-03-03</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>213</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 213 af 27/02/2017</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>motoransvarsforsikringsafgiftsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nJens Brøchner</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Jeanette Rose Hansen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Skatteministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skattemin., j.nr. 16-0847819</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Skatteministeriet</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idbb1fe838-57f6-4f99-800d-b75cf10b3b61">
    <Titel id="id73708b09-483e-4808-b5ec-0aa1c68cf16b">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om afgift af ansvarsforsikringer for motorkøretøjer m.v. (motoransvarsforsikringsafgiftsloven)</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="idc40b1137-a46d-4a8c-98d8-4fc23258e9af">
    <Indledning id="ida77c2f17-43b6-4459-b86a-f0088216f91e">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om afgift af ansvarsforsikringer for motorkøretøjer m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 216 af 12. marts 2007, med de ændringer, der følger af § 8 i lov nr. 1344 af 19. december 2008, § 20 i lov nr. 1532 af 27. december 2014 og § 2 i lov nr. 1888 af 29. december 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="ida89e6a95-5657-4acf-89d9-1283b837d3bc">
      <Afsnit id="id9c6a01ae-8235-40cc-9d7f-b9d58c2cba7f" localId="1">
        <Kapitel id="id5d275f10-151f-4fe8-b885-17e179981f25" localId="1">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id88d3eafc-3804-4727-9a81-1ddeb076c231" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id76dc2b2a-db88-4f58-8a0f-80372687ae61">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter bestemmelserne i denne lov betales en afgift til statskassen af ansvarsforsikringer for de ifølge lov om registrering af køretøjer registrerede motorkøretøjer, traktorer, påhængsvogne, sættevogne, sidevogne og påhængsredskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere betales afgift af ansvarsforsikringer for cykler med hjælpemotor (knallerter).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7ea5d372-1a48-42bb-bff9-c4bf7f527571" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id02534ff7-7088-4968-8491-3a547bd87765">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgiften betales af de forsikringsvirksomheder, der tegner de i § 1 nævnte ansvarsforsikringer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id73af346e-1f93-4104-9dfd-e378ab97eb07">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomheder etableret i Danmark og forsikringsvirksomheder etableret i et andet EU-land, i et land omfattet af den nordiske bistandsaftale eller i et EØS-land, som ikke skal lade sig repræsentere ved en herboende repræsentant, jf. stk. 3, og som ikke vælger at lade sig repræsentere ved en herboende repræsentant, jf. stk. 5, betegnes i det følgende forsikringsvirksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd07b1c98-dcfc-4f84-bdfc-8f80531299d6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgiftspligtige forsikringsvirksomheder efter stk. 1 etableret i et land uden for EU, som ikke er omfattet af den nordiske bistandsaftale, eller i et EØS-land, med hvilket Danmark ikke har en aftale om gensidig bistand til inddrivelse, der svarer til reglerne inden for EU, skal registreres ved en herboende repræsentant, jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3beea8ed-9ca8-456b-aaf4-10a9523ba982">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med en herboende repræsentant forstås i denne lov en person, der er bosiddende her i landet, eller en virksomhed, der er etableret her i landet, som afgiftspligtige forsikringsvirksomheder efter stk. 1 lader sig repræsentere af.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Disse personer og virksomheder betegnes i det følgende repræsentanter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9926afd-8ba3-4c6c-9ce7-dcded0a6d16a">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgiftspligtige forsikringsvirksomheder efter stk. 1 etableret i et andet EU-land, i et land omfattet af den nordiske bistandsaftale eller i et EØS-land, med hvilket Danmark har en aftale om gensidig bistand til inddrivelse, der svarer til reglerne inden for EU, kan lade sig registrere ved en herboende repræsentant, jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbf07cea3-69b6-4c90-be8c-b253126fc821">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomhederne og repræsentanterne for afgiftspligtige virksomheder, jf. stk. 2-5, skal anmelde sig til registrering hos told- og skatteforvaltningen, der udsteder et bevis for registreringen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id81bdc28d-93d8-4cb2-8191-ecf1c538b686" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="ide4a63d51-d3dd-4402-af8f-97eb1928bba7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgiften udgør 42,9 pct. af præmien for de i § 1, 1. pkt., nævnte ansvarsforsikringer, afgiften ikke indbefattet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undtaget for afgift er forsikringer vedrørende last- og varemotorkøretøjer og hertil hørende påhængsvogne, der med tilladelse efter lov om godskørsel anvendes til godskørsel for fremmed regning (vognmandskørsel).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For forsikringer vedrørende busser, der alene udfører turist- og bestillingskørsel med tilladelse efter lov om buskørsel, udgør afgiften 34,4 pct. af præmien.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgiften af ansvarsforsikringer for trehjulede eldrevne motorcykler og knallerter udgør 230 kr. årlig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8309bd9b-8fe1-43ff-857b-8930ccff2440">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt afgiften efter stk. 1, 1. pkt., for et kalenderår udgør mindre end 47,2 pct. af de udbetalte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 42,9 pct. af præmien, eller såfremt afgiften efter stk. 1, 3. pkt., for et kalenderår udgør mindre end 37,8 pct. af de udbetalte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 34,4 pct. af præmien, indbetaler forsikringsvirksomhederne eller repræsentanterne forskelsbeløbet i afgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af de i kalenderåret udbetalte erstatninger kan udbetalinger hidrørende fra en enkelt forsikringsbegivenhed højst indgå med en andel på 5 pct. og udbetalinger hidrørende fra tre enkelte forsikringsbegivenheder højst indgå med en andel på 10 pct. af de samlede erstatningsudbetalinger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af de procentdele, der er nævnt i 2. pkt., indgår erstatningsudbetalinger for den enkelte forsikringsbegivenhed med højst 1 mio. kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9526d905-acd6-48d3-9866-5599b32567b4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomheder eller repræsentanter kan for en periode på 5 år vælge at opgøre eventuelle forskelsbeløb på grundlag af de præmieindtægter hidrørende fra biler som nævnt i stk. 2, som kan henføres til kalenderåret, og erstatninger, der kan henføres til skader sket i kalenderåret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Valget skal senest foretages den 1. april i det kalenderår, der følger seneste 5-års-periode.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt den henførte afgift beregnet som 42,9 pct. af de henførte præmieindtægter vedrørende biler, der er afgiftspligtige med 42,9 pct. af præmien, udgør et mindre beløb end 47,2 pct. af de således opgjorte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 42,9 pct., eller såfremt den henførte afgift beregnet som 34,4 pct. af de henførte præmieindtægter vedrørende biler, der er afgiftspligtige med 34,4 pct. af præmien, udgør et mindre beløb end 37,8 pct. af de således opgjorte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 34,4 pct., indbetaler forsikringsvirksomhederne eller repræsentanterne forskelsbeløbet i afgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af de til kalenderåret henførte erstatninger kan erstatninger hidrørende fra en enkelt forsikringsbegivenhed højst indgå med en andel på 5 pct. og erstatninger hidrørende fra tre enkelte forsikringsbegivenheder højst indgå med en andel på 10 pct. af de samlede erstatninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af de procentdele, der er nævnt i 4. pkt., indgår erstatningsudbetalinger for den enkelte forsikringsbegivenhed med højst 1 mio. kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5903e436-252f-4e79-b177-be9e81409f9c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt et kalenderårs forskelsbeløb beregnet efter stk. 2 overstiger 5 pct. af de udbetalte erstatninger opgjort efter stk. 2, kan den overskydende del af forskelsbeløbene fradrages i den afgiftsindbetaling efter stk. 1, 1. pkt., eller stk. 1, 3. pkt., der indgår i beregningsgrundlaget for forskelsbeløbet efter stk. 2 i efterfølgende kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fradraget kan kun foretages, såfremt og i det omfang det efterfølgende kalenderårs afgiftsindbetaling efter stk. 1, 1. pkt., overstiger 51,5 pct. af de udbetalte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 42,9 pct. af præmien, eller såfremt afgiften efter stk. 1, 3. pkt., overstiger 41,3 pct. af de udbetalte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 34,4 pct. af præmien.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id946069c8-d5d2-4a59-abd2-5b44925a5955">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt forskelsbeløb beregnet efter stk. 3 overstiger 5 pct. af erstatningerne opgjort efter stk. 3, kan den overskydende del af forskelsbeløbene fradrages i de henførte afgiftsbeløb, der indgår i beregningsgrundlaget for forskelsbeløbet efter stk. 3 i efterfølgende kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fradraget kan kun foretages, såfremt og i det omfang de til det efterfølgende kalenderår henførte afgiftsbeløb overstiger 51,5 pct. af de henførte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 42,9 pct. af præmien, eller såfremt de til det efterfølgende kalenderår henførte afgiftsbeløb overstiger 41,3 pct. af de henførte erstatninger vedrørende ansvarsskader hidrørende fra biler, der er afgiftspligtige med 34,4 pct. af præmien.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id73ac2cdb-584d-4e80-ae31-6c873abda3b6" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="ida1d57a24-0639-4a79-b0f5-5bf4c25bff00">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomhederne og repræsentanterne skal føre et regnskab over præmieindtægterne for de afgiftspligtige forsikringer, der kan danne grundlag for opgørelse af det i hver måned opkrævede afgiftsbeløb og for kontrollen med afgiftens rigtige erlæggelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4b0cc156-a825-409d-b57b-4ded77675053">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomhederne og repræsentanterne skal føre et regnskab over udbetalte erstatninger, der kan danne grundlag for afgiftens erlæggelse og endelige opgørelse efter § 3, stk. 2, jf. § 3, stk. 4, eller § 3, stk. 3, jf. § 3, stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id68528020-359e-4d95-9ea2-88c9c0e62eba" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id07449c7c-1e7d-412f-a8e7-94aa922a7d63">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomhederne og repræsentanterne skal efter udløbet af hver afregningsperiode til told- og skatteforvaltningen angive størrelsen af den afgiftspligtige præmieindtægt og afgiften heraf for den forløbne måned fordelt på de i § 3 nævnte afgiftssatser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelsen skal være underskrevet af repræsentanten eller forsikringsvirksomhedens ansvarlige ledelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0a860f73-1d84-4437-a9e8-0e31554a0ff3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den afgiftspligtige præmieindtægt i en måned omfatter de præmier, herunder a conto-præmier, der forfalder til betaling i den pågældende måned.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Præmier, der godtgøres forsikringstagerne eller afskrives som uerholdelige, fradrages i den afgiftspligtige præmieindtægt i den måned, hvor tilbagebetalingen eller afskrivningen finder sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id888e126a-d458-4a4d-a975-b1ff318b8f95" localId="5a">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="idae29a3be-95ce-40a9-bf53-df682da10f4f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomheder og repræsentanter, der opgør eventuelle forskelsbeløb efter § 3, stk. 2, jf. § 3, stk. 4, skal senest den 1. april efter hvert kalenderår til told- og skatteforvaltningen angive summen af de udbetalte erstatninger i det foregående kalenderår fordelt på de i § 3, stk. 2, nævnte køretøjskategorier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelsen skal være underskrevet af repræsentanten eller forsikringsvirksomhedens ansvarlige ledelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8f60309e-6d97-45f9-b868-429b71897153">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringsvirksomheder og repræsentanter, der har valgt at opgøre eventuelle forskelsbeløb efter § 3, stk. 3, skal senest den 1. april efter hvert kalenderår til told- og skatteforvaltningen angive de præmieindtægter, som kan henføres til de foregående 5 kalenderår, og de erstatninger, der kan henføres til skader sket i de foregående 5 kalenderår, fordelt på de i § 3, stk. 3, nævnte køretøjskategorier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelserne skal være underskrevet af repræsentanten eller forsikringsvirksomhedens ansvarlige ledelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1abcb689-8d1a-4398-9fe4-67197c3b01bc" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="idb0d8f323-4145-4179-8136-b0665a46d010">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Eventuel afgift efter § 3, stk. 2, jf. § 3, stk. 4, eller § 3, stk. 3, jf. § 3, stk. 5, indbetales senest den 15. april i det følgende kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Eventuelle afgiftsbeløb opstået som følge af fornyet opgørelse for tidligere kalenderår skal indbetales senest den 15. april i det år, hvor de er opgjort i henhold til § 5 a, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Eventuelt for meget indbetalt forskelsbeløb opstået som følge af fornyet opgørelse for tidligere kalenderår tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang tilbagebetalingen ikke kan ske ved modregning, udbetales beløbet til forsikringsvirksomheden efter de i § 12 i lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. anførte regler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id52b31b33-0e30-4347-8973-4f6d8472c9fc" localId="6a">
              <Explicatus>§ 6 a.</Explicatus>
              <Stk id="id9e8ef4c5-e0f0-4948-a8cc-768a3819e7f5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren fastsætter de nærmere regler for regnskabsførelse, opgørelse, angivelse og indbetaling af afgiften af ansvarsforsikringer for knallerter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc120567c-951b-42b4-bc7b-aaf527d9a0f9" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id3eb7cfbf-8682-4aed-9c96-2cbf2be507c0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen har, hvis det skønnes nødvendigt, til enhver tid mod behørig legitimation uden retskendelse adgang til at foretage eftersyn hos forsikringsvirksomhederne eller repræsentanterne og til at efterse forsikringsvirksomhedernes eller repræsentanternes forretningsbøger, øvrige regnskabsmateriale samt korrespondance m.v. I det omfang oplysninger som nævnt i 1. pkt. er registreret elektronisk, omfatter myndighedernes adgang til disse oplysninger også en elektronisk adgang hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb09f7ff-c982-4f8c-bb4a-1175c3c19861">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Repræsentanterne eller de i forsikringsvirksomhederne beskæftigede personer skal yde told- og skatteforvaltningen fornøden vejledning og hjælp ved foretagelsen af de i stk. 1 omhandlede eftersyn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id41ebfbdc-29a0-4ed3-8eae-a2729eaa9373">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder told- og skatteforvaltningen bistand til gennemførelsen af kontrollen efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Justitsministeren kan efter forhandling med skatteministeren fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id702f614c-6b3e-4f48-91dd-21a4098f499a" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id0c0f706d-da56-49ba-8969-d76393336d7a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentlige myndigheder skal på begæring meddele told- og skatteforvaltningen enhver oplysning til brug ved forvaltningens registrering af forsikringsvirksomhederne eller repræsentanterne og kontrollen med afgiftens betaling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7caebff6-c080-4339-ae38-00437761bc12" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="ide27e6a09-c1d1-492e-b76e-186b615c01bf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt det konstateres, at en forsikringsvirksomhed eller en repræsentant har afgivet urigtig angivelse efter § 5 eller § 5 a, således at forsikringsvirksomheden eller repræsentanten har betalt for lidt i afgift, afkræves forsikringsvirksomheden eller repræsentanten det skyldige beløb til betaling senest 14 dage efter påkrav.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3a2cd82f-89c1-4dd0-93db-996cef106941">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan størrelsen af det afgiftsbeløb, som påhviler forsikringsvirksomheden eller repræsentanten, ikke opgøres på grundlag af forsikringsvirksomhedens eller repræsentantens regnskaber, kan told- og skatteforvaltningen foretage en skønsmæssig ansættelse af afgiftsbeløbet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4c33e180-c984-4ea4-83a7-39871abf230c" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id0b6dbdcf-e0e3-441a-bb60-2fa6022f14ee">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes den, der forsætligt eller groft uagtsomt:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id91a0112e-95e7-4c56-b3ac-faa87f33dbaf">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id38444a1e-16bc-47cd-ba7a-4fced69bfb09" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>a)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Afgiver urigtige eller vildledende oplysninger eller fortier oplysninger til brug for afgiftskontrollen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idfbdc513e-a16c-4873-ae20-2286465b1a72" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>b)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Overtræder § 2, stk. 6, § 4, § 5, stk. 1, § 5 a eller § 7, stk. 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5d082f74-ffa9-479b-8ef3-afbe9cc180be">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forskrifter, der udstedes i medfør af loven, kan der fastsættes straf af bøde for den, der forsætligt eller groft uagtsomt overtræder bestemmelser i forskrifterne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id41390e7e-7a50-45f2-8097-5afadb362e69">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der begår en af de nævnte overtrædelser med forsæt til at unddrage statskassen afgift, straffes med bøde eller fængsel indtil 1 år og 6 måneder, medmindre højere straf er forskyldt efter straffelovens § 289.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id09b93c16-26e1-4e4f-9842-a8228adad72f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf725de05-4375-44bd-a699-82ee03542f2b">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§§ 18 og 19 i lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. finder tilsvarende anvendelse på sager om overtrædelse af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf9cb296c-eadd-4722-9d59-ba7b80c4b534" localId="11-12a">
              <Explicatus>§§ 11-12 a.</Explicatus>
              <Stk id="id85dcc25a-7e15-4f6b-9fd4-ee305bc12359">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf6d6a18a-4215-478c-bfd4-bfade32433b7" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id46307780-5bb4-46ad-8c86-fc5fe0f56ed4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte de fornødne regler til gennemførelse af loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9c52a4a9-f51b-4a69-a734-467e24bb1610" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="idcfac70c8-a110-4a8a-8e77-c76e470e9058">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 1975, jf. dog § 15, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5633f141-8972-48b5-81ef-021e964c1db2" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id0ba3f6fa-1b4b-46f4-b8cf-bba9a7fc0296">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id636e2b8b-59e4-4131-ad96-5428c6268087" localId="16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="ida5ed9c93-3b5e-4ae6-8100-e3638d0ede0e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Præmien for ansvarsforsikringer kan af forsikringsvirksomhederne eller repræsentanterne forhøjes med afgiften.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idad60489b-f400-4013-9008-9f7262a4587a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsikringstageren kan ikke opsige en forsikringsaftale på grund af forhøjelse af præmien, som alene sker i medfør af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8d432fd3-e9ce-4c54-8c41-7e4344d7a685" localId="17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id744afaf4-ac26-4d6d-abc0-70e1dfef2a0f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="idb9844ca9-945a-41dd-8248-0c39a3ed37b8">
    <UnderskriftStedDato id="id1b91877c-c55a-40e3-b653-d30c6dd3a64b" />
    <Underskriver id="id2b812675-077d-4827-a839-f52f9cfe1a0a" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>