<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2012/03/12/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20120025030</AccessionNumber>
    <DocumentId>BP000119</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>140926</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov om elektroniske kommunikationsnet og -tjenester\n(Opgørelse af nettoomkostninger ved udbud af forsyningspligtydelser)</DocumentTitle>
    <Year>2012</Year>
    <DiesSigni>2012-03-21</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-11-26</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>250</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 128 af 07/02/2014</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 250 af 21/03/2012</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2014-02-11</DateOfHistoricMark>
    <EuReferences>32002L0022</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0136</EuReferences>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Ole Sohn</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Erhvervs- og Vækstmin.,\nErhvervsstyrelsen, j.nr. 11-112253</JournalNumber>
    <Ministry>Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov om elektroniske kommunikationsnet og -tjenester</Char>
      </Linea>
      <Nota formaNo="EU" id="Not1">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2002/22/EF af 7. marts 2002 om forsyningspligt og brugerrettigheder i forbindelse med elektroniske kommunikationsnet og -tjenester (forsyningspligtdirektivet), EF-Tidende 2002, nr. L 108, s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>51, og Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/136/EF af 25. november 2009 om ændring af direktiv 2002/22/EF om forsyningspligt og brugerrettigheder i forbindelse med elektroniske kommunikationsnet og -tjenester, direktiv 2002/58/EF om behandling af personoplysninger og beskyttelse af privatlivets fred i den elektroniske kommunikationssektor og forordning (EF) nr. 2006/2004 om samarbejde mellem nationale myndigheder med ansvar for håndhævelse af lovgivning om forbrugerbeskyttelse, EU-Tidende 2009, nr. L 337, s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>11.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Opgørelse af nettoomkostninger ved udbud af forsyningspligtydelser)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 169 af 3. marts 2011 om elektroniske kommunikationsnet og -tjenester foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 18, stk. 1,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Forsyningspligtudbydere, der i henhold til § 15, stk. 2, er udpeget til at varetage forsyningspligtydelser omfattet af § 14, stk. 2, eller fastsat i medfør af § 14, stk. 3, har ret til at få dækket dokumenterede nettoomkostninger ved udbud af forsyningspligtydelser, hvor nettoomkostninger for forsyningspligtydelser omfattet af § 14, stk. 2, dog kun dækkes, i det omfang Erhvervsstyrelsen vurderer, at varetagelsen af forsyningspligten udgør en urimelig byrde for den udpegede forsyningspligtudbyder.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Nettoomkostningerne opgøres samlet for de forsyningspligtydelser, som er omfattet af § 14, stk. 2, og hver for sig for de forsyningspligtydelser, som er fastsat i medfør af § 14, stk. 3.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Nettoomkostningerne beregnes som forsyningspligtudbyderens underskud ved tilvejebringelse og levering af de forsyningspligtydelser, som den enkelte forsyningspligtudbyder i medfør af en udpegning i henhold til § 15, stk. 2, er forpligtet til at udbyde, med fradrag af værdien af forsyningspligtudbyderens eventuelle immaterielle fordele ved at varetage forsyningspligten.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Nettoomkostninger dækkes ikke, hvis forsyningspligtudbyderens priser er unormalt lave i forhold til ydelsen.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. april 2012.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven finder alene anvendelse på ansøgninger om underskudsdækning, der vedrører dækning af nettoomkostninger ved udbud af forsyningspligtydelser for tiden efter lovens ikrafttræden.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven kan ved kongelig anordning sættes i kraft for Grønland.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>