<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2012/03/12/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20120092530</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN011267</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>143292</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af vurderingsloven og skatteforvaltningsloven\n(Afskaffelse af grundforbedringsfradrag og ændring af regler om genoptagelse m.v.)</DocumentTitle>
    <Year>2012</Year>
    <DiesSigni>2012-09-18</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2015-11-20</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>925</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1067 af 30/08/2013</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1267 af 12/11/2015</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 925 af 18/09/2012</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2015-11-19</DateOfHistoricMark>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Thor Möger Pedersen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Amalienborg</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skattemin., j.nr. 12-0174074</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Skatteministeriet</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af vurderingsloven og skatteforvaltningsloven</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Afskaffelse af grundforbedringsfradrag og ændring af regler om genoptagelse m.v.)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om vurdering af landets faste ejendomme, jf. lovbekendtgørelse nr. 740 af 3. september 2002, som ændret bl.a. ved § 2 i lov nr. 1047 af 17. december 2002 og § 26 i lov nr. 515 af 7. juni 2006 og senest ved § 14 i lov nr. 433 af 16. maj 2012, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§§ 17, 18, 21</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">21 A</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 33</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 19:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 19.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 12-18 finder tilsvarende anvendelse ved berigtigelse af fejl i forbindelse med genoptagelse af vurderinger, jf. skatteforvaltningslovens § 33.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I skatteforvaltningsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 175 af 23. februar 2011, som ændret ved § 9 i lov nr. 591 af 18. juni 2012, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 33</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>En klageberettiget, jf. § 38, stk. 1, som kan godtgøre, at en vurdering er foretaget på et fejlagtigt grundlag som følge af fejlagtig eller manglende registrering af ejendommens grundareal, bygningsareal, planforhold eller lignende faktiske forhold, kan anmode told- og skatteforvaltningen om genoptagelse senest den 1. maj i det fjerde år efter udløbet af det kalenderår, hvor den fejlagtige vurdering første gang er foretaget.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Den klageberettigede skal samtidig over for told- og skatteforvaltningen dokumentere, at vurderingen er foretaget på et fejlagtigt grundlag.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Beløbsmæssige vurderingsskøn foretaget på et korrekt grundlag kan ikke genoptages.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen kan genoptage en vurdering på samme betingelser som nævnt i stk. 1, jf. dog stk. 3.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen kan altid foretage en vurdering, hvis en sådan ved en fejl ikke er foretaget.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen kan efter anmodning fra en klageberettiget, jf. § 38, stk. 1, eller af egen drift ekstraordinært genoptage en vurdering efter udløbet af den frist, der er nævnt i stk. 1, hvis det konstateres, at vurderingen er foretaget på et fejlagtigt grundlag, jf. stk. 1, eller hvis vurdering ved en fejl ikke er foretaget.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for genoptagelse af en foretaget vurdering, at genoptagelsen vil resultere i en ændring af ejendomsværdien eller grundværdien med mindst 15 pct. Beløbsmæssige vurderingsskøn foretaget på et korrekt grundlag kan ikke genoptages.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen kan efter anmodning fra en klageberettiget, jf. § 38, stk. 1, eller af egen drift ekstraordinært genoptage en vurdering uanset den frist, der er nævnt i stk. 1, hvis hidtidig praksis endeligt underkendes ved en dom eller ved en kendelse fra Landsskatteretten, eller hvis en praksisændring i andre tilfælde offentliggøres af Skatteministeriet.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Anmodning om genoptagelse efter stk. 3 og 4 skal indgives til told- og skatteforvaltningen, senest 6 måneder efter at den klageberettigede, jf. § 38, stk. 1, har fået kend­skab til det forhold, der begrunder en genoptagelse.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Anmodninger efter stk. 4 kan dog altid indgives inden for den frist, der er nævnt i stk. 1.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Ved anmodning om genoptagelse efter stk. 3 og 4 skal den klageberettigede samtidig over for told- og skatteforvaltningen dokumentere, at vurderingen er foretaget på et fejlagtigt grundlag.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Genoptagelse efter stk. 1 og 2 tillægges skattemæssig virkning fra tidspunktet for den vurdering, som genoptagelsen vedrører.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Genoptagelse efter stk. 3 tillægges skattemæssig virkning for vurderinger foretaget efter det tidspunkt, hvor genoptagelsen finder sted, medmindre genoptagelsen er til ugunst for ejeren og ejeren vidste eller burde have vidst, at den genoptagne vurdering er foretaget på et fejlagtigt grundlag.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I så fald tillægges genoptagelsen skattemæssig virkning fra tidspunktet for den vurdering, der er blevet genoptaget.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Genoptagelse efter stk. 4 tillægges skattemæssig virkning fra tidspunktet for den vurdering, der har været udtaget til prøvelse i den første sag, der resulterede i en underkendelse af praksis, henholdsvis fra det tidspunkt, hvor praksisændringen bliver gældende.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I tilfælde, hvor genoptagelse som følge af endelig underkendelse af hidtidig praksis ved dom eller kendelse fra Landsskatteretten er til ugunst for andre ejendomme end den, som dommen eller kendelsen vedrører, tillægges genoptagelsen for sådanne ejendommes vedkommende skattemæssig virkning for vurderinger foretaget efter det tidspunkt, hvor genoptagelse finder sted.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 34 a, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes efter »jf. §§ 31 og 32,«: »samt fastsættelse af vurdering af fast ejendom, jf. § 33,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 34 a, stk. 2,</Char>
                <Char> indsættes efter »jf. §§ 31 og 32,«: »eller om ændring af en vurdering af fast ejendom, jf. § 33,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 34 a, stk. 4,</Char>
                <Char> indsættes efter »jf. § 32, stk. 1«: », samt for ekstraordinær genoptagelse af ejendomsvurderinger, jf. § 33, stk. 3-5 samt stk. 7 og 8«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 38, stk. 6,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Vurderingsankenævnet kan uanset klagens udformning genoptage den påklagede vurdering i sin helhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 38, stk. 8,</Char>
                <Char> ændres »§ 33, stk. 2,« til: »§ 33, stk. 1,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>7.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 39, stk. 1, nr. 1,</Char>
                <Char> ændres »§ 33, stk. 2,« til: »§ 33, stk. 1,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2013.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Fradrag, som før lovens ikrafttræden er givet i medfør af afsnit D i vurderingsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 740 af 3. september 2002 som ændret senest ved § 14 i lov nr. 433 af 16. maj 2012, gives fortsat, så længe betingelserne herfor er opfyldt.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget gives i den til enhver tid ansatte grundværdi og ansættes til samme forholdsmæssige del af grundværdien, som fradraget har pr. 1. januar 2013, men kan ikke overstige størrelsen pr. nævnte dato.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Har en ejendom flere forskellige grundforbedringsfradrag, beregnes fradraget efter 2. pkt. for hver del for sig.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ansættelsen af fradrag kan ikke senere genoptages, jf. dog stk. 5.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Hvis en ejendom omfattet af stk. 2 udstykkes i flere ejendomme, fordeles fradraget forholdsmæssigt mellem disse efter grundareal.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Sammenlægges en ejendom som nævnt i 1. pkt. helt eller delvis med en anden ejendom, overføres fradraget forholdsmæssigt til den nye sammenlagte ejendom.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>For ejendomme, som på tidspunktet for lovens ikrafttræden opfylder betingelserne for fradrag i grundværdi efter afsnit D i vurderingsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 740 af 3. september 2002 som ændret senest ved § 14 i lov nr. 433 af 16. maj 2012, uden at et sådant fradrag er givet, skal anmodning om ansættelse af fradrag være modtaget af told- og skatteforvaltningen senest den 1. maj 2013.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget gives i den til enhver tid ansatte grundværdi og ansættes til samme forholdsmæssige del af grundværdien, som fradraget har på det tidspunkt, hvor det bliver givet.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget kan dog ikke overstige størrelsen på dette tidspunkt.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ansættelsen af fradrag kan ikke senere genoptages.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Told- og skatteforvaltningen kan ikke foretage ansættelser af grundforbedringsfradrag i tilfælde, hvor ejeren ikke selv har anmodet om fradraget.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>For ejendomme, for hvilke det på tidspunktet for lovens ikrafttræden ville være muligt at få genoptaget allerede ansatte grundforbedringsfradrag efter skatteforvaltningslovens § 33, stk. 2, jf. lovbekendtgørelse nr. 175 af 23. februar 2011 som ændret ved § 9 i lov nr. 591 af 18. juni 2012, kan anmodning om genoptagelse af fradrag indgives til told- og skatteforvaltningen.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Told- og skatteforvaltningen skal have modtaget anmodningen senest den 1. maj 2013.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ansættelse af fradrag som fastsat efter genoptagelse efter 1. pkt. kan ikke senere genoptages.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Ejendommenes ejer skal ved anmodninger efter stk. 4 og 5 vedlægge dokumentation for de udgifter, som der ønskes fradrag for, i form af skøde, købsaftale, lokalplan, luftfoto af udstykningen eller storparcellen, byggeregnskab med underbilag for de pågældende poster og fakturaer eller anden dokumentation for det udførte arbejde og udgiftens størrelse.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ønskes der fradrag for anlægsudgifter, skal der på luftfoto eller kortprint være markeret de veje, stier eller andre anlægsarbejder, der ønskes fradrag for, herunder skal der foreligge kopi af originale ledningskort med markering af det forsyningsanlæg eller hovedanlæg, der ønskes fradrag for, når dette er aktuelt.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ønskes fradrag for tilslutningsafgifter, skal der fremsendes takstblade, vedtægter, fakturaer eller anden dokumentation, der indeholder en beskrivelse af, hvilke grundforbedrende arbejder tilslutningsafgiften indeholder for den pågældende ejendom på byggemodningstidspunktet.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Der gives kun fradrag efter stk. 4-6 for faktisk dokumenterede udgifter.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Er anmodning om ansættelse af fradrag som nævnt i stk. 4 og 5 modtaget af told- og skatteforvaltningen før den 1. januar 2013, og foreligger der ikke tilstrækkelig dokumentation pr. denne dato, skal dokumentation som nævnt i stk. 6 være modtaget af told- og skatteforvaltningen senest den 1. maj 2013.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>For ejendomme, for hvilke grundforbedring er påbegyndt den 1. januar 2013, kan der fastsættes et fradrag i grundværdi efter afsnit D i vurderingsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 740 af 3. september 2002 som ændret senest ved § 14 i lov nr. 433 af 16. maj 2012.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget gives i den periode, der er nævnt i § 18, stk. 2, i vurderingsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 740 af 3. september 2002 som ændret senest ved § 14 i lov nr. 433 af 16. maj 2012.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Det er en betingelse, at meddelelse om, at et grundforbedringsarbejde som nævnt i 1. pkt. er påbegyndt, er modtaget af told- og skatteforvaltningen senest den 1. maj 2013, og at arbejdet udføres i det tempo, der er sædvanligt for sådanne grundforbedringsarbejder.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Anmodning om fradrag som nævnt i stk. 8 skal være modtaget af told- og skatteforvaltningen senest den 1. juli i året efter første vurdering af den pågældende ejendom, efter at grundforbedringen er fuldført, og senest den 1. juli 2016.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget gives i den til enhver tid ansatte grundværdi og ansættes til samme forholdsmæssige del af grundværdien, som fradraget har på det tidspunkt, hvor det bliver givet.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Fradraget kan dog ikke overstige størrelsen på dette tidspunkt.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ansættelsen af fradraget kan ikke senere genoptages.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Bestemmelserne i stk. 6 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Lovens § 2, nr. 1, finder ikke anvendelse på sager, hvor anmodning om genoptagelse er modtaget af told- og skatteforvaltningen på tidspunktet for lovens ikrafttræden, eller hvor told- og skatteforvaltningen har besluttet at genoptage sagen inden lovens ikrafttræden.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>For sådanne sager finder de hidtil gældende regler anvendelse.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>