<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id5394f4d5-ba9d-49bb-aaba-724c4669331c" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2016/09/26/LOVH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id726b2cba-0d61-47c5-9981-4d9d682f1ebf">
    <DocumentType>LOV H#LOKDOK 01</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20160154130</AccessionNumber>
    <DocumentId>CQ000045</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>185607</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om behandling af erstatningssager vedrørende overtrædelser af konkurrenceretten</DocumentTitle>
    <Year>2016</Year>
    <DiesSigni>2016-12-13</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-14</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>1541</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 1541 af 13/12/2016</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <EuReferences>32014L0104</EuReferences>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Brian Mikkelsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Erhvervsmin.,\nKonkurrence- og Forbrugerstyrelsen, j.nr. 15/04030</JournalNumber>
    <Ministry>Erhvervsministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Erhvervsministeriet</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idc2e0a877-d1f3-4d09-82ff-a9ed24dead63">
    <Titel id="iddc66adb0-0f5d-4bfb-940d-0b2d802beda5">
      <Linea>
        <Char>Lov om behandling af erstatningssager vedrørende overtrædelser af konkurrenceretten</Char>
      </Linea>
      <Nota id="idda1f5834-9a9e-40ef-8278-d895d078e7c0" formaNo="EU">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2014/104/EU af 26. november 2014 om visse regler for søgsmål i henhold til national ret angående erstatning for overtrædelser af bestemmelser i medlemsstaternes og Den Europæiske Unions konkurrenceret, EU-Tidende 2014, nr. L 349, side 1.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id4d1c9c9a-c21a-47f8-9c91-d1b7c8e4db1b">
    <Hymne id="id23246a22-28b6-4674-b118-d8cf3019bc4f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <Bog id="idf1446438-32cb-431a-bcf7-0a113492f95e">
      <Afsnit id="idbd2fb3fe-552e-4c42-afef-7ad9cbeaf252" localId="1">
        <Kapitel id="id26b02647-8998-452a-bee0-6e4c9f8f0382" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id10742bf0-6588-4e5a-a47d-fea6cf77f1f3">
            <Linea>
              <Char>Lovens anvendelsesområde og definitioner</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0e19a564-9d0a-4ba5-8c94-84bdef79ac56" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="iddfc08bd4-6bc4-4215-8b8b-b339739c3277">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder anvendelse på erstatningskrav og erstatningssøgsmål vedrørende overtrædelser af artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde og bestemmelser i national konkurrenceret, som anvendes på samme sag og parallelt med EU-konkurrenceretten i henhold til artikel 3, stk. 1, i Rådets forordning (EF) nr. 1/2003 af 16. december 2002 om gennemførelse af konkurrencereglerne i traktatens artikel 81 og 82.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2da41903-8fa3-4355-809e-68fd0cdba6d0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder tilsvarende anvendelse på erstatningskrav og erstatningssøgsmål vedrørende overtrædelser af konkurrencelovens §§ 6 og 11, som ikke påvirker samhandelen mellem medlemsstaterne i Den Europæiske Union.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb84c9c91-75ae-4402-8f53-0ca67117af7a" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="idcd151511-6bb9-4ae3-af66-9e822bb7c32b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I denne lov forstås ved:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idaf818212-c342-42c9-80de-6467d68659e4">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idfd756d69-3671-4126-aeb9-b504524d0664" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Overtrædelse af konkurrenceretten: En overtrædelse af artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde, af konkurrencelovens §§ 6 og 11 eller af national konkurrenceret, som anvendes parallelt med unionens konkurrenceret i medfør af artikel 3, stk. 1, i Rådets forordning (EF) nr. 1/2003 af 16. december 2002 om gennemførelse af konkurrencereglerne i traktatens artikel 81 og 82.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idd8a64635-130c-4ea8-b082-cb79babcd4d8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Overtræder: Den virksomhed eller virksomhedssammenslutning, der har begået overtrædelsen af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddb217821-80ab-4bd0-825d-f4e402ddaf81" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>National konkurrenceret: Bestemmelser i national lovgivning, som overvejende forfølger de samme mål som artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde, og som anvendes på samme sag og parallelt med EU-konkurrenceretten i henhold til artikel 3, stk. 1, i Rådets forordning (EF) nr. 1/2003 af 16. december 2002 om gennemførelse af konkurrencereglerne i traktatens artikel 81 og 82, undtagen bestemmelser i national lovgivning, der pålægger fysiske personer strafferetlige sanktioner, medmindre sådanne strafferetlige sanktioner er den måde, hvorpå de konkurrenceregler, der finder anvendelse på virksomheder, håndhæves.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id19d84b68-49d9-482d-bee7-398393cd674b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Skadelidte: En fysisk eller juridisk person, som har lidt skade som følge af en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id940c1b23-c84b-4ca1-86a0-274ea093ecd4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>National konkurrencemyndighed: En myndighed, som af en medlemsstat er udpeget i medfør af artikel 35 i Rådets forordning (EF) nr. 1/2003 af 16. december 2002 om gennemførelse af konkurrencereglerne i traktatens artikel 81 og 82 til at have kompetence til at anvende artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9582fea7-12ac-4b34-b91b-339a03cdf226" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Konkurrencemyndighed: Kommissionen eller en myndighed, som af en medlemsstat er udpeget i medfør af artikel 35 i Rådets forordning (EF) nr. 1/2003 af 16. december 2002 om gennemførelse af konkurrencereglerne i traktatens artikel 81 og 82 til at have kompetence til at anvende artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde, eller begge myndigheder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0354fddc-a025-46d7-85c5-182e628db401" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Appelret: En national ret som omhandlet i artikel 267 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde, der efter almindelige retsmidler har beføjelse til at foretage prøvelse af afgørelser fra en national konkurrencemyndighed eller prøvelse af retsafgørelser om sådanne afgørelser, uanset om denne ret selv har beføjelse til at fastslå, at der foreligger en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id28d64e23-0e62-4bb7-8d58-8f7e296cc72a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Afgørelse om overtrædelse: En afgørelse om overtrædelse af konkurrenceretten, der er truffet af en konkurrencemyndighed eller en appelret.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>En dansk afgørelse om overtrædelse af konkurrenceretten omfatter afgørelser truffet af Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen, herunder Konkurrencerådet, og Konkurrenceankenævnet, domstolsafgørelser vedrørende samme, strafferetlige domme og vedtagne strafferetlige eller vedtagne administrative bødeforlæg.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ided6a43f3-1c2c-4b95-be46-669b4b24fb57" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Endelig afgørelse om overtrædelse: En afgørelse om overtrædelse, der ikke kan eller ikke længere kan være genstand for almindelige retsmidler.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf0540eed-0ca7-4366-a6bb-c678230e3677" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bevis: Alle former for bevismidler, der kan føres for den nationale ret, for hvilken søgsmålet er indbragt, navnlig dokumenter og alle andre genstande, der indeholder oplysninger, uanset på hvilket medium oplysningerne er lagret.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id297c0317-b128-4b64-b9f9-e2d14b93b7db" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>11)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Kartel: En aftale eller samordnet praksis mellem to eller flere konkurrenter om at samordne deres konkurrencemæssige adfærd på markedet eller påvirke de relevante konkurrenceparametre gennem forskellige former for praksis, f.eks. fastsættelse eller koordinering af købs- eller salgspriser eller af andre forretningsbetingelser, herunder i forbindelse med intellektuelle ejendomsrettigheder, tildeling af produktions- eller salgskvoter, markedsdeling og fordeling af kunder, herunder samordning af tilbudsgivning, import- eller eksportbegrænsninger eller konkurrencebegrænsende foranstaltninger over for andre konkurrenter.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida91e2ff1-23ae-4b73-84b7-2ab439225ddf" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>12)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Procedure for bødefritagelse eller bødenedsættelse: En ordning vedrørende anvendelse af artikel 101 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde eller en tilsvarende bestemmelse i national ret, på grundlag af hvilken en deltager i et hemmeligt kartel uafhængigt af de øvrige deltagere i kartellet samarbejder med konkurrencemyndigheden i en undersøgelse ved frivilligt at give oplysninger om denne deltagers viden om og rolle i kartellet til gengæld for ved afgørelse eller afbrydelse af sagen at opnå fritagelse for eller nedsættelse af bøder for dennes deltagelse i kartellet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id32f32eea-41bc-4855-b4c9-471274ec12d4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>13)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Redegørelser til brug for bødefritagelse eller bødenedsættelse: En mundtlig eller skriftlig redegørelse eller et referat heraf, der frivilligt gives af eller på vegne af en virksomhed eller af en fysisk person til en konkurrencemyndighed, med en beskrivelse af virksomhedens eller den fysiske persons viden om et kartel og en beskrivelse af den rolle, som denne spiller heri, og som er udarbejdet med særligt henblik på forelæggelse for myndigheden for at opnå bødefritagelse eller bødenedsættelse efter en procedure for bødefritagelse eller bødenedsættelse.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Dette omfatter ikke allerede eksisterende oplysninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2b54b6eb-a655-4dbc-b20f-ebe31e429877" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>14)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Allerede eksisterende oplysninger: Bevis, der eksisterer uanset sagens behandling ved en konkurrencemyndighed, og uanset om disse oplysninger foreligger i en konkurrencemyndigheds sagsakter.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1e671fa2-51a6-408f-a652-513560aa0850" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>15)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forligsredegørelse: En fremstilling, der frivilligt forelægges en konkurrencemyndighed af eller på vegne af en virksomhed, med en beskrivelse af virksomhedens bekræftelse af eller afståelse fra at bestride sin deltagelse i en overtrædelse af konkurrenceretten og sit ansvar for overtrædelsen af konkurrenceretten, og som specifikt er affattet således, at konkurrencemyndigheden kan anvende en forenklet eller fremskyndet procedure.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>En forligsredegørelse omfatter også ordrette citater fra forligsredegørelser, der er indeholdt i andre dokumenter, samt referater fra forligsredegørelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id689b29d2-886c-42ea-98a6-a3301e9614cc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>16)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Modtager af bødefritagelse: En virksomhed eller en fysisk person, som en konkurrencemyndighed har indrømmet bødefritagelse i henhold til en procedure for bødefritagelse eller bødenedsættelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5bf6cb9e-481b-4ac2-8939-e4f61de5fd4c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>17)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Overpris: Forskellen mellem den pris, der faktisk er betalt, og den pris, der ellers ville have været gældende, hvis der ikke var begået en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id061586d0-3176-4b1c-b1d5-d80788159dde" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>18)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Mindelig tvistbilæggelse: En mekanisme, hvorved parterne kan opnå inden- eller udenretslig bilæggelse af en tvist, der vedrører et erstatningskrav.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0e45c610-8e60-430c-8561-d929ed1b88d5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>19)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forlig: En aftale, som indgås ved mindelig tvistbilæggelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb2238d89-bd25-4222-b308-edd44ef74855" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>20)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Direkte aftager: En fysisk eller juridisk person, der direkte fra en overtræder har købt varer eller tjenesteydelser, som er genstand for en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id951c193c-886c-4fac-a90f-cb1c71e0abc2" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>21)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Indirekte aftager: En fysisk eller juridisk person, der ikke direkte fra en overtræder, men fra en direkte aftager eller en senere aftager har købt varer eller tjenesteydelser, som er genstand for en overtrædelse af konkurrenceretten, eller som hidrører fra eller indeholder sådanne varer eller tjenesteydelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id51c23a96-a56e-46cd-b536-975f2632837b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>22)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>SMV: Små og mellemstore virksomheder, der beskæftiger under 250 personer, og som har en årlig omsætning på ikke over 50 mio. euro eller en årlig samlet balance på ikke over 43 mio. euro, jf. Kommissionens henstilling (2003/361/EF) af 6. maj 2003 om definitionen af mikrovirksomheder, små og mellemstore virksomheder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ide56e6838-a1d9-45a1-8cce-0f91c9beb2eb" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idcbc6d078-6570-4fd5-a792-8b27e96ec817">
            <Linea>
              <Char>Ret til fuld erstatning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id5c498a6e-1fd2-4876-8ea4-7a471d922b75" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="idc4bba147-7b1a-43d2-b272-a1cc09be326b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver fysisk eller juridisk person, som har lidt skade på grund af en overtrædelse af konkurrenceretten, har ret til fuld erstatning for denne skade i overensstemmelse med bestemmelserne i denne lov og de almindelige erstatningsretlige principper.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til erstatning er uafhængig af, om der foreligger et direkte kontraktforhold med overtræderen, og om en konkurrencemyndighed forinden har fastslået, at der er sket en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id73c8f70d-87ff-4759-b909-e31afae884e6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatning efter stk. 1 skal stille den skadelidte, som om overtrædelsen ikke var blevet begået, og omfatter erstatning for det lidte tab, herunder tabt fortjeneste, samt betaling af renter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf9d460b9-b3a3-4bc6-ab0d-fcad3b04d758">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et krav på erstatning efter stk. 1 forrentes fra det tidspunkt, hvor skaden blev forvoldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idb31213d6-19e9-423e-94da-7be013aa39a8" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id77f1940d-b739-4261-953e-ceaa43146951">
            <Linea>
              <Char>Edition og fremlæggelse af beviser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id048e5cb8-ffd4-46e8-a7cc-836cfe87b74b" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id02c7e65e-f9fb-4087-a50a-76f5252d5af3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan pålægge parter og tredjemænd at fremlægge beviser, herunder kategorier af beviser, efter reglerne i retsplejelovens §§ 298-300, jf. dog denne lovs § 5 om edi­ti‌on i beviser, der indgår i en konkurrencemyndigheds sagsakter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id99d00217-e38a-4949-bed6-8a47e46a36e9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten skal ved sin afgørelse efter stk. 1 ikke tage hensyn til en virksomheds interesse i at undgå erstatningssøgsmål som følge af en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id60dc5ef1-f002-417f-91aa-c7a7276f83f6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten skal ved sin afgørelse efter stk. 1 begrænse fremlæggelsen af beviser til, hvad der er rimeligt i forhold til formålet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I afgørelsen heraf tager retten hensyn til alle berørte parters og tredjemænds legitime interesser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten skal i denne forbindelse særlig tage hensyn til,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id2778c14b-6608-4881-aa4d-6e2e860a59a0">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1a3c7fde-25cb-46c8-a7d5-b50da5066fe6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i hvor høj grad sagsøgers eller sagsøgtes påstand understøttes af tilgængelige faktuelle oplysninger og beviser, der berettiger begæringen om edition,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8915004c-54c9-4098-b69a-09d95b76e37f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>omfanget af begæringen om fremlæggelse af beviser og omkostningerne herved, navnlig for eventuelle berørte tredjemænd, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0eef2373-3b8f-4522-8c6f-ba72db710d19" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>om de beviser, der søges fremlagt, indeholder fortrolige oplysninger, særlig om eventuelle tredjemænd, og om sådanne fortrolige oplysninger i givet fald vil kunne beskyttes.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc766b364-2934-439f-902f-147ad427ea64" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id8476c756-2fec-4136-8ee0-447e64786786">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indgår de beviser, der begæres fremlagt, i en sag hos en konkurrencemyndighed, skal retten ud over de i § 4, stk. 3, nævnte hensyn yderligere inddrage, i hvilket omfang begæringen er affattet specifikt med hensyn til art, genstand og indhold af dokumenter frem for som en ukonkret søgning vedrørende sådanne dokumenter, samt behovet for at sikre effektivitet i den offentlige håndhævelse af konkurrenceretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf4829c23-2d3a-4ea2-a65d-20fd67ebf4ce">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan først give pålæg om fremlæggelse af følgende typer af beviser, der indgår i en sag hos en konkurrencemyndighed, når konkurrencemyndigheden har truffet afgørelse i den sag, som beviserne indgår i, eller på anden vis har afsluttet sagen:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id561ef34f-f5b5-49eb-9239-dd7d3bc0a885">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idde47640a-3c8f-4a78-80ed-781c08f33019" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Oplysninger, som er udarbejdet af en fysisk eller juri­disk person specifikt til brug for myndighedens behandling af sagen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb1abe252-52f8-4fe1-be30-4e576606c313" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Oplysninger, som er udarbejdet af myndigheden og fremsendt til parten eller parterne i myndighedens sag i forbindelse med behandlingen af sagen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide041b1ae-7b5b-43a9-b622-f152cf14e969" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forligsredegørelser, der er trukket tilbage.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id27a893bb-bfe8-4c46-89b8-dc29d51885ad">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan ikke give pålæg om fremlæggelse af redegørelser til brug for bødefritagelse eller bødenedsættelse og forligsredegørelser, der indgår i en sag hos en konkurrencemyndighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan dog efter anmodning fra en part beslutte, at retten skal have adgang til sådanne beviser alene for at sikre, at deres indhold er omfattet af § 2, nr. 13 og 15.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan til brug for sin vurdering heraf anmode om bemærkninger fra konkurrencemyndigheden og ophavsmændene til beviserne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5e91c6db-fdb0-4075-a73d-3f0aae009227">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan kun pålægge en konkurrencemyndighed at fremlægge beviser, hvis beviserne ikke med rimelighed kan fremskaffes af sagens parter eller tredjemand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id69d7cba9-e14b-445d-888a-6c10584ff28d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten giver en konkurrencemyndighed lejlighed til at udtale sig om begæringer vedrørende fremlæggelse af beviser, der indgår i konkurrencemyndighedens sagsakter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En konkurrencemyndighed kan endvidere af egen drift fremsætte bemærkninger for retten om proportionaliteten af begæringer om fremlæggelse af beviser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4eed1891-edb9-41eb-adf7-d3f87f5738dd" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id5c775ecf-da99-41d5-b1cd-9b88745f14dc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten afviser fremlæggelse af beviser, som er omfattet af § 5, stk. 3, og som er fremskaffet udelukkende ved aktindsigt i en konkurrencemyndigheds sagsakter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8b4f0725-39b9-4e8a-9abf-1ab76ddc4090">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten afviser fremlæggelse af beviser, som er omfattet af § 5, stk. 2, og som er fremskaffet udelukkende ved aktindsigt i en konkurrencemyndigheds sagsakter, indtil denne myndighed har truffet afgørelse i den sag, som beviserne indgår i, eller på anden vis har afsluttet sagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4bced1f1-a823-4996-ae43-f64de90bb2eb">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beviser, som er fremskaffet udelukkende ved aktindsigt i en konkurrencemyndigheds sagsakter, og som ikke er omfattet af stk. 1 eller 2, kan under et erstatningssøgsmål kun fremlægges af den fysiske eller juridiske person, som har fået aktindsigt i beviserne, eller af en fysisk eller juridisk person, der er indtrådt i dennes rettigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb59fd2f0-a893-4d4d-af3f-0647f3dd068a">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan anmode en konkurrencemyndighed om bemærkninger til, hvorvidt et bevis er omfattet af reglerne i stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id791e80a3-3303-445e-b645-dbe261c60f0b" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id8248faa9-dded-4448-937a-ec1c239ba3d5">
            <Linea>
              <Char>Konkurrencemyndighedernes og domstolenes endelige afgørelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idc125d2a9-81c5-4808-8878-3753f74a645a" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id6e7fc3f6-4af8-4ff9-a675-ef355c62bb18">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En endelig dansk afgørelse om overtrædelse af konkurrenceretten skal lægges uprøvet til grund i et efterfølgende erstatningssøgsmål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id43198d34-9717-4bb2-a798-85244583bd31">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En endelig afgørelse om overtrædelse af konkurrenceretten, som er truffet i en anden medlemsstat, skaber i et efterfølgende erstatningssøgsmål en formodning for, at der er sket en overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id6f42a6e6-4b8d-4392-a6c2-1b338ed51d33" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id9002c598-a82f-44b3-9c16-b0f2a6c2ce20">
            <Linea>
              <Char>Solidarisk hæftelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idae79a865-1df3-46ba-9472-8ca3ca4c5e58" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id079aaff0-8304-4f12-98ec-34b2476a7b7b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, der har overtrådt konkurrenceretten i forening, hæfter solidarisk for skader forvoldt ved overtrædelsen, således at den skadelidte kan kræve den fulde erstatning fra enhver af de overtrædende virksomheder, indtil den skadelidte har fået dækket sit krav fuldt ud, jf. dog stk. 2 og 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6f9078ca-e5f5-46d4-a320-7f81c3d4b1f0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For SMV'er er det solidariske hæftelsesansvar efter stk. 1 dog begrænset til SMV'ernes egne direkte og indirekte aftagere eller leverandører, jf. dog stk. 3, hvis SMV'ens markedsandel af det relevante marked var under 5 pct. på et hvilket som helst tidspunkt under overtrædelsen af konkurrenceretten og det solidariske hæftelsesansvar efter stk. 1 uopretteligt ville skade SMV'ens økonomiske levedygtighed og medføre, at dens aktiver mistede hele deres værdi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0ab7187e-ac31-4949-ac35-4044aeed3a6d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset stk. 2 hæfter en SMV solidarisk efter stk. 1, hvis</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idff6b407f-17d3-479a-88c0-f1c5db2dd6ca">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id57ee77b5-a23e-4987-b358-bc1642dc7990" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>SMV'en har ført an i overtrædelsen af konkurrenceretten eller har tvunget andre virksomheder til at deltage deri,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id30d097e9-10ee-461b-908f-ccd7ffc5d0ec" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>SMV'en tidligere har overtrådt konkurrenceretten eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2a50d610-ccf9-4aa3-9d74-477293b787e3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>de øvrige skadelidte ikke kan opnå dækning af deres fulde krav på erstatning fra de andre virksomheder, der var involveret i den samme overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc3125ed0-a198-477c-b677-32c75bc6216b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En modtager af bødefritagelse hæfter uanset stk. 1 kun solidarisk over for sine direkte eller indirekte aftagere eller leverandører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke, hvis de øvrige skadelidte ikke kan opnå dækning af deres fulde krav på erstatning fra de andre virksomheder, der var involveret i den samme overtrædelse af konkurrenceretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5bcf6725-504c-4447-bde2-6c4dc270b816">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En overtræder, der har dækket et erstatningskrav i henhold til stk. 1, 2 eller 4, kan kræve et bidrag fra de øvrige overtrædere, som fastsættes afhængigt af overtrædernes respektive ansvar for skaden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Størrelsen af bidraget fra en overtræder, som er indrømmet bødefritagelse i henhold til en procedure for bødefritagelse eller bødenedsættelse, må dog ikke overstige værdien af den skade, som virksomheden har forvoldt sine egne direkte eller indirekte aftagere eller leverandører.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0181424d-2aa6-44f3-bf03-5b4e3b11bbeb">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har overtrædelsen af konkurrenceretten forvoldt andre end overtrædernes direkte eller indirekte aftagere eller leverandører skade, skal størrelsen af bidraget, jf. stk. 5, 1. pkt., fra en modtager af bødefritagelse til de andre overtrædere fastsættes afhængigt af den pågældendes ansvar for skaden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id5c608234-13c1-4e73-ad74-7f5d3ec1f720" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id02ed0357-843d-4513-aecf-d9cf36fe2c68">
            <Linea>
              <Char>Overvæltning af overpriser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id6ebea73f-da8f-4b2e-b6a4-c082e57c3b98" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id23a95393-4f0f-4bf9-8c72-1eaf9f72006f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skadelidtes ret til erstatning efter § 3 for tabt fortjeneste på grund af en hel eller delvis overvæltning af overprisen berøres ikke af reglerne i dette kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c56d351-ff73-4818-9c7e-abda5cf055b8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse, når overtrædelsen af konkurrenceretten vedrører leverancer til den overtrædende virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide64166a4-d495-414a-aa43-d321e7330e04" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id8e7da9cc-7260-4d57-b505-845bc761ec6a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overtræder kan påberåbe sig, at den, der har rejst erstatningskravet, har overvæltet hele overprisen som følge af overtrædelsen af konkurrenceretten eller en del heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idae1d11d3-e45f-4432-a6cc-63cccac5b937">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevisbyrden for overvæltningen af overprisen påhviler overtræder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id591e89fd-26fc-44d9-8f17-6d8f59fb7798" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="ida3d311e8-1c84-437d-a811-cd106458514b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En indirekte aftager, som gør krav på erstatning, har bevisbyrden for, om eller i hvilket omfang en overpris er blevet overvæltet på den indirekte aftager, under hensyntagen til at det er kommerciel praksis at overvælte prisstigninger på de følgende led i forsyningskæden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id152e5754-4bfe-4d70-b47c-b361afb1b961">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den indirekte aftager anses for at have bevist, at der er sket overvæltning på denne indirekte aftager, hvis den indirekte aftager har godtgjort, at</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id1c8cf70a-a5a1-454e-a409-51b3248976b0">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idd615ae7b-6486-41d6-a63f-47a6611f630e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder har begået en overtrædelse af konkurrenceretten,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id010f7368-4bc9-47df-9f0d-5eb44b4cfbf0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtrædelsen af konkurrenceretten medførte en overpris for overtræders direkte aftager og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id583bceb4-9bdd-498d-a55d-fa074ad163a9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>den indirekte aftager har købt de varer eller tjenesteydelser, der var genstand for overtrædelsen af konkurrenceretten, eller har købt varer eller tjenesteydelser, der hidrørte fra eller indeholdt dem.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe13ddff-e76e-4137-a331-71eb7bb5176f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 2 finder ikke anvendelse, når overtræder kan bevise over for retten, at overprisen ikke helt eller delvis er overvæltet på den indirekte aftager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idaee68701-8681-43eb-9adc-5b114ad7144f" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica id="id342c9056-0f15-45ee-866d-d8889c0bd4ac">
            <Linea>
              <Char>Kartelovertrædelser og opgørelse af tab</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id2c35c27c-a73a-48a6-ab78-9e5633df64da" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id7570bdcc-d949-4286-80ac-b7dc7e927319">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der gælder en formodning om, at kartelovertrædelser forvolder tab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overtræderen har ret til at afkræfte denne formodning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id91efe011-306a-4b29-8533-8b8bb7e3e73c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En dansk konkurrencemyndighed kan i forbindelse med et erstatningssøgsmål på rettens anmodning bistå retten med hensyn til at opgøre skaden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id42e67d3d-5137-4855-8837-83eb125bb556" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica id="id008a5c55-443d-4e61-bae8-c3e8339cbbb1">
            <Linea>
              <Char>Mindelig tvistbilæggelse og forlig</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idcd5a48a5-42e5-4b99-8080-18582d0f724d" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id470e97d3-a3d5-4d86-899b-3fef453bbff3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan udsætte behandlingen af et erstatningssøgsmål i op til 2 år, hvis parterne i sagen deltager i mindelig tvistbilæggelse vedrørende det krav, som det pågældende erstatningssøgsmål angår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idde5280e1-d7e1-4d90-a3d1-9ffdfd106a7f" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id9eb497bf-9ac1-48e2-944d-689af3e31e02">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indgår den skadelidte forlig med en overtræder af konkurrenceretten, bliver den skadelidtes krav på erstatning reduceret forholdsmæssigt med den andel af skaden, som påhviler den overtræder, der har indgået forliget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6b6936a5-4974-435a-a99b-fe2cf8b493b8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En eventuel resterende del af et krav fra en skadelidt, der har indgået forlig, jf. stk. 1, kan kun gøres gældende over for de medvirkende overtrædere, der ikke har indgået forlig, jf. dog stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medvirkende overtrædere, der ikke har indgået forlig, kan ikke kræve bidrag til dækning af kravet fra medvirkende overtrædere, der har indgået forlig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe0a0340-d30f-4c95-a88f-7684bb5ba466">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan medvirkende overtrædere, der ikke har indgået forlig, ikke betale erstatning svarende til den resterende del af kravet til den skadelidte, som har indgået forlig, kan den skadelidte uanset stk. 2 gøre denne del af kravet gældende over for den overtræder, der har indgået forlig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det gælder dog ikke, hvis denne mulighed udtrykkeligt er udelukket i henhold til forligets betingelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id532042ec-2186-4449-8991-e784af101fd4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fastsættelsen af det bidrag, som en medvirkende overtræder kan kræve fra enhver af de andre medvirkende overtrædere, jf. § 8, stk. 5, tager retten behørigt hensyn til eventuel tidligere udbetalt erstatning som følge af et forlig, som den pågældende medvirkende overtræder har indgået.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id1c28ad6f-475c-42d2-a81a-452471a0de08" localId="9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica id="id83fb862e-58bf-4b68-871f-430c7b626986">
            <Linea>
              <Char>Forældelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id23a0c81a-388f-4fe1-96f8-a650f7eee56f" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id879c0300-6e21-47b4-88f3-fb304d0bc117">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skadelidtes krav på erstatning som følge af en overtrædelse af konkurrenceretten forældes efter 5 år, jf. dog stk. 4-7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd9673a9e-4b60-4113-ba52-8c482a19ec84">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsesfristen efter stk. 1 løber fra det tidspunkt, hvor overtrædelsen ophører og den skadelidte har eller med rimelighed kan forventes at have kendskab til</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id77d7617b-42b9-4770-8813-2fdb8e70d8ed">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id52a9a9f2-83f9-4f13-b49d-2ff8eaea9906" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræderens adfærd og til, at den udgør en overtrædelse af konkurrenceretten,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idccf8924f-ce12-4ece-90bb-ba968a13c4bc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at overtrædelsen af konkurrenceretten har forvoldt den skadelidte skade, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id64aee40e-90c9-42c3-8efa-015631e9ead2" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræderens identitet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8458ea82-5dd8-4f9c-986d-c4d3b395ab2e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset stk. 2 indtræder forældelse senest 10 år efter den skadevoldende handlings ophør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9eec56b9-9b82-44c2-9bf7-6aea8bbf5f4b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsen i stk. 1 afbrydes foreløbigt, hvis en konkurrencemyndighed indleder en undersøgelse af eller forfølger den overtrædelse af konkurrenceretten, som erstatningssøgsmålet vedrører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelse indtræder, tidligst 1 år efter at afgørelsen om overtrædelse er blevet endelig eller sagen på anden måde er afsluttet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id67af9ac1-918c-4279-88c8-075fee725e94">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsen i stk. 1 afbrydes foreløbigt, mens en eventuel mindelig tvistbilæggelse pågår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den foreløbige afbrydelse efter 1. pkt. gælder kun for de parter, der er eller har været involveret eller repræsenteret i den mindelige tvistbilæggelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idba227add-9a34-4396-b5a3-66f04c5c580f">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsen i stk. 1 afbrydes foreløbigt for krav mod en overtræder, som er modtager af bødefritagelse, hvis kravet rejses af andre skadelidte end overtræderens direkte eller indirekte aftagere eller leverandører, jf. § 8, stk. 4, 2. pkt., når den skadelidte indleder retsforfølgning med henblik på at opnå erstatning fra de øvrige overtrædere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skadelidte skal skriftligt underrette den overtræder, som er modtager af bødefritagelse, om indledningen af retsforfølgning efter 1. pkt.  Forældelsen indtræder tidligst 1 år efter endelig afgørelse om, at de øvrige overtrædere ikke kan dække den skadelidtes krav fuldt ud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9153dfaf-e6af-4471-b2fb-e7ca4dc80aaa">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsen afbrydes efter bestemmelserne i forældelseslovens §§ 15-18.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når forældelsen afbrydes, løber en ny forældelsesfrist på 5 år, som regnes fra tidspunkterne i reglerne i forældelseslovens § 19, stk. 2-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida729077f-bd2c-4475-a9de-d96c03738793">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelseslovens kapitel 7 finder anvendelse på krav som omhandlet i stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id9e75a9ba-170b-4e2a-b806-8513d670c9e5" localId="10">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica id="id7ca16d6b-1577-4c5d-bb88-7e2c8181c637">
            <Linea>
              <Char>Gruppesøgsmål</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id92212d68-dc42-4226-9426-1a169994ccd4" localId="16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="ida6c893ed-3524-457d-bf06-ec4c76fd1aa7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har flere personer erstatningskrav som følge af overtrædelser af konkurrenceloven eller artikel 101 og 102 i traktaten om Den Europæiske Unions funktionsmåde, kan Forbrugerombudsmanden udpeges som grupperepræsentant i et gruppesøgsmål herom, jf. retsplejelovens kapitel 23 a.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id5da05bdb-ebb3-43f7-abd1-edd4e2a0d9fc" localId="11">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica id="idf6547159-4a5f-4aaa-8e51-bc5bb8335461">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id931eb192-9352-41e6-b03f-41b3462bfec6" localId="17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id1f8a1bab-6087-430b-bcd3-1d3b01632d6c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 27. december 2016, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id258685ec-0d7e-4b7c-bb85-dcaee7c245e1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lovens §§ 1, 3, 8-11, § 12, stk. 1, § 14 og § 15 finder ikke anvendelse på erstatningskrav som følge af overtrædelser af konkurrenceretten, der begås før lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For sådanne overtrædelser finder de hidtil gældende regler anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb32f1893-0043-42f4-93f3-92e0f001f011">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lovens §§ 2, 4-7, § 12, stk. 2, § 13 og § 16 finder anvendelse på erstatningssøgsmål, der er indbragt for retten efter den 25. december 2014.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcd3c75dd-6e29-4104-88fa-7c34006fee3a" localId="18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="idc42543cc-a96d-4bb1-8439-cd1c5a4b9ca3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id58d196a4-7f13-4fc4-ae85-1c98f3be37c1" localId="12">
          <Explicatus>Kapitel 12</Explicatus>
          <Rubrica id="id31f33400-f282-4a61-bb7a-d08dbdb4c2b8">
            <Linea>
              <Char>Ændring af anden lovgivning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <AendringCentreretParagraf id="id18b37b54-21c5-4ef0-aef9-7343b32c9c13">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>I konkurrenceloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 869 af 8. juli 2015, foretages følgende ændringer:</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
              <AendringsNummer id="id6be9100f-16fa-465e-a584-7a1ea1a5f39c">
                <Explicatus>1.</Explicatus>
                <Aendring id="id5c202105-f43b-4656-b44b-b6c0e361a7bf">
                  <AendringDefinition id="idddacd917-3aab-49f6-a265-49eeef515214">
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char signiChar="AendringURN" formaChar="Italic">§ 13, stk. 2, nr. 2 </Char>
                        <Char>og </Char>
                        <Char signiChar="AendringURN" formaChar="Italic">3,</Char>
                        <Char> affattes således:</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </AendringDefinition>
                  <AendringAktion id="id0b51f3de-8cb1-4d02-a686-e122195c7b69">
                    <AendringNyTekst>
                      <Indentatio id="idb35d2de4-57e0-4270-9089-e91e9659fe78" formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2) </Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Konkurrencerådets afgørelser truffet i medfør af loven.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Exitus id="id0791be98-9021-46b3-be19-bd66322c3941">
                        <Index>
                          <Indentatio id="ida4316783-1d49-46c6-9125-1f475fe0ec3c" formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>3)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsens afgørelser eller et resumé heraf truffet i medfør af loven, medmindre afgørelsen hverken skønnes at have betydning for forståelsen af konkurrenceloven eller at være af interesse for offentligheden i øvrigt.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </AendringNyTekst>
                  </AendringAktion>
                </Aendring>
              </AendringsNummer>
              <AendringsNummer id="id47fc75a0-b016-4f25-a766-b7f6950960e2">
                <Explicatus>2.</Explicatus>
                <Aendring id="id7f6be6fa-20e2-47c5-8be2-2bac9b59eba0">
                  <AendringDefinition id="id96df2135-6d90-4a00-8804-1c2f9dcd518d">
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char signiChar="AendringURN" formaChar="Italic">Kapitel 9 a </Char>
                        <Char>og </Char>
                        <Char signiChar="AendringURN" formaChar="Italic">9 b </Char>
                        <Char>ophæves.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </AendringDefinition>
                  <AendringAktion id="id26c3455e-0429-48f2-bef3-59c329734665">
                    <AendringNyTekst />
                  </AendringAktion>
                </Aendring>
              </AendringsNummer>
            </AendringCentreretParagraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id68de5412-3517-4c95-8b0c-25c3fec7af6a">
    <UnderskriftStedDato id="idac628c4c-0b9a-4287-8059-e3c102389d81" />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver id="id36b10cba-358e-451d-8ae9-1698d7788174" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>