<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id2511b0fa-5730-44fe-942c-83ebcbca8675" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="idf8254b15-ade5-4f1b-8af2-90000eb0c6a7">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20160013929</AccessionNumber>
    <DocumentId>CN000121</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>177643</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om medicinsk udstyr</DocumentTitle>
    <Year>2016</Year>
    <DiesSigni>2016-02-15</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-13</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>139</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 139 af 15/02/2016</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Sophie Løhde</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Anna Skat Nielsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Sundheds- og Ældreministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Sundheds- og Ældremin., j.nr. 1600736</JournalNumber>
    <Ministry>Sundheds- og Ældreministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idefb08b2e-267f-4baf-b29e-9166910b31ea">
    <Titel id="id03c27405-eae1-4402-a255-c5ae9ad36995">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om medicinsk udstyr</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id11437308-5675-49d5-ac82-b025ceb5b5f7">
    <Indledning id="ida7e1712e-0c2d-4175-b3ba-70ecbb4cad72">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov nr. 1046 af 17. december 2002 om medicinsk udstyr med de ændringer, der følger af § 109 i lov nr. 1180 af 12. december 2005, § 2 i lov nr. 464 af 18. maj 2011, lov nr. 359 af 9. april 2013 og § 2 i lov nr. 518 af 26. maj 2014.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="ide6c87a4a-bcb5-4091-80d6-bd68ab438446">
      <Afsnit id="idb0df74b9-a31e-4f3c-b18b-20863b7d880a" localId="1">
        <Kapitel id="id6b638306-2ce4-40b4-b8c3-1955b2e04a1c" localId="1">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id091243df-34f4-4092-b2e0-e7f4aa37577a" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idb9f27fa5-e8ba-4f33-9c35-47b5dc0dc326">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte de regler, der er nødvendige for gennemførelsen og anvendelsen her i landet af Det Europæiske Fællesskabs retsforskrifter om medicinsk udstyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id108d7083-d507-429a-b459-c6a0ebdf5dc1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I de i stk. 1 omhandlede regler kan der fastsættes bestemmelser om:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id9ffc85b9-64b3-4d7b-a6d2-bb9345f1ec43">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id4a21bf5d-bff1-46c6-b396-119e5dde9490" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Krav til udstyrets sikkerhed, kvalitet og ydeevne.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2aad6f98-228f-4db9-b51d-73932a9bedb2" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Krav om typegodkendelse af produkter og godkendelse af fremstillingsmetoder samt om mærkning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idac2c59b1-1579-47d1-b058-3380f5de227f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forbud mod eller indskrænkning i adgangen til markedsføring, forhandling, distribution</Char>
                          <Char formaChar="Bold">
                          </Char>
                          <Char>og ibrugtagning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id27dcb9c6-f054-4e8e-8beb-ff13e7fc32c6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Registrering af personer, der er ansvarlige for markedsføringen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2cf75400-8685-49d1-a61e-1e84a8038156" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Myndighedstilsyn og -kontrol, herunder adgang til relevante fabrikations-, forretnings- og lagerlokaliteter samt lokaliteter for kliniske afprøvninger uden retskendelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc69d12af-d83a-47f2-a108-d0b36bff597c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Påbud om indberetning af forhold indtruffet efter markedsføringen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb7549915-95c0-42bd-821e-92037f18aef1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Påbud om tilbagekaldelse fra markedet, tilbagekøb og afhjælpning af risici eller mangler ved medicinsk udstyr.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1a3cdad1-74ae-4d30-9313-d0d86313a04e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Krav om klinisk afprøvning af medicinsk udstyr på mennesker og krav om godkendelse af kliniske afprøvninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8bd51aec-89a4-4c1c-846d-32678501b4be" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Betaling for registrering, dispensations- og klagesagsbehandling, behandling af ansøgninger om kliniske afprøvninger samt</Char>
                          <Char formaChar="Bold">
                          </Char>
                          <Char>godkendelse, tilsyn og kontrol.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3e2e07ce-ff5b-4922-83ac-23cd97d48157">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan fastsætte regler om formkrav til ansøgninger, underretninger og indberetninger, som skal indsendes til Lægemiddelstyrelsen efter regler udstedt i henhold til stk. 1 og 2, herunder at ansøgning, underretning eller indberetning skal ske elektronisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide9f5be2b-01c1-4ca5-b0c8-79b4a6f76a4a" localId="2">
              <Explicatus>§ 1 a.</Explicatus>
              <Stk id="id5a092a3f-5dfa-4ddd-a00a-3e1f351368e1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om registrering af importører og distributører af medicinsk udstyr her i landet, om underretning om hændelser med medicinsk udstyr og om oplysninger, der gør det muligt at identificere de typer af medicinsk udstyr, som importørerne og distributørerne importerer til og distribuerer i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd18765f8-5285-4c72-bafb-6548a68f6805">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan fastsætte regler om formkrav til underretninger, som skal sendes til styrelsen efter regler udstedt i henhold til stk. 1, herunder at underretning skal ske elektronisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd038152b-c2c9-44ce-8b55-04f3e9a55bec">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om importørers og distributørers betaling af gebyr for registrering, tilsyn og kontrol efter stk. 1 og § 1 d.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc9c4a9fd-ab38-46cb-94a0-a0d943e96a44" localId="3">
              <Explicatus>§ 1 b.</Explicatus>
              <Stk id="id6865e71a-7e85-49d8-8762-b90093547060">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om, at importører og distributører af medicinsk udstyr skal opbevare en kopi af fakturaer vedrørende medicinsk udstyr, som de pågældende har solgt og leveret til det danske marked, og at Lægemiddelstyrelsen kan kræve at få udleveret kopi af fakturaerne som led i markedsovervågning af medicinsk udstyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id85673f1a-d222-49b1-888b-59ec0dfba67d" localId="4">
              <Explicatus>§ 1 c.</Explicatus>
              <Stk id="idbc0502dd-45cf-40be-8350-26f41d492bb6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En importør og distributør af medicinsk udstyr skal straks underrette Lægemiddelstyrelsen om enhver fejlfunktion, ethvert svigt, enhver forringelse af et medicinsk udstyrs karakteristika eller ydeevne samt enhver unøjagtighed i mærkningen eller brugsanvisningen, som den pågældende har fået kendskab til, og som kan medføre eller kan have medført en patients eller en brugers død eller en alvorlig forringelse af en patients eller en brugers helbredstilstand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id23e47476-4673-4066-a892-84706f73abd6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan fastsætte regler om formkrav til underretninger, som skal sendes til styrelsen i henhold til stk. 1, herunder at underretning skal ske elektronisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id57136a92-fe23-4648-866d-3065e07acffa" localId="5">
              <Explicatus>§ 1 d.</Explicatus>
              <Stk id="id0372b087-4871-41c8-a009-4763146ca127">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan kontrollere, at importører og distributører af medicinsk udstyr overholder krav fastsat i denne lov og regler fastsat i medfør af loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8ece952c-a442-44d4-8800-65507aa4e392">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan endvidere kontrollere, at medicinsk udstyr, som importører og distributører importerer til og distribuerer i Danmark, opfylder krav til medicinsk udstyr, der er fastsat i medfør af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5dddfe5f-a471-42a6-b394-9600ffa37877">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsens repræsentanter har mod behørig legitimation og uden retskendelse adgang til alle relevante forretningslokaler og lagerfaciliteter, der benyttes af importører og distributører af medicinsk udstyr, med henblik på at gennemføre den i stk. 1 og 2 nævnte kontrol.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan påbyde virksomhederne at udlevere prøveeksemplarer af udstyret samt alle dokumenter og oplysninger, der er nødvendige for kontrolvirksomheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcb3bd9e2-772c-41d7-88b7-281d83b2f27c" localId="6">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="idd83cea8e-b49b-49a2-a663-73379be7550c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan endvidere fastsætte regler om, at medicinsk udstyr kun kan udleveres på apotek, herunder kun efter rekvisition fra læge eller tandlæge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id564f508e-e162-459d-8e27-10471a3ad6f3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id71579ec1-05f2-40b2-ac96-19a9e12466ea" localId="7">
              <Explicatus>§ 2 a.</Explicatus>
              <Stk id="id571829d0-cdf3-4e8f-8f81-e87865c6cf9a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En fabrikant og en ejer af en specialforretning, der er etableret i Danmark, og som markedsfører eller forhandler medicinsk udstyr i risikoklasse II a, II b eller III eller aktivt, implantabelt medicinsk udstyr her i landet, skal give Lægemiddelstyrelsen meddelelse om sin virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En repræsentant, der er etableret i Danmark, for en fabrikant af eller en ejer af en specialforretning med medicinsk udstyr i risikoklasse II a, II b eller III eller aktivt, implantabelt medicinsk udstyr skal også give Lægemiddelstyrelsen meddelelse om sin virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6f00cb02-595f-40ef-8454-456c24cc1999">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om meddelelsespligten efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd9478d27-9565-470e-9793-8973989d2c2b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte formkrav til indsendelse af meddelelse efter stk. 1, herunder at indsendelse skal ske digitalt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idde160c78-525e-4a00-80f8-00daf146a110" localId="8">
              <Explicatus>§ 2 b.</Explicatus>
              <Stk id="id463b6203-ab7d-4305-b7db-e028b1762431">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medicovirksomheder, der er etableret i Danmark, skal give Lægemiddelstyrelsen meddelelse om læger, tandlæger, sygeplejersker og apotekere, der er tilknyttet virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelsespligten gælder for fabrikanter, der markedsfører medicinsk udstyr i risikoklasse II a, II b eller III, medicinsk udstyr til in vitro-diagnostik eller aktivt, implantabelt medicinsk udstyr, repræsentanter for fabrikanter af denne type produkter samt importører og distributører af denne type produkter, der er etableret i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id19d48a01-cc25-4015-9844-ce6290d2b6e6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Specialforretninger med medicinsk udstyr, der er etableret i Danmark, skal give Lægemiddelstyrelsen meddelelse om læger, der er tilknyttet virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelsespligten gælder for ejere af specialforretninger, der forhandler medicinsk udstyr i risikoklasse II a, II b eller III, medicinsk udstyr til in vitro-diagnostik eller aktivt, implantabelt medicinsk udstyr, og repræsentanter for ejere af specialforretninger med denne type produkter, der er etableret i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbd1a4282-4007-453a-8e65-83a4cf98e519">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren fastsætter regler om meddelelsespligten efter stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide9fd2c7c-fbb6-4cf2-8f2a-ac244b439d19">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte formkrav til indsendelse af meddelelse efter stk. 1 og 2, herunder at meddelelse skal ske digitalt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1027f634-b9a1-4ec6-901a-9c1740860d4c" localId="9">
              <Explicatus>§ 2 c.</Explicatus>
              <Stk id="id6cd7bbb6-cfb2-430e-84d3-07c237e27278">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder omfattet af § 2 b, stk. 1, skal ved indgåelse af aftale om tilknytning af en læge, tandlæge, sygeplejerske eller apoteker til virksomheden informere sundhedspersonen om reglerne i sundhedslovens §§ 202 a og 202 c og om regler fastsat i medfør af disse bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb33da381-74fa-4a82-bc11-40effe09c9e2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Specialforretninger omfattet af § 2 b, stk. 2, skal ved indgåelse af aftale om tilknytning af en læge til virksomheden informere lægen om reglerne i sundhedslovens §§ 202 a og 202 c og om regler fastsat i medfør af disse bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcafb4fb3-e864-478c-a024-8cc06b817223">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medicovirksomheder skal ved afgivelse af tilsagn om ydelse af økonomisk støtte til en sundheds- eller anden fagperson til dennes deltagelse i en fagrelevant aktivitet i udlandet informere personen om reglerne i sundhedslovens §§ 202 b og 202 c og om regler fastsat i medfør af disse bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida4ee2bf2-0134-4ea5-8da7-b2cfbe8626a5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren fastsætter regler om informationspligten efter stk. 1-3, herunder om styrelsens offentliggørelse af oplysninger herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1d0c0fd6-67d2-4255-a6e3-9ea393a54ad3" localId="10">
              <Explicatus>§ 2 d.</Explicatus>
              <Stk id="idef914602-5a0f-4f72-9e7f-b1a156d42c7c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om reklame for medicinsk udstyr, økonomiske fordele eller andre fremgangsmåder, der kan medvirke til fremme af salg og udlevering af medicinsk udstyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc80222cc-07bf-4e6e-be63-eacd3ba5b1a0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om, at Lægemiddelstyrelsen på begæring af virksomheder skal afgive udtalelse om sit syn på lovligheden af påtænkte reklameforanstaltninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id84e34697-012f-4f10-a957-81bf92aea704" localId="11">
              <Explicatus>§ 2 e.</Explicatus>
              <Stk id="id1be41025-5e3c-4f9f-a63a-115136aac917">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foreninger af patienter og pårørende, hvis formål er at varetage patientgruppers interesser, skal offentliggøre, hvilke økonomiske fordele de har modtaget fra medicovirksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id214227f3-01fc-481f-aabc-d0f4cc7886ab">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren fastsætter nærmere regler om offentliggørelse efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id22a2ff0a-d5d0-4e1a-af00-fd46c7f27b24" localId="12">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="idb87d6ac1-778f-4986-ae53-aba54d21f00b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan bemyndige statslige og kommunale myndigheder eller private foretagender til at udføre godkendelses-, tilsyns- og kontrolforanstaltninger efter loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id621cd966-a7b6-42d5-a9d8-cf34c1da4639">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere bemyndige de i stk. 1 nævnte myndigheder og foretagender til at udstede forbud og påbud efter bestemmelser fastsat i medfør af § 1, stk. 2, nr. 3, 6 og 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idab235f38-4eda-49ca-8d35-a36eaa15672a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om betaling for behandling af ansøgninger om bemyndigelse, udvidelse eller ændring af bemyndigelse samt tilsyn og kontrol med foretagender, der er bemyndiget efter stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide1fb0ebd-71e5-43ad-875b-b7601a3ff8f1" localId="13">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="idd82a4940-e51b-40dc-afbe-f12096d03ecf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan fastsætte regler om adgangen til at påklage afgørelser, som er truffet efter delegation eller i henhold til bemyndigelse efter § 3, stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan i den forbindelse fastsætte regler om, at visse afgørelser ikke kan påklages til højere administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id77a40e1a-5f75-4a19-856e-e5655e31135d" localId="14">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id6791ad16-9aec-42b4-9795-a3fc2d3593dd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren eller den, der har bemyndigelse efter § 3, stk. 1 og 2, kan kræve meddelt alle oplysninger, som er nødvendige for administration af loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9278b925-2344-4b3e-b1da-3507939e37fa" localId="15">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="id48bd5907-1868-4214-af7c-aede2069f47d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan pålægge en fabrikant, der er ansvarlig for markedsføring af et medicinsk udstyr, eller dennes repræsentant at offentliggøre eller til en nærmere bestemt kreds af sundhedspersoner eller hospitaler at udsende information om udstyret, der tjener patientsikkerhedsmæssige formål, herunder oplysninger om formodede hændelser med udstyret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf64ea848-2331-4649-b85c-08d882b22e9d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan stille krav til form og indhold af den i stk. 1 nævnte information.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lægemiddelstyrelsen kan endvidere fastsætte en frist for offentliggørelse eller udsendelse af informationen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id516f8fea-da3f-4e5b-a052-4368a9b973fd" localId="16">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id3803ab12-6b0a-4dd3-9d20-ef102786bf3f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes den, der overtræder § 1 c, stk. 1, § 2 a, stk. 1, § 2 b, stk. 1 eller 2, § 2 c, stk. 1, 2 eller 3, eller § 2 e, stk. 1, eller undlader at efterkomme Lægemiddelstyrelsens påbud efter § 1 d, stk. 3, 2. pkt., § 5 eller § 5 a, medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes endvidere den, der nægter Lægemiddelstyrelsens repræsentanter adgang efter § 1 d, stk. 3, 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0f469294-4ab5-4e55-b688-11bb09dc7ab2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan i forskrifter, der udfærdiges i henhold til loven, fastsættes straf af bøde for overtrædelse af bestemmelser i forskrifterne, medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida5c8b777-e634-49b3-98f9-071bdeccf206">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id72c10227-0907-4010-8ee4-9610cd4ba96b" localId="17">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="ida7a26ac6-621b-46d2-b610-4f125c4eaff1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2003.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc4bd8940-c35c-40ea-aaf7-be1500749b4a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig ophæves lov nr. 368 af 6. juni 1991 om medicinsk udstyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1c4ee9bb-8b58-4216-a614-04ff2a471a0b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf6bc1067-f7fa-4c46-9d3d-a179f43718fd" localId="18">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id06a89e05-c2ac-4c18-880d-61c5562b566d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="idf9f5a5d6-ec05-4681-b40e-2aefadd3b55f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1180 af 12. december 2005 (Lov om lægemidler)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id20d7e81d-b442-496f-a7eb-2d090c048bf4">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 2, nr. 5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Paragraf id="iddc2dc9b3-2dbb-42cf-8017-1f6c68c0465c" localId="19">
        <Explicatus>§ 106.</Explicatus>
        <Stk id="id69e019dc-116c-4aa0-a948-5023db307a85">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Tidspunktet for lovens eller dele af lovens ikrafttræden fastsættes af indenrigs- og sundhedsministeren.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="id5bb85bd9-02c4-43e2-aec0-f95ed51ec4eb">
              <Explicatus>2)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Loven trådte i kraft den 17. december 2005, jf. bekendtgørelse nr. 1207 af 12. december 2005.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id71e407d9-b7ea-4c21-a609-fd9e337b6c46">
          <Explicatus>Stk. 2-4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idb7069abc-f2fa-4247-a634-3b559c5ef55a">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 464 af 18. maj 2011 (Styrkelse af kontrolindsatsen, for så vidt angår ulovlige lægemidler mv.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="ida09ffc87-d756-4aa1-89a2-bae326ac9780">
          <Explicatus>3)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id210891e8-f663-4e43-9e0c-16c0800be0ca">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id6183c12d-3bec-4a15-addb-42adc9d1a05a">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2011.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="ida6ee34d8-8da6-4d65-ad05-de4312fe8a4a">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 359 af 9. april 2013 (Styrkelse af markedsovervågningen mv. af medicinsk udstyr)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id7820cf36-e49b-46f4-9342-cb3a5e0405f4">
          <Explicatus>4)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringerne vedrører §§ 1a-1d, 5a og 6, stk. 1 (§ 6, stk. 1, er senere ændret – se fodnote 5).</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idea985965-7ba2-4c8b-ac06-ae65bddd1e43">
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk id="idc51ba83c-a369-4754-80b7-dab92a859f8b">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id78ca77db-5c72-454d-9700-edd2420ddc76">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 518 af 26. maj 2014 (Samarbejde mellem sundhedspersoner og lægemiddel- og medicoindustrien, styrket transitkontrol og overvågning af lægemidler, adgang for sygehusapoteker til at færdigtilberede cytostatika til familiedyr og til indbyrdes handel med råvarer, straf for overtrædelse af reglerne om markedsføring af sundhedsydelser m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="ida88f7b8e-bc82-425a-ade2-50778698580c">
          <Explicatus>5)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringerne vedrører §§ 2, stk. 2, 2a-e og 6, stk. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id5dda4300-915d-4ea6-93d7-4d5801ef1b62">
        <Explicatus>§ 6</Explicatus>
        <Stk id="id3e7671dc-a0ef-4200-842d-1c8a19caad41">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juni 2014, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ide9cb654a-4d4f-4f7f-8d71-77de2bd8f64c">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 7, 9, 10 og 12, § 2, nr. 1, §§ 2 b-2 e i lov om medicinsk udstyr som affattet ved denne lovs § 2, nr. 2, § 2, nr. 4, § 3, nr. 1, og § 4, nr. 1 og 2, træder i kraft den 1. november 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd629f00f-2a44-47c7-bc9a-5c5961df0897">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>En fabrikant af medicinsk udstyr og en ejer af en specialforretning, der forhandler medicinsk udstyr, eller deres repræsentanter, der er etableret i Danmark den 1. juni 2014, skal underrette Lægemiddelstyrelsen om oplysninger, der fastsættes i medfør af § 2 a, stk. 2, i lov om medicinsk udstyr, senest den 1. oktober 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idded05673-810e-4277-8a46-a34dd316f2dc">
          <Explicatus>Stk. 4-5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id54650b36-b981-4d69-9dea-6884d3361b03">
    <UnderskriftStedDato id="id54650b36-b981-4d69-9dea-6884d3361b03" />
    <Underskriver id="id54650b36-b981-4d69-9dea-6884d3361b03" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>