<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="idca3c639d-a06d-4fcb-85a0-d561e9ca2d9e" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id51080185-3264-4ccb-a72d-038bbc07618c">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20160115729</AccessionNumber>
    <DocumentId>CI000165</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>183812</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om naturgasforsyning</DocumentTitle>
    <Year>2016</Year>
    <DiesSigni>2016-09-06</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-29</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>1157</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 466 af 18/05/2011 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1755 af 27/12/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1157 af 06/09/2016</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <EuReferences>32009L0073</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0028</EuReferences>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20110046630</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2011-05-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning, lov om varmeforsyning, lov om Energinet.dk og lov om fremme af vedvarende energi\n(Gennemførelse af el- og gasdirektiverne m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20160175530</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2016-12-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af lov om elforsyning og lov om naturgasforsyning (It-beredskab i el- og naturgassektorerne, gebyr for tilladelser til Energinet.dk og forhøjelse af indtægtsrammer for netvirksomheder m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Martin Hansen\nVicedirektør</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Jane Glindvad Kristensen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Energistyrelsen</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Energi-, Forsynings- og Klimamin.,\nEnergistyrelsen, j.nr. 2016-6576</JournalNumber>
    <Ministry>Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Energistyrelsen</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idc3b670be-c282-406f-a13b-04390d5dfc7f">
    <Titel id="id56abfccb-cf3e-4a71-843c-8401495d5953">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om naturgasforsyning</Char>
      </Linea>
      <Nota id="id595f1c9b-3b08-4fbe-9a37-8c1214aea4e2" formaNo="EU">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører dele af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/73/EF af 13. juli 2009 om fælles regler for det indre marked for naturgas og om ophævelse af direktiv 2003/55/EF, EU-Tidende 2009, nr. L 211, side 94, og dele af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/28/EF af 23. april 2009 om fremme af anvendelsen af energi fra vedvarende energikilder og om ændring og senere ophævelse af direktiv 2001/77/EF, EU-Tidende 2009, nr. L 140, side 16.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id351f4ff1-2811-43e5-a3dc-484358524eea">
    <Indledning id="idcfbe75a1-204f-4833-8b06-f5d27f8a4aa8">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om naturgasforsyning, jf. lovbekendtgørelse nr. 1331 af 25. november 2013, med de ændringer, der følger af § 2 i lov nr. 633 af 16. juni 2014, § 2 i lov nr. 1498 af 23. december 2014, lov nr. 77 af 27. januar 2016, § 8 i lov nr. 132 af 16. februar 2016 og § 2 i lov nr. 630 af 8. juni 2016.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der vedrører § 45 b, stk. 2, og som følger af § 2, nr. 26, i lov nr. 466 af 18. maj 2011 om ændring af lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning, lov om varmeforsyning, lov om Energinet.dk og lov om fremme af vedvarende energi (Gennemførelse af el- og gasdirektiverne m.v.), er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da tidspunktet for ikrafttræden af disse ændringer fastsættes af klima-, energi- og bygningsministeren, jf. lovens § 7, stk. 2.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id44b52f9c-9a54-4ae8-b692-48fa055a328d" />
    <Bog id="id05b752ca-62e9-479b-84c0-4e06b9863c04">
      <Afsnit id="id4673fd50-a8da-46da-9934-6596133df243" localId="1">
        <Kapitel id="id16ebb95d-31df-4849-a58c-35ab56606bb2" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id257187c0-3b67-4169-afe6-761dd3989d73">
            <Linea>
              <Char>Indledende bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ida5518f6c-2e65-4ddf-81aa-10d010a3f487" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id4b91c1bd-8bac-4080-b16a-9929c94d16cb">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lovens formål er at sikre, at landets naturgasforsyning tilrettelægges og gennemføres i overensstemmelse med hensynet til forsyningssikkerhed, samfundsøkonomi, miljø og forbrugerbeskyttelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Loven skal inden for denne målsætning give forbrugerne adgang til billig naturgas.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf90e8668-0930-4995-b069-42b3ba4a2b3d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven skal i overensstemmelse med de i stk. 1 nævnte formål særligt fremme en bæredygtig energianvendelse, herunder ved energibesparelser, samt sikre en effektiv anvendelse af økonomiske ressourcer og skabe konkurrence på markeder for handel med naturgas.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4051ad82-80e2-461c-9183-3abca0009cfa" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id3aae96d4-5f56-4e31-8227-6a9d3b4dadd1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder anvendelse på transmission, distribution, forsyning og oplagring af naturgas, herunder flydende naturgas (LNG).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder desuden anvendelse på tilstødende naturgasforsyningssystemer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0ac31e3c-15fd-4df5-8686-5808ac927407">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder også anvendelse på biogas, gas fra biomasse og andre typer gas, i det omfang sådanne gasser teknisk og sikkert kan injiceres og transporteres gennem naturgassystemet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf6d250bd-4fc9-4df6-91f9-bb4e0ebd46b2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder på land, søterritoriet, i den eksklusive økonomiske zone og på dansk kontinentalsokkelområde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2336ae7c-1a3d-4a6e-af90-46a3f2313093">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder ikke anvendelse på transmissionsnet på søterritoriet, i den eksklusive økonomiske zone og på dansk kontinentalsokkelområde, der ikke har tilslutning til det danske naturgasforsyningsnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id95cfab71-4e2f-47cc-b005-bdc1f111a44e">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan bestemme, at mindre anlæg og mindre omfattende aktiviteter, som er omfattet af loven, helt eller delvis skal undtages fra lovens bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id96646059-a4b7-481c-9171-7fb697f0dbe5">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan bestemme, at transmissionsselskaber, hvis anlæg ikke har direkte indflydelse på det danske naturgasmarkedet, helt eller delvis skal undtages fra lovens bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id93ef083c-ddd0-4a12-ba15-c996d8614062" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id229a7d73-f3d0-4e93-8e10-17f4dda9e090">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan inden for lovens område fastsætte regler med henblik på opfyldelse af Danmarks forpligtelser i henhold til EU-retten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide0c862dd-8edc-49e1-b171-e2ea19d9aad7" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id8fed5862-54b5-462e-86cb-17ddaec93d98">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren orienterer et af Folketinget nedsat udvalg om væsentlige forhold vedrørende landets naturgasforsyning gennem udarbejdelse af en årlig redegørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcbe71a71-c897-44df-8dfa-387b022da993" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="idcca34f0f-cba3-4f0f-9f9b-c0d6fee1b563">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommuner kan deltage i virksomhed omfattet af § 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0abb5cc6-124b-44b2-8ad5-0f549c4bd148">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributionsvirksomhed kan udøves i kommunale fællesskaber, jf. § 60 i lov om kommunernes styrelse, eller i selvstændige selskaber med begrænset ansvar.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Anden virksomhed omfattet af § 2 skal udøves i selvstændige selskaber med begrænset ansvar.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan tillade, at en kommune varetager distributionsvirksomhed, eller at distributionsvirksomheden udøves i anden organisationsform.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide09d30a8-24e0-40fe-ab63-61e5199501ab">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En kommune kan deltage i anden virksomhed, som har nær tilknytning til en virksomhed omfattet af § 2, som kommunen varetager eller deltager i, eller som er begrundet i særlige forhold vedrørende udbredelsen af naturgas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende gælder for Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En kommune kan endvidere deltage i produktion af biogas gennem et fælleskommunalt naturgasselskab, som eksisterede den 2. maj 2012.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id92ee18d7-d18b-4d17-8783-df35121b0f9f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomhed omfattet af stk. 3 skal udøves på kommercielle vilkår i selskaber med begrænset ansvar.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc7288d98-a8f3-407c-a5b6-553b35f246c6">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler vedrørende virksomhed omfattet af stk. 3, herunder om de aktiviteter, der kan udøves, og om regnskabs- og forretningsmæssige forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id23ce3c27-a3a4-4821-addd-1d9320356692">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan godkende et samarbejde mellem to eller flere kommunale fællesskaber, som udøver naturgasforsyningsvirksomhed efter stk. 1, om en fælles og samtidig afvikling af den gæld, som ved lovens ikrafttræden påhvilede fællesskaberne, herunder at de kommunale fællesskaber bidrager til hinandens gældsafvikling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id007267a3-898b-4c5e-996c-34bf64006a53" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="iddf9fa114-5235-4089-a443-f3f697208692">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I denne lov forstås ved følgende:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idb2d6022e-d7b6-4f64-9159-3e18c75e821a">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idc9217d91-d096-4e4b-83a2-18a850aec79f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Direkte ledning: En naturgasrørledning, der supplerer det sammenkoblede system.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4e5cbee0-58c5-498b-9789-f5c3211b1736" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Distribution: Transport af naturgas via lokale eller regionale ledningsnet med henblik på levering til kunder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idef3d5184-34f6-4fb8-8dc7-c3b6e685e4e7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Distributionsnet: Lokalt eller regionalt naturgasforsyningsnet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id66070157-933b-46cc-b0ee-7c8887f2ebd4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Distributionsselskab: Enhver fysisk eller juridisk person, der varetager distributionsfunktionen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddd77b37c-69a7-497d-8c4f-743ad1168b15" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forbruger: Kunde, som køber naturgas til eget forbrug.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id21638b39-94da-401d-9e49-93b404eec225" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forsyning: Salg, herunder videresalg, af naturgas, herunder af flydende naturgas (LNG), til kunder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8a882db9-2fcf-4b73-b2a7-71b012445be6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Forsyningspligtigt selskab: Forsyningsselskab med pligt til at forsyne forbrugere og potentielle forbrugere i områder, der i henhold til varmeforsyningsloven er udlagt til naturgasforsyning, og andre, som er eller bliver tilsluttet naturgasforsyningsnettet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1bfb2120-fe88-4b8d-8fa5-80b6809de1e4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Hjælpefunktioner: Alle funktioner, der er nødvendige for adgang til og drift af et transmissions- eller distributionssystem, LNG-faciliteter eller lagre, herunder mængdebalancerings- og blandingsanlæg samt anlæg til injicering af inerte gasser, men ikke faciliteter, der udelukkende er forbeholdt transmissionsselskaber, således at de kan udføre deres hverv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id6f52bad4-0538-4d0b-9bf7-35fd55c489ce" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Kunde: Enhver fysisk eller juridisk person, som køber naturgas med henblik på videresalg eller eget forbrug.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf0228c4a-9f60-4716-8692-57b9615a8f49" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Lager: Et anlæg, der anvendes til oplagring af naturgas, og som ejes eller drives af et naturgasselskab, herunder den del af LNG-faciliteter, der benyttes til oplagring, bortset fra den del, der benyttes til produktionsformål, og bortset fra faciliteter, der udelukkende er forbeholdt transmissionsselskaber, således at de kan udføre deres hverv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf794c780-e191-4bf5-bc3c-39d735d42925" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>11)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Lagerselskab: Enhver fysisk eller juridisk person, der varetager oplagringsfunktionen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id56a2f94f-a4bd-4c6c-80bc-8f84360487e6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>12)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Linepack: Oplagring af gas ved kompression i gastransmissions- og distributionssystemer, men ikke faciliteter, der er forbeholdt transmissionsselskaber, således at de kan udføre deres hverv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb62a33c9-8f7a-4e03-bc31-45ad8c73d665" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>13)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>LNG-facilitet: En terminal, som anvendes til flydendegørelse af naturgas eller import, losning og forgasning af LNG (flydende naturgas), herunder de hjælpefunktioner og de midlertidige lagerfaciliteter, der er nødvendige for forgasningsprocessen og den efterfølgende levering til transmissionssystemet, bortset fra de dele af LNG-terminaler, der benyttes til oplagring.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb9ab4a7f-8e71-4fdd-9e93-eb5178b2b176" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>14)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>LNG-selskab: Enhver fysisk og juridisk person, der varetager funktionen med at gøre naturgas flydende eller med at importere, losse og forgasse LNG.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3b8270b3-f8f4-4c3b-bdab-aaaef8fc221e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>15)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Naturgasforsyningsnet: Fællesbetegnelse for transmissions- og distributionsnet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idbf51a793-f780-40e1-8258-dfb76e12bca0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>16)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Naturgasleverandør: Enhver fysisk eller juridisk person, der varetager forsyningsfunktionen, dvs. såvel forsyningspligtige selskaber som andre selskaber, der sælger naturgas.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3900add7-5e82-4b66-b800-fb211bac8d10" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>17)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Naturgasselskab: Enhver fysisk eller juridisk person, der varetager mindst én af følgende funktioner: produktion, transmission, distribution, forsyning, køb eller oplagring af naturgas, herunder LNG, og som er ansvarlig for de kommercielle, tekniske eller vedligeholdelsesmæssige opgaver i forbindelse med disse funktioner, men ikke er forbruger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id965aaf08-a115-4a8c-9131-0b702dc4070b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>18)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Opgraderet biogas: Biogas, der opfylder de gældende krav til, at den teknisk og sikkert kan injiceres og transporteres gennem naturgassystemet, jf. § 2, stk. 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb99268a8-b9d6-4f4a-8fdf-f30b49f858c3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>19)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Opstrømsrørledningsnet: Enhver rørledning eller ethvert net af rørledninger, der drives eller er anlagt som en del af et olie- eller gasproduktionsanlæg eller anvendes til at lede naturgas fra et eller flere af sådanne anlæg til et behandlingsanlæg, en behandlingsterminal eller en endelig kystlandingsterminal.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcbcc107a-0557-4e5a-9dcc-c1fe49b5efff" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>20)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Opstrømssystem: Opstrømsrørledningsnet og tilknyttet behandlingsanlæg på land, der drives som et samlet system.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id53f7d2a0-3344-4b51-906b-7aea7678be1d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>21)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sammenkoblet system: Flere systemer, der er indbyrdes forbundne.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4838d721-c5a2-4de7-bf84-a1060a9c1585" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>22)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>System: Alle transmissionsnet, distributionsnet, LNG-faciliteter eller lagerfaciliteter, som ejes eller drives af et naturgasselskab, herunder linepack og selskabets eller tilknyttede selskabers tilknyttede faciliteter, som leverer hjælpefunktioner, der er nødvendige for at give adgang til transmission, distribution og LNG.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0c3bec6c-2488-4bd6-af24-ee924bdbd11a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>23)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Systembruger: Enhver fysisk eller juridisk person, der forsyner eller forsynes fra et system.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idea2b06fa-f70d-4701-8534-00390b9558ed" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>24)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilstødende naturgasforsyningssystem: Et anlæg, der indgår som en del af det samlede naturgasforsyningssystem, eller et større gasforsyningssystem, som i væsentligt omfang er tilkoblet det samlede naturgasforsyningssystem, men som ikke er en del af et transmissionsnet, et distributionsnet, et lager eller en LNG-facilitet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1f23a739-0e6f-41cf-a32b-83b377c606d7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>25)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Transmission: Transport af naturgas gennem net, der hovedsagelig består af højtryksrørledninger, bortset fra opstrømsrørledningsnet og bortset fra den del af højtryksrørledninger, der hovedsagelig anvendes i forbindelse med lokal distribution af naturgas, med henblik på levering af naturgas til kunder, men ikke forsyning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8e2d9601-a83e-41c4-9901-a62658fbd65e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>26)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Transmissionsnet: Andre former for naturgashøjtryksrørledningsnet end opstrømsrørledningsnet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4e8759a2-dcf6-4951-9781-373a3c642fc6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>27)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Transit: Transport af naturgas gennem det danske transmissionsnet med henblik på levering til kunder uden for Danmark.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9f9649b7-bae7-4cb4-92d7-d2e36e05e31c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>28)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Transmissionsselskab: Enhver fysisk eller juridisk person, der varetager transmissionsfunktionen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ida6cc5659-18e3-4410-9ee8-086ed9ef4bc5" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="ida6d9d220-39ac-42dd-92e3-417406288855">
            <Linea>
              <Char>Naturgasforbrugernes stilling</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id3f8178e1-ff77-4e59-9b1e-6c3ebe81a8e5" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="iddecd8e7a-4717-4a40-99e1-5cad9e44daf1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver kan frit vælge naturgasleverandør.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved skift af naturgasleverandør må forbrugeren ikke opkræves gebyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4e421f01-2bc4-4ced-b34f-777675ebd7cf">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver i områder udlagt til naturgasforsyning i henhold til lov om varmeforsyning og andre, som er eller bliver tilsluttet naturgasforsyningsnettet, har ret til mod betaling at blive forsynet med naturgas fra et forsyningspligtigt selskab, jf. § 26.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id056e93e5-e87c-48d2-be72-7c38e7271d7f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til levering af naturgas fra et forsyningspligtigt selskab omfatter ikke forbrugere, som gør brug af retten til valg af leverandør, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1c027e5a-86d7-4445-87b9-2ed16f115317">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forbrugere, som gør brug af retten til valg af leverandør, jf. stk. 1, kan genindtræde i leveringen fra det forsyningspligtige selskab inden for rimelige frister og på rimelige vilkår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1a2636d7-9e79-4cb8-a34b-79f3d7aafcb7">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingspligtige selskaber, jf. kapitel 3 og 4, skal stille deres ydelser til rådighed for forbrugerne på objektive, gennemsigtige og ikkediskriminerende vilkår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder tilsvarende for virksomhed, der varetages af Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id276d8f9a-b215-4cba-b518-71feb56a30ee" localId="7a">
              <Explicatus>§ 7 a.</Explicatus>
              <Stk id="id8791c4d7-4e68-459b-9ffd-260d805c7688">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter regler med henblik på at forpligte naturgasleverandører og distributionsselskaber til at sikre en række grundlæggende forbrugerrettigheder i forbindelse med aftaler mellem forbrugere og disse virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb98b6ee-85e3-45e6-a198-e950be51b9cb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regler efter stk. 1 kan bl.a. omfatte bestemmelser om følgende:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idb2fa421f-2e81-49e1-ada0-0d6b6652e4b7">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1c909783-312e-496d-b4a0-5ba421b29a89" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Krav om forbrugerens ret til en kontrakt, krav til indholdet af kontrakten, underretning om kontraktens betingelser, varsling af pris- og vilkårsændringer samt gebyrforhøjelser, forbrugerens adgang til opsigelse af kontrakten, betalingsmetoder, betaling for leverandørskift samt opsigelse og afbrydelse, bl.a. i forbindelse med misligholdelse fra forbrugerens side.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id28cee8ea-bbb5-4a9a-ac7f-9825dfb91039" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Klagebehandling, herunder regler om adgang til at påklage tvister mellem en forbruger og en leverandør om forhold, som fastsættes i medfør af nr. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6b339945-6deb-4a73-9c0c-24a21a79aa14">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fastsættelsen af regler efter stk. 1 og 2 kan det bestemmes, at disse kun skal gælde for visse typer af aftaleforhold, herunder for aftaler med ikkeerhvervsdrivende forbrugere, og at reglerne ikke skal kunne fraviges ved aftale.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1583b34d-dbd8-48fb-a206-9e1e0241f2ba" localId="7b">
              <Explicatus>§ 7 b.</Explicatus>
              <Stk id="id279b7a23-d5d6-4f31-85bb-6f32086faf47">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler med henblik på at forpligte naturgasleverandører til at give deres forbrugere faktureringsoplysninger og adgang til forbrugsoplysninger, herunder om forbrugernes ret til at modtage oplysningerne flere gange årligt, elektronisk, og uden at der opkræves særskilt gebyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7babc293-9d02-407f-bcd1-ffe56a62f4f1" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id8f143ee7-ffdf-4638-9cdd-6c4b8abc90df">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb172071b-b613-48ed-acbd-76154d6daebc" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="idd652dd6d-a338-4482-a793-feeef25415ff">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Følgende omkostninger til offentlige forpligtelser skal afholdes af alle forbrugere tilsluttet det sammenkoblede system:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ida720228d-8c95-45f5-9825-a54dc7531fe3">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idecbfd7fb-814b-420c-bed6-4ac7454f1165" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Transmissionsselskabernes nødvendige omkostninger til dækning af de opgaver, disse er pålagt efter bestemmelserne i § 11, stk. 3, og § 12, stk. 1, nr. 2, 3 og 6, samt pålagte opgaver vedrørende naturgassikkerhed.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0610e428-6cf6-4176-b8fb-9becdc06469d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Distributionsselskabernes nødvendige omkostninger til dækning af de opgaver, disse er pålagt efter bestemmelserne i § 11, stk. 3, og § 14, stk. 1, nr. 3, samt pålagte opgaver vedrørende naturgassikkerhed.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5b973971-48b0-4bea-a654-71ac01a43f41">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og forsyningsselskabers øvrige omkostninger påhviler de systembrugere, der modtager selskabets ydelser, og opkræves gennem det enkelte selskabs tariffer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id05b26fdc-0a51-47bc-bb69-e05e3af63c73">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor det er teknisk gennemførligt, skal betaling for naturgas ske efter målt forbrug i et direkte kundeforhold mellem forbruger og forsyningsselskab, uanset om forbrugeren er lejer, andelshaver eller ejer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id01210b70-f973-4571-a2f2-2070e40fc741" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id34f8e582-5f46-40ad-ba32-f884175a8d54">
            <Linea>
              <Char>Naturgasforsyningsnet, LNG-faciliteter og lager</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id7f0a5283-16b7-4325-a881-e44fc7857b25">
              <Linea>
                <Char>Transmissions-, distributions-, lager og LNG-bevillinger</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idf7828fd4-51a7-43c3-b845-0fa0c23b0a27" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id10dc300f-d904-4451-8c1f-50e3326e9f58">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-virksomhed kan kun udøves efter bevilling, der kan gives til selskaber, som opfylder kravene i § 28.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomhed, der varetages af Energinet.dk eller virksomhedens helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk udøves dog uden bevilling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6483a6c7-ee0c-4cf2-aadc-7540610faed5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevilling meddeles af energi-, forsynings- og klimaministeren for et nærmere afgrænset område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bevilling gives for mindst 20 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd3e8acaf-4e9c-4db9-b5de-68af7b9f1f77">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling til dækning af omkostningerne ved behandling af ansøgning om bevilling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8c4dbd9b-cc57-4ba6-b1a3-c8b8ee83ac8c" localId="10a">
              <Explicatus>§ 10 a.</Explicatus>
              <Stk id="idb61bfaa3-e7d1-412c-89ab-601deefbb29c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber vedligeholder og om- og udbygger naturgasforsyningsnettet, lagre og LNG-faciliteter i forsyningsområdet i fornødent omfang.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ide18b2bc5-7ae1-4ce7-8dcb-13a22471c1a2">
              <Linea>
                <Char>Ejermæssig adskillelse</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idc0d03ddd-e546-427b-902c-91ae1b061d2a" localId="10b">
              <Explicatus>§ 10 b.</Explicatus>
              <Stk id="id7a4b5c2a-585e-4572-a857-ae39cf87e5d8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissionsselskaber skal efter reglerne i stk. 2-6 være ejermæssigt adskilt fra produktions- og handelsaktiviteter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc129cc69-b190-4457-85b6-8b9f31737fdf">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der direkte eller indirekte, alene eller sammen med andre, udøver kontrol over et gasproduktions-, gasforsynings, elproduktions- eller elhandelsselskab, må ikke samtidig direkte eller indirekte, alene eller sammen med andre, udøve kontrol eller rettigheder over et transmissionsselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf7e3e824-e0ac-4e56-8a83-cdf1467edf17">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der direkte eller indirekte, alene eller sammen med andre, udøver kontrol over et transmissionsselskab, må ikke samtidig direkte eller indirekte, alene eller sammen med andre, udøve kontrol eller rettigheder over et gasproduktions-, gasforsynings-, elproduktions- eller elhandelsselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6d05b788-dc8b-45c6-88d2-188ce2bb552c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der har ret til at udpege medlemmer af tilsynsrådet, bestyrelsen eller direktionen for et transmissionsselskab eller andre organer, som repræsenterer transmissionsselskabet juridisk, må ikke samtidig direkte eller indirekte, alene eller sammen med andre, udøve kontrol eller rettigheder over et gasproduktions- eller gasforsyningsselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9e367261-4fd8-4fd5-b075-85a3e612d0a6">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et medlem af tilsynsrådet, bestyrelsen eller direktionen for et transmissionsselskab må ikke være medlem af tilsynsrådet, bestyrelsen eller direktionen for et gasproduktions- eller gasforsyningsselskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder for andre organer, som måtte repræsentere selskaberne, som er nævnt i 1. pkt., juridisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id77d564cd-0565-4e6e-9dd4-55d04a8949ff">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaber, der varetager gasproduktions- eller gasforsyningsvirksomhed, må ikke direkte eller indirekte overtage kontrollen med eller udøve rettigheder over ejermæssigt adskilte transmissionsselskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idc2551f35-c683-4def-afe8-4b6bdf55c44e">
              <Linea>
                <Char>Certificering af ejermæssig adskillelse</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idaa3edce1-7c3b-4ba2-87d2-e32b8f7a8e65" localId="10c">
              <Explicatus>§ 10 c.</Explicatus>
              <Stk id="ida2fe9113-ef58-409a-b559-fbb5577eb726">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter forudgående ansøgning certificerer Energitilsynet transmissionsselskaber, hvis de opfylder kravene om ejermæssig adskillelse, jf. § 10 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idde572824-36e3-47ac-b497-26a4c2f46e72">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fører tilsyn med, at kravene i § 10 b til enhver tid er opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1a2d2282-614d-45b0-a07c-ea9eb4d99d84">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, der er certificeret efter stk. 1, skal underrette Energitilsynet om enhver planlagt transaktion, der har betydning for overholdelse af kravene i § 10 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id45e0ba99-2abc-49b3-8276-a28453d40adb">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet er forpligtet til at indlede en ny certificeringsprocedure, hvis Energitilsynet</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="iddc8bfd70-f56d-46cd-ad7f-a663e6938cce">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idec455d22-c913-4901-b7d5-1e8ce9f265a4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>modtager en underretning om eller i øvrigt er bekendt med planlagte transaktioner som nævnt i stk. 3,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3153d3c8-0b1e-4b1f-b799-f198f6d12799" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>har en formodning om, at kravene i § 10 b ikke længere er opfyldt, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4074ba8e-143e-46f8-80bf-10515f77e9b7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>modtager en anmodning fra Europa-Kommissionen herom.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id549a56bd-1897-4e71-b696-f297acbfe6e9">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet træffer afgørelse om certificering senest 4 måneder efter modtagelse af en ansøgning eller en underretning eller efter datoen for Europa-Kommissionens anmodning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udløbet af denne periode anses certificeringen for udstedt, hvis Energitilsynet ikke har truffet udtrykkelig afgørelse herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynets udtrykkelige eller stiltiende afgørelse får dog først virkning, efter at proceduren i stk. 6 er afsluttet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id61e81322-c429-4710-bdf1-d185657e7b1e">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet tilsender straks Europa-Kommissionen underretning om den udtrykkelige eller stiltiende afgørelse om certificering sammen med alle relevante oplysninger om afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Europa-Kommissionen handler herefter i overensstemmelse med proceduren i artikel 3 i Europa-Parlamentets og Rådets forordning om betingelserne for adgang til naturgastransmissionsnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida96c29f6-adf2-49f6-854e-9375f71e0d8a">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1-6 finder ikke anvendelse på transmissionsselskaber, der kontrolleres af en eller flere fysiske eller juridiske personer fra et eller flere lande uden for EU.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide2c9f9a4-92c7-4d1c-9957-d610fcd7b249">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om certificering, tilsyn og underretning som nævnt i stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere fastsætte regler for selskaber omfattet af stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ideeba325d-6793-4aab-a34f-59f554cfcc22">
              <Linea>
                <Char>Krav til transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id60c74b41-39ee-492c-a5b9-db117f510fe6" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id78768699-cae5-4ed7-9eb7-88109c9419f6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissionsselskaber og distributionsselskaber skal sikre en tilstrækkelig og effektiv transport af naturgas med tilhørende ydelser i egne net, herunder</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id7e439506-b7a6-49f5-b1cc-a87f8d553ff5">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id2d941a2e-f738-4536-8551-1379d3387517" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opretholde den fysiske balance i nettet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id288dc2e0-5cf8-46bd-936b-1e64fae95f5b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>stille fornøden transportkapacitet til rådighed,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id65b36b90-fb0a-491e-a4ae-6fb281ee5cd1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre måling af levering og aftag af naturgas i nettet og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idfb6ce1b7-12d1-4571-a3dc-89330c64e0e6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forsyne brugerne af nettet med de nødvendige oplysninger om måling af naturgas, der transporteres gennem nettet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id044a2718-cc76-41e3-81d4-af53185dc55e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om gennemførelsen af bestemmelserne i stk. 1, herunder regler om afgrænsning af opgaverne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe4319ac-aa27-4efe-bad8-7f1d86ec8c9e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan beslutte, at transmissions- og distributionsselskaber i samarbejde skal iværksætte forskning og udvikling med henblik på effektiv energianvendelse, miljøforbedringer og sikkerhed ved naturgasanvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler eller træffe bestemmelse om udarbejdelse af planer for aktiviteterne og om godkendelse af disse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id542b3aa7-c602-4f61-904a-75745f925756">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan beslutte, at opgaver, som bevillingshaveren er pålagt efter stk. 1, nr. 1, med mindst et års varsel overføres til en systemoperatør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf4d47e88-a506-482e-8ccd-47c0c40318d7" localId="11a">
              <Explicatus>§ 11 a.</Explicatus>
              <Stk id="idd0e3262f-e409-4e5f-8a65-69a6f13ae1d7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributions- og lagerselskaber skal opstille et program for intern overvågning, som beskriver selskabets tiltag for at forhindre diskriminerende adfærd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne skal sikre overholdelsen af programmet for intern overvågning samt sikre, at det kontrolleres på passende måde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En årsberetning med en beskrivelse af programmet samt kontrollen af dette skal offentliggøres og anmeldes til Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id03e26be6-9336-4809-bb80-d7c0ac2b8b05">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne nævnt i stk. 1 skal udpege en overvågningsansvarlig, som er uafhængig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den overvågningsansvarlige må ikke have nogen stilling, noget ansvar, nogen interesser eller noget forretningsforhold i eller med eventuelle tilknyttede og associerede selskaber samt i eller med selskaber, der kontrolleres af samme selskabsdeltagere, jf. dog stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idba5dbe7f-7f44-452e-8323-de4b4237204f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 2 er ikke til hinder for, at to eller flere distributionsselskaber eller netvirksomheder efter lov om elforsyning udpeger den samme overvågningsansvarlige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c0ba456-6cfc-4cbc-b888-ddaa1a82447a">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den overvågningsansvarlige skal til varetagelse af sin opgave have adgang til alle nødvendige oplysninger hos selskabet og eventuelle tilknyttede og associerede selskaber samt selskaber, der kontrolleres af samme selskabsdeltagere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5acd1a98-fa4a-4676-bd0f-a64eecd4150d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om de i stk. 1 nævnte forhold, herunder om, hvad programmet for intern overvågning skal indeholde, og hvordan det skal kontrolleres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2453fbe6-1b60-4c8b-b1ee-ddcc10bbb65d" localId="11b">
              <Explicatus>§ 11 b.</Explicatus>
              <Stk id="id19489ba8-5229-4f58-9364-c31d50ef8243">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributionsselskaber skal sikre, at der i deres kommunikationsarbejde og identitetsstrategier ikke skabes uklarhed om distributionsselskabets særskilte identitet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida683f46b-f1dc-4d3e-9026-6f21d18c4a4e" localId="11c">
              <Explicatus>§ 11 c.</Explicatus>
              <Stk id="ideadcd510-facd-4b0b-b23b-02af0b7c063a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk skal opstille et program for intern overvågning, som beskriver Energinet.dk's tiltag for at forhindre diskriminerende adfærd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk skal sikre overholdelsen af programmet for intern overvågning og sikre, at det kontrolleres på passende måde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En årsberetning med en beskrivelse af programmet og kontrollen af dette skal offentliggøres og anmeldes til Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idee85f567-c45a-47e4-99ce-0f3257e28da6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om indholdet af de i stk. 1 nævnte forhold, herunder om, hvad programmet for intern overvågning skal indeholde, og hvordan det skal kontrolleres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idab683215-f79d-48ec-bf23-ccbf4a1775ab" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id425a0f70-12a4-401c-9854-740eff7a9fe3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et transmissionsselskab skal</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id0ba31ac6-c324-4f1e-9a28-783aeff83542">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ided4f8f28-62d5-4823-bc72-cd9d069113da" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i fornødent omfang tilslutte anlæg til opgradering af biogas til naturgaskvalitet (opgraderingsanlæg), distributionsnet samt forbrugere,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb760c018-55f6-42a9-b5e7-19f2fafcdef7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre kvaliteten af den naturgas, der leveres fra transmissionsnettet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4730e0e6-fd4e-4080-be96-ce3ee00d827d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>varetage forsyningssikkerheden i Danmark,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcf77d210-370b-4103-9710-328c75d9111c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>samarbejde med andre transmissionsselskaber i Danmark og i andre lande med henblik på en effektiv udveksling af naturgas,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id07d31a68-aa44-4023-97de-5682e00f9912" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>udarbejde planer for det fremtidige behov for transmissionskapacitet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id12235ccd-2a01-44c0-af99-535962496dc3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre, at der er tilstrækkelige mængder naturgas i det samlede naturgasforsyningssystem, således at den fysiske balance i nettet kan opretholdes, jf. § 11, stk. 1, nr. 1, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id58a455af-3bd7-406b-9f3a-200f1a886082" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>anvende gennemsigtige, ikkediskriminerende, markedsbaserede metoder ved anskaffelse af den energi, det anvender til at udføre sit hverv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6e1235db-3ed4-40ec-8ed2-2f7854625ffc">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et transmissionsselskab kan indgå aftaler om kapacitet, som forbeholdes forsyningssikkerhed for transit.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5f84fd62-0582-4db2-a036-1f6796769c21">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om gennemførelsen af bestemmelserne i stk. 1, herunder regler om afgrænsning af opgaverne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan endvidere give pålæg om ændringer i forsyningssikkerheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbb15a6e7-6b68-434c-8fdd-ccf034895c31">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan beslutte, at opgaver, som bevillingshaveren er pålagt efter stk. 1, nr. 2-6, med mindst 1 års varsel overføres til en systemoperatør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id74b221bc-50f0-40bb-a772-30456638639b" localId="12a">
              <Explicatus>§ 12 a.</Explicatus>
              <Stk id="id93c94fe2-1294-41c0-9a69-826b05b37e8e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et transmissionsselskab skal ved udførelsen af sine opgaver bidrage til at sikre, at der skabes de bedst mulige betingelser for konkurrence på markeder for handel med naturgas, jf. § 1, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5b019d6c-2e74-445f-ade3-58574ce1f8ef">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et transmissionsselskab kan ud over det i stk. 1 nævnte tage andre initiativer med henblik på at fremme konkurrencen på markeder for naturgas.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a90ae6b-b5d4-48b0-93d4-a82bd918b909">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om transmissionsselskabernes forpligtelser, jf. stk. 1 og 2, herunder om selskabernes forpligtelser vedrørende tilrettelæggelsen af adgang til systemet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8cf22274-4dd6-4922-a681-f66219036175" localId="12b">
              <Explicatus>§ 12 b.</Explicatus>
              <Stk id="id4458a1c6-4640-4df7-821e-a948ebb46e45">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk eller denne virksomheds helejede datterselskaber kan som led i samarbejdet med andre landes transmissionsselskaber efter energi-, forsynings- og klimaministerens godkendelse indtræde som medejer af selskaber med begrænset ansvar, der har til opgave at medvirke til en effektiv udveksling af naturgas mellem landene som nævnt i § 12, stk. 1, nr. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide5ee1efb-c4b6-4b90-b97c-c8ead0854a8f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk eller denne virksomheds helejede datterselskaber kan efter energi-, forsynings- og klimaministerens godkendelse være ejer af selskaber med begrænset ansvar, der har til opgave at fremme konkurrencen på markeder for naturgas efter § 12 a, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9fb15375-7856-472e-b81e-42f2eaa79921">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ændringen i Energinet.dk's deltagelse i selskaber omfattet af stk. 1 og 2, som øger virksomhedens økonomiske forpligtelser eller risici, skal godkendes af ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc4a06170-8740-41c7-ad05-e62e89e2e87b" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id8f950e97-ce24-4fe3-b9c8-97ad8d2555db">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Etablering af nye transmissionsnet og væsentlige ændringer i bestående transmissionsnet kan kun foretages efter forudgående tilladelse fra energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan kun gives, hvis ansøgeren kan dokumentere, at der er tilstrækkeligt behov for udbygningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis et projekt har regional betydning på tværs af landegrænser, skal dette indgå i behovsvurderingen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan betinges af overholdelse af vilkår vedrørende den nærmere etablering og drift af nettet, herunder sikkerhedsstillelse for sløjfning og bortskaffelse af anlæg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id46bda6b9-bcca-44f7-beee-b9ffc74839b0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling til dækning af omkostningerne ved behandling af ansøgning om tilladelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id574f5fe4-8c0b-48be-807a-43dc2776a440">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 gælder ikke for virksomhed varetaget af Energinet.dk eller virksomhedens helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf96e0f5f-b3bd-4fbc-82d2-e5ffd10642f9" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id8e77b701-df23-4b78-97c7-0562c8e26015">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et distributionsselskab skal</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id4b581bfc-1fdf-46fb-995b-479b1b935ab9">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id72ccf1cd-906d-48a5-8423-05ec021f26fb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i fornødent omfang tilslutte forbrugere og anlæg til opgradering af biogas til naturgaskvalitet (opgraderingsanlæg) til distributionsnettet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id09d73192-19d4-4c62-be59-cf0869af94ba" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre kvaliteten af den opgraderede biogas, der injiceres i distributionsnettet i det område, hvor selskabet varetager distributionsvirksomhed,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide221a9f3-0bdc-4bfe-b951-cc6ccf6d4be8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre at forbrugerne oplyses om mulighed for naturgasbesparelser, give den enkelte naturgasforbruger informationer om sit faktiske naturgasforbrug og faktiske aktuelle priser mindst en gang årligt, kortlægge det samlede naturgasforbrug i forsyningsområdet samt offentliggøre data fra kortlægningen eller på begæring stille sådanne data til rådighed, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id15cd3521-beac-4b2c-8529-373d0d9b9d92" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre realisering af dokumenterbare energibesparelser i overensstemmelse med regler fastsat efter stk. 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf95fee32-d9af-4687-941d-2b13930a473a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om gennemførelsen af bestemmelserne i stk. 1, herunder regler om forbrugernes ret til at modtage oplysningerne flere gange årligt, elektronisk, og uden at der opkræves særskilt gebyr, regler om virksomhedernes opgaver og mål for de energibesparelser, som virksomhederne samlet eller enkeltvis skal sikre bliver opnået, regler om dokumentation, indberetning og verifikation samt regler om afholdelse af nærmere angivne fællesomkostninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om, at visse energibesparelsesaktiviteter, jf. stk. 1, nr. 4, skal ske efter udbud, og regler for udbuddets afholdelse og for virksomhedernes finansiering af de udbudte opgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id995d33d3-126b-4abb-92e1-19a1a59240f1">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Realiseringen af energibesparelser efter bestemmelsen i stk. 1, nr. 4, skal ske gennem virksomheder, som er selskabsmæssigt adskilte fra distributionsselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddb325a54-5c8b-4057-9889-f5111eab4349">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om samfakturering af de ydelser, forbrugeren modtager i henhold til denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8b37edeb-f801-454c-9df8-de171d66011e" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id6cf6d0cd-d335-4d51-b854-8a0510a91bab">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et lagerselskab skal</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id54da1e3b-2bd4-4fd9-af57-d29be9654f6e">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id44a66fb2-5203-4f19-a70c-f6b0c2271845" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>måle leverancer af naturgas til og fra lageret,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddfcc4d6a-d85c-4051-9b9f-a0841e2ce808" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forsyne brugerne af lageret med de nødvendige oplysninger om måling af naturgas, der tilføres og udtrækkes fra lageret, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4cde83b8-6d10-476b-9b7a-0f1b9f54d8bf" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>stille nødvendig lagerkapacitet til rådighed for transmissionsselskabers varetagelse af de i § 12, stk. 1, nr. 3, nævnte opgaver.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id08e7d948-37d3-4b55-8893-befea80bed05">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om gennemførelsen af bestemmelserne i stk. 1, herunder om afgrænsningen af opgaverne og den nødvendige lagerkapacitet, der skal stilles til rådighed til nødforsyningsformål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id66fc1408-c162-4eca-802f-29f9f3a524cf">
              <Linea>
                <Char>Beredskab</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id484bac5f-d64f-494c-8c3e-ee6ac2a722e7" localId="15a">
              <Explicatus>§ 15 a.</Explicatus>
              <Stk id="id769a2388-9414-4b3a-bdaf-7f6e1fcb2254">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaber, der er bevillingspligtige efter § 10, samt Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber, der varetager naturgasforsyningsvirksomhed i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk skal foretage nødvendig planlægning og træffe de nødvendige foranstaltninger for at sikre naturgasforsyningen i beredskabssituationer og andre ekstraordinære situationer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan bestemme, at et tilstødende naturgasforsyningssystem tilsvarende skal foretage sådan planlægning og træffe sådanne foranstaltninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id09e57fd7-5543-4448-accc-e7a497047c1d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk skal varetage de overordnede, koordinerende planlægningsmæssige og operative opgaver vedrørende det i stk. 1 nævnte beredskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb456d3d-5dcf-437c-a432-7b447c78a5fe">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om varetagelse af de i stk. 1 og 2 nævnte opgaver, herunder om udveksling af nødvendige data i de i stk. 1 nævnte situationer og for at undgå sådanne situationer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d30af8d-aed8-41a7-a8af-e95cc5f2509d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om udførelse af tilsyn med det beredskabsarbejde, der udføres efter stk. 1 og 2, herunder om selskabernes fremsendelse af materiale som grundlag for tilsynet, om tilsynets beføjelser i forhold til selskaberne og om klageadgang.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I reglerne kan det fastsættes, at tilsyn med beredskabsarbejde efter stk. 1 skal udføres af det transmissionsselskab, der varetager opgaver efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida0699f96-d6d2-406e-96b2-b3e2ce6f3bd9">
              <Linea>
                <Char>LNG-faciliteter</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ideecc73ec-5389-4ef9-b485-4b517afa588a" localId="16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id520cdb8f-80e6-4158-8fd9-3eb7dd281f9b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Etablering af LNG-faciliteter kan kun foretages efter forudgående tilladelse fra energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan kun gives, hvis ansøgeren kan dokumentere, at der er tilstrækkeligt behov for LNG-faciliteten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan betinges af overholdelse af vilkår vedrørende den nærmere etablering og drift af LNG-faciliteten, herunder sikkerhedsstillelse for bortskaffelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9aac993b-f63c-4f6c-9e7b-1c063d81c2b0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling til dækning af omkostningerne ved behandling af ansøgning om tilladelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idba1989c2-3bfb-4942-8e02-b7709b3f8931">
              <Linea>
                <Char>Direkte ledninger</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id4f6daf91-0673-4d1b-b516-e646d0baad74" localId="17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="ide17e643f-afb2-44d4-adfe-ca21e843e50e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Direkte ledninger kan kun anlægges efter tilladelse fra energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan kun gives, hvis ansøgeren forinden har fået afslag på en anmodning om adgang til systemet, jf. § 18, og spørgsmålet ikke har kunnet løses ved forelæggelse for Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2967c78f-fbb3-470d-a030-1bdf1ddcd38c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan kun gives, hvis ansøgeren forinden har fået afslag på en anmodning om adgang til systemet, jf. § 18, og spørgsmålet ikke har kunnet løses ved forelæggelse for Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idedce9424-7a33-4b51-9b27-cd9ba0e464c4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelsen kan betinges af overholdelse af vilkår som nævnt i § 13, stk. 1, sidste pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd1c6c594-e850-4dd4-837e-89469ba1a3f3">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling til dækning af omkostningerne ved behandling af ansøgning om tilladelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id969e8ddf-af45-4016-8dbf-f2a4a5d4c8f4">
              <Linea>
                <Char>Adgang til systemet</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idffb2f456-de5e-4b0d-921c-994de9891722" localId="18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="idac28db12-172f-4f36-9806-0b4ceb1a870e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver har ret til mod betaling at benytte transmissionsnet, distributionsnet og LNG-faciliteter, samt, hvis det er teknisk eller økonomisk nødvendigt for at yde effektiv systemadgang, lagre, linepack og andre hjælpefunktioner (systemet), jf. dog stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id964d7a8b-980d-4c8b-96fd-c9b6c21f3250">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Anmodning om benyttelse af systemet rettes til det transmissions-, distributions-, lager- eller LNG-selskab, hvis net, lager eller LNG-facilitet ønskes benyttet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne skal give adgang til systemet på grundlag af objektive, gennemsigtige og ikkediskriminerende kriterier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd17b93db-d6c9-4a1c-9e3c-d5f45a5d41a9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber kan nægte adgang til systemet i henhold til stk. 1,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id21b64c29-4023-47ef-8961-4875281300b9">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idfa630a3b-7527-40c7-9fdd-f30b3ef9c48a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hvis de ikke råder over den fornødne kapacitet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide5c1a8ff-b7ce-43d4-bb69-bc5c8d2d8e9b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hvis adgang til systemet ville hindre dem i at opfylde de forpligtelser, som de er pålagt i § 12, stk. 1, nr. 2, 3 og 6, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id10ce9d17-497c-431b-b5d3-c4722b5b411a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>på grund af alvorlige økonomiske og finansielle problemer med kontrakter, der indeholder en mindsteaftageforpligtelse (take or pay-vilkår), jf. § 22.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd30ecd94-5671-4c3a-b3f9-c9b71a923f0e">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afslag på en anmodning om adgang til systemet, jf. stk. 3, skal begrundes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcfb6b22c-2546-4d9e-a3d3-3c96c6e0280b">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet behandler klager over afslag på anmodninger om adgang til systemet, jf. stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3ccab2f1-e356-4dc1-a7d3-095f2165a7fc" localId="19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id3a60af62-36a9-4153-97c0-5f818fe1114c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8e812eab-b46e-4ef7-af30-6ceec99bb81f" localId="20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="idea212e8f-726b-402d-bc52-6c0383eeba0b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser og betingelser for benyttelse af transmissions- og distributionsnet samt LNG-faciliteter efter § 18, der udbydes af transmissions-, distributions- og LNG-selskabet, fastsættes af transmissions-, distributions- eller LNG-selskabet, jf. kapitel 7.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions- og LNG-selskaber skal offentliggøre tariffer og betingelser for benyttelse af transmissions- og distributionsnet samt LNG-faciliteter efter § 18.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7c63f312-8328-4dad-91f9-0cbb3f43e246">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions- og LNG-selskaber skal give ansøgere om benyttelse af transmissions- og distributionsnet samt LNG-faciliteter efter § 18 adgang til benyttelse af disse hurtigst muligt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0760d6cf-46e9-4944-bf74-ce09131ff3ef">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved transport af naturgas gennem flere distributionsnet med henblik på forsyning af en forbruger betales alene for transport svarende til tarifferne for transport i det distributionsnet, som forbrugeren er tilsluttet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Provenuet fra transporten fordeles efter indbyrdes aftale mellem de distributionsselskaber, hvis distributionsnet naturgassen transporteres igennem.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2b80a021-7d7e-47a1-b355-22e8c99d0a24">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der opstår tvist om fordelingen af provenuet, jf. stk. 3, kan et eller flere af de berørte distributionsselskaber indbringe tvisten for Energitilsynet til afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id107a0418-f114-4610-8028-e9b90791f66d" localId="20a">
              <Explicatus>§ 20 a.</Explicatus>
              <Stk id="id5f585574-e03a-4a51-bb5b-db860faccd0e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Adgang til lagerfaciliteter, linepack og andre hjælpefunktioner udbydes af lager- og transmissionsselskaber ved forhandlet adgang, herunder ved auktion, baseret på objektive, gennemsigtige og ikkediskriminerende kriterier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen omfatter alle lagerfaciliteter i Danmark og al linepack og andre hjælpefunktioner i transmissionsnettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide78cfea5-c70d-4d90-a2ae-c510e60d2150">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lager- og transmissionsselskaber offentliggør en gang om året deres kommercielle hovedvilkår for adgang til lagerfaciliteter, linepack og andre hjælpefunktioner.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Inden fastsættelse af vilkårene høres lager- og transmissionsselskabernes brugere herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb893dd7d-f1cc-42c2-8d0c-68bfbf16a1a9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fører tilsyn med, at udbudsprocedurer og hovedvilkår for adgang til lagerfaciliteter, linepack og andre hjælpefunktioner er baseret på objektive, gennemsigtige og ikkediskriminerende kriterier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id95f88ee7-897a-429f-9b42-a06daf3e67be" localId="21">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="id4ed2a543-9e09-44c8-8197-06ca7609cd87">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter efter forelæggelse for et af Folketinget nedsat udvalg regler for adgang til opstrømsrørledningsnet og opstrømssystemer, herunder faciliteter, som yder tekniske tjenester i forbindelse med sådan adgang, bortset fra de dele af sådanne net og faciliteter, der benyttes til lokale produktionsaktiviteter ved et felt, hvor gassen produceres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8e6dd762-d95a-470b-b7bf-b8c50cc55c53">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter regler om bilæggelse af tvister vedrørende adgang til opstrømsrørledningsnet og opstrømssystemer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide4131a74-0f5f-4b5e-ade4-5083411eab62" localId="22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="idbe5d844e-4558-448a-965d-9d3ffd1ed174">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis et naturgasselskab får eller forventer at få alvorlige økonomiske og finansielle problemer på grund af sine mindsteaftageforpligtelser (take or pay-forpligtelser) i henhold til en eller flere kontrakter om køb af naturgas, kan det ansøge om en midlertidig undtagelse fra reglerne om adgang til systemet i § 18.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id10622164-6a38-4b58-9e9d-b92ce8988103" localId="22a">
              <Explicatus>§ 22 a.</Explicatus>
              <Stk id="id6541ad2c-1ac1-4be1-a73c-40cc810e25c3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Større nye anlæg i gasinfrastrukturen kan efter ansøgning til Energitilsynet helt eller delvis undtages fra bestemmelserne i §§ 10 b, 18-21, 36 a og 41 for en bestemt periode.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8cfcd63d-433c-4d6c-969d-429e12f231ef">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den i stk. 1 nævnte infrastruktur skal være selskabsmæssigt adskilt fra det selskab, i hvis system infrastrukturen vil indgå.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc42b3eed-ea55-4a4f-b735-19c94122d2a2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter regler om de i stk. 1 nævnte forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0f11c10a-dd4a-4ecb-a165-772deab82e74" localId="23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="ida5cf16ce-08bb-4c89-8246-a069190286ce">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For at få adgang til benyttelse af systemet skal brugerne opfylde de krav, der er fastsat herfor, jf. stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id162afb38-5ece-442e-9869-9aefe59da53d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For at kunne blive tilsluttet systemet skal anlæg og installationer opfylde fastsatte tekniske krav og standarder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1eb631e4-75d1-4d16-8e3d-c9c6fae16ca8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om de i stk. 1 og 2 nævnte forhold, herunder bestemme, at visse tekniske krav og standarder for tilslutning til samt krav for benyttelse af systemet skal fastsættes af transmissionsselskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id2b779737-48e1-45b3-bf2b-86db5b040ee6" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="idc26c14ba-1810-4760-be6a-327a14a94026">
            <Linea>
              <Char>Forsyningspligtig virksomhed</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7014f7a6-3c32-47a3-a57e-3ca4c5eadfa3" localId="24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="ide7d0730e-94c2-4d35-af82-5db0f73c9482">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsyningspligtig virksomhed kan kun udøves efter bevilling, der kan gives til selskaber, som opfylder kravene i § 28.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9c2ff4f3-8604-468a-9dba-df7f2189cfff">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevilling meddeles af energi-, forsynings- og klimaministeren og kan gives til forsyning af forbrugere i et nærmere afgrænset område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bevilling gives for en periode på op til 5 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id92ffc6c0-752f-4849-87a5-b90ae7ff9321">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling til dækning af omkostningerne i forbindelse med afholdelse af udbud efter § 27.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7795a6d6-5e59-4ee4-b451-4e65121a26f0" localId="25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="id31848103-1432-4b49-857a-b020cb77c336">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1239b9ed-b6b0-42a5-b8ba-f52db0c9f7b3" localId="26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="id19de42ba-02d8-4c4f-9ded-333047bb6bc0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et forsyningspligtigt selskab har i bevillingsområdet forsyningspligt over for forbrugerne i områder udlagt til naturgasforsyning i henhold til lov om varmeforsyning og over for andre, som er eller bliver tilsluttet naturgasforsyningsnettet, jf. § 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7785eac9-d675-4828-81a4-0916280d1806">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et forsyningspligtigt selskab skal i bevillingsområdet mod betaling levere naturgas til forbrugere, som ikke gør brug af muligheden for valg af anden leverandør eller andet produkt, eller hvis leveringsaftale om et andet produkt eller med en anden leverandør er ophørt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd03f2d04-a016-44c7-801d-5959a69f3119">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et selskab, der leverer naturgas til en forbruger i medfør af stk. 2, skal oplyse forbrugeren om, fra hvilket selskab denne modtager sine naturgasleverancer og under hvilke betingelser, samt oplyse forbrugeren om, at denne har ret til at opsige og genindtræde i leveringen fra det forsyningspligtige selskab inden for rimelige frister og til priser fastsat i overensstemmelse med §§ 37 og 37 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id443ad878-9bd6-499b-872e-202bc534635b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om indholdet af det forsyningspligtige selskabs forpligtelser i henhold til stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan endvidere fastsætte regler, der begrænser forsyningspligten, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc7906ca5-3d98-411d-9dcd-04c3fc5a6165" localId="27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="id8ad757fa-8a82-477b-8721-932088bf4e8c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevilling til forsyningspligtig virksomhed tildeles efter afholdelse af udbud til den, der tilbyder at levere naturgas i bevillingsperioden til forbrugere i bevillingsområdet til den laveste pris opgjort som angivet i § 37 b, stk. 3, og som opfylder kravene i § 28, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbuddet afholdes af energi-, forsynings- og klimaministeren, som også fastsætter udbudsvilkår, herunder den udbudte bevillings løbetid.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte nærmere regler for udbuddets gennemførelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id32087d16-8d24-41d3-a8bc-0833d7df4e59">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Modtages ingen bud, eller findes det eller de indkomne bud at være urimelige i forhold til markedet generelt, afholder energi-, forsynings- og klimaministeren et nyt udbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan i så fald forlænge den hidtidige bevilling, indtil en ny bevilling kan udstedes efter gennemførelsen af nyt udbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingen forlænges på tilsvarende vis, hvis udbuddet bliver annulleret af andre grunde, herunder efter imødekommelse af en klage over udbuddet, eller hvis en klage over udbuddet tillægges opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e9b07a7-56dc-4225-ab45-34bcb281178c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En naturgasleverandør, hvis eksisterende bevilling til forsyningspligtig virksomhed udløber efter gennemførelse af et udbud, skal ved individuel kommunikation underrette de berørte forbrugere om, at bevillingen udløber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt naturgasleverandøren vælger fortsat at opretholde et kundeforhold til sine hidtidige forsyningspligtkunder ved bevillingens udløb, skal leverandøren i sin underretning tilbyde forbrugeren fortsat levering af et naturgasprodukt, jf. stk. 4, samtidig med at forbrugeren oplyses om muligheden for at vælge et andet naturgasprodukt eller en anden leverandør.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Underretningen skal ske, inden bevillingen udløber, men efter at udbuddet har været afholdt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere fremsender leverandøren en skrivelse fra energi-, forsynings- og klimaministeren, der oplyser forbrugerne om, hvem der har vundet udbuddet om forsyningspligtig virksomhed, den vindende pris, forbrugernes valgmuligheder og mulighederne for at orientere sig om produkter og leverandører på Gasprisguiden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb17bea14-a2b1-427a-a278-0688044f8742">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det i underretningen tilbudte naturgasprodukt skal være et standardprodukt, hvis leveringsvilkår svarer til, og hvis pris ikke overstiger prisen på det hidtidige forsyningspligtprodukt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Produktet skal tilbydes frem til tidspunktet for udløbet af den efterfølgende forsyningspligtbevilling, dog maksimalt i 3 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forbrugere, der ikke vælger at skifte til et andet produkt eller en anden leverandør, vil blive forsynet fra deres hidtidige leverandør på de i underretningen angivne vilkår fra tidspunktet for den hidtidige bevillings udløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb2f5e183-0a06-430d-b5c1-195ffa403371">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fører tilsyn med, at kravene til det i stk. 4 nævnte naturgasprodukt overholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id08382a22-ad34-493f-aae8-b15936013bbd" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id8c0b8af4-0f68-42f4-86d2-7175155b7a50">
            <Linea>
              <Char>Generelle bestemmelser om bevillinger m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ideaa8dcf8-da6f-4d52-a34e-4763066a536b" localId="28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="idd7a2a01a-8d44-4258-a49e-cad1632eba76">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillinger i medfør af loven kan kun meddeles til ansøgere, der skønnes at have den fornødne sagkundskab og økonomiske baggrund.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbea274b8-7684-47e3-b0f9-aeca4e620ef0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I bevillinger kan der ud over de vilkår, der er nævnt i denne lov, fastsættes andre objektive og ikkediskriminerende vilkår, herunder vilkår, som er nødvendige af hensyn til overholdelsen af EU-retten på området.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3affce0f-2b14-4a37-81ca-628a3ec60e71" localId="28a">
              <Explicatus>§ 28 a.</Explicatus>
              <Stk id="idd3184d3c-29f3-428d-90d6-3fecfced8f1c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et selskab med bevilling til henholdsvis transmissionsvirksomhed, distributionsvirksomhed, lagervirksomhed og LNG-virksomhed kan alene udøve de aktiviteter, som ligger inden for bevillingen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Andre aktiviteter, som ligger uden for den pågældende bevilling, herunder andre bevillingspligtige aktiviteter, skal udøves i selvstændige selskaber med begrænset ansvar.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9eebf78b-4bf9-4596-90db-6bbc3ff19361" localId="28b">
              <Explicatus>§ 28 b.</Explicatus>
              <Stk id="id00ec4ba5-d179-40d8-9b26-5c0aca3dc76f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Direktører, vicedirektører, underdirektører og ledende medarbejdere i et distributions- eller lagerselskab må ikke direkte eller indirekte deltage i driften eller ledelsen af et koncernforbundet selskab, som sælger eller producerer naturgas, eller et koncernforbundet selskab, der direkte eller indirekte ejer disse, medmindre der er tale om et distributions- eller lagerselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id07f1bebd-95ed-4ba5-a3a2-02e6612a640c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsesmedlemmer i et distributions- eller lagerselskab må ikke direkte eller indirekte deltage i driften eller ledelsen af et koncernforbundet selskab, som sælger eller producerer naturgas.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3588d379-1d83-45cc-96d9-7ab5fd762f92">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler med henblik på at sikre, at ledelsen i et transmissions-, distributions- eller lagerselskab kan handle uafhængigt af kommercielle interesser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc5f4e932-203b-47ae-99e5-9a24308aeccf" localId="28c">
              <Explicatus>§ 28 c.</Explicatus>
              <Stk id="idf5409f84-73eb-42b2-9c9a-9dd7e4ae9d1a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aftaler, som bevillingspligtige selskaber og Energinet.dk indgår med andre selskaber, herunder koncernforbundne selskaber, skal indgås på markedsmæssige vilkår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc52b8f1c-8eb4-4e34-b8d6-954c406c86af">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De af stk. 1 omfattede aftaler skal foreligge i skriftlig form på aftaletidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne udarbejder skriftlig dokumentation for, hvorledes priser og vilkår er fastsat.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dokumentationen skal kunne danne grundlag for en vurdering af prisernes og vilkårenes markedsmæssighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dokumentationen forelægges Energitilsynet efter anmodning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis markedsmæssigheden af en aftale ikke findes godtgjort, kan Energitilsynet skønsmæssigt fastsætte den markedsmæssige pris.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skønsmæssigt fastsatte pris vil blive lagt til grund for den økonomiske regulering af selskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id492f6b88-e32f-4670-83fa-038846cb5c0e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i stk. 1 og 2 gælder tilsvarende for aftaler, der indgås af Energinet.dk eller denne virksomheds helejede datterselskaber, jf. § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida8ccdd18-ea29-4d95-8c45-68049e5c0c50" localId="29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="id82c92d5e-37d0-41eb-afb9-7cdf281142ce">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan stille vilkår om, at ministeren i tilfælde af inddragelse af bevillinger efter § 33 kan udpege naturgasselskaber til at varetage de bevillingspligtige aktiviteter, indtil en ny bevilling meddeles.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id339330c6-c472-48c8-acef-b8a3a5b8415e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan stille vilkår om, at ministeren i tilfælde af, at en bevillingshaver ikke ønsker at bevare sin bevilling, men samtidig ønsker at fastholde ejerskabet af anlæggene, kan udpege naturgasselskaber til at varetage de bevillingspligtige aktiviteter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb1aca866-bc96-41b8-9707-55dfc55bec05">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgasselskaber, der udpeges efter stk. 1 og 2, kan indregne eventuelle driftstab, som følger af varetagelse af de pågældende bevillingspligtige aktiviteter, i priserne, jf. § 37, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id01c28fe4-d3a0-4eb8-81b7-d0a1caf22663" localId="30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="id82a26851-6d6a-47a4-a5f3-4cc1cfce3e75">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fører tilsyn med overholdelsen af vilkårene i bevillingerne samt med den virksomhed, som Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk udøver i medfør af lov om naturgasforsyning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id42c067c0-5dae-49a6-99fb-90b7ac87552d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingshaverne samt Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber, jf. § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk skal efter regler fastsat af energi-, forsynings- og klimaministeren betale de udgifter, som er forbundet med tilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd4ab2243-a0c5-45f6-8694-f408307eca27">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingshaverne samt Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber, jf. § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk, skal efter regler fastsat af energi-, forsynings- og klimaministeren betale de udgifter, som er forbundet med ministerens behandling og vurdering af bevillingshaverens planlægnings-, forsknings- og udviklingsopgaver samt opgaver vedrørende energibesparelser, herunder de i § 11, stk. 3, § 12, stk. 1, nr. 5, og § 14, stk. 1, nr. 3 og 4, nævnte aktiviteter samt de planlægningsopgaver, der er omfattet af § 4, stk. 2, i lov om Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id661e9bf9-c8f8-48f6-81be-db0c026e777d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingshavere til distributions-, transmissions-, lager- og LNG-virksomhed skal eje de anlæg, som anvendes til gennemførelsen af de bevillingspligtige aktiviteter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id218806b6-e1db-486c-abdf-7eb18ed003ef">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan i særlige tilfælde give dispensation fra bestemmelsen i stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf66c655d-1fd6-4302-8ac8-21086032d55c" localId="31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="id9986c9c5-fc7b-4b65-a760-c1d5fe625e64">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter fem år og med et forudgående varsel på et år kan der fastsættes nye vilkår i en bevilling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8bb53aba-4a24-460b-ab74-1c7718b921c4" localId="32">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="id24091b76-59cd-437c-a942-4983a7514951">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillinger efter denne lov er undtaget fra retsforfølgning og kan hverken direkte eller indirekte overdrages til andre, medmindre energi-, forsynings- og klimaministeren tillader overdragelsen og godkender vilkårene herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcd86d898-09a4-4b17-97f5-12f53abeb114" localId="33">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="ida5c50719-31b3-4741-ab4d-77acc825e514">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bevilling eller tilladelse kan inddrages, hvis</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id0e2598ae-62af-449d-95d6-4772ae176ec2">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id35b02250-aa9f-45f5-ac66-d9579e3224de" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>bestemmelser, vilkår eller påbud efter denne lov eller regler udstedt i medfør af loven gentagne gange overtrædes,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddf6dc4e0-decc-4f77-900d-5ecb8ebf2b7c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der i et afgivet bud eller i en ansøgning om bevilling eller i en ansøgning om tilladelse i tilknytningen til det afgivne bud eller ansøgningen er givet urigtige eller vildledende oplysninger, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id6f5e8ca2-1721-4985-830c-45206a7674e6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>indehaveren af bevillingen eller tilladelsen tages under rekonstruktionsbehandling, indgiver konkursbegæring eller erklæres konkurs.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2fb1d571-9f03-467b-a78f-c182c13ec579">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en overtrædelse som nævnt i stk. 1 kan afhjælpes, kan energi-, forsynings- og klimaministeren meddele indehaveren, at denne inden for en fastsat frist skal overholde sine forpligtelser efter bevillingen eller tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2df4479e-77a8-42de-9f50-d9488c28d83a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beslutning efter stk. 1, nr. 1 og 2, træffes af retten og efter stk. 1, nr. 3, af energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id7edb3749-1bc5-43fc-b763-8f1011c988b1" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id98fc52a3-0faa-4184-98bc-c9045cc11e0d">
            <Linea>
              <Char>Overdragelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id812427f6-5a2c-45f2-be7d-1118b43a0dc8" localId="34">
              <Explicatus>§ 34.</Explicatus>
              <Stk id="idca6120e0-8b23-4607-b86a-85b6bd593bd8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et distributionsnet, som ejes af en bevillingshaver, og ejerandele i distributionsselskaber, der ejer sådanne net (distributionsandele), kan udelukkende afstås til staten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ejere, der ønsker at foretage afståelser omfattet af denne bestemmelse, giver særskilt skriftlig underretning herom til Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id722bce7d-5d22-4800-9006-94e2a3a25bed">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et selskab, der ejer distributionsandele (ejerselskabet), har pligt til at afstå samtlige sine distributionsandele til staten ved ejerskifte i ejerselskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved ejerskifte efter denne bestemmelse forstås,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id7bc9de87-2d49-4993-809c-39260efee6fe">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id2c313687-e571-4d5b-8eac-71286977b6b9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at 50 pct. af ejerandelene i ejerselskabet eller i et selskab, der direkte eller indirekte besidder ejerandele i ejerselskabet, har skiftet ejer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id24de3809-6147-457f-8902-1568edc73c6d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at ejere af ejerandele i ejerselskabet eller i et selskab, der direkte eller indirekte ejer andele i ejerselskabet, enten ved erhvervelsen eller senere alene eller i forening med andre har opnået bestemmende indflydelse i ejerselskabet eller i et selskab, der direkte eller indirekte ejer andele i ejerselskabet, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id7cdfda5d-15b4-49ca-8ec9-9f3a8ecd03a9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at ejere af ejerandele i ejerselskabet eller i et selskab, der direkte eller indirekte ejer andele i ejerselskabet, har mistet bestemmende indflydelse i ejerselskabet eller i et selskab, der direkte eller indirekte ejer andele i ejerselskabet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id53b2024f-b4d5-40a2-86d9-b759bfd60049">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 og 2 finder ikke anvendelse på indtræden eller udtræden af en interessent i et fælleskommunalt regionalt distributionsselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id62ea8db8-9104-408d-9671-3f411ad7418d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt en enkelt ejer har bestemmende indflydelse (den kontrollerende ejer) i et selskab (det kontrollerede selskab), der direkte eller indirekte besidder distributionsandele, finder stk. 2 ikke anvendelse på dispositioner vedrørende ejerandele i selskaber, som direkte eller indirekte besidder de øvrige ejerandele i det kontrollerede selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id23e6d3ca-be7c-495b-b010-d6e74a715b08">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskabsmæssige omstruktureringer er ikke omfattet af stk. 1 og 2, når de ejere, der direkte eller indirekte har ejerandele i de selskaber, der berøres af en selskabsmæssig omstrukturering, ikke opnår andet vederlag i forbindelse hermed end direkte eller indirekte ejerandele i samme forhold i det selskab eller de selskaber, der består efter den selskabsmæssige omstrukturering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En selskabsmæssig omstrukturering, som indebærer, at en ejer opnår bestemmende indflydelse i et selskab, der består efter omstruktureringen, er kun omfattet af 1. pkt., såfremt den pågældende ejer på tidspunktet for omstruktureringen besad bestemmende indflydelse i et selskab, som indgik i omstruktureringen, og som den 19. april 2006 direkte eller indirekte besad distributionsandele.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der efter gennemførelsen af en selskabsmæssig omstrukturering som nævnt i 1. pkt. sker afståelse af direkte eller indirekte ejerandele i selskaber, der består efter den selskabsmæssige omstrukturering, og som direkte eller indirekte besidder distributionsandele, udgør det ejerskifte af distributionsandele efter bestemmelsen i stk. 2, såfremt afståelse af en tilsvarende andel af den pågældende ejers ejerandele inden gennemførelsen af den selskabsmæssige omstrukturering ville have medført, at der var indtrådt ejerskifte efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8b5c1598-2c80-4bbd-9f59-11c08e287ba0">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udnyttelse af forkøbsrettigheder, køberettigheder og tegningsrettigheder stiftet før den 21. april 2004 er ikke omfattet af stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id61961043-f900-47f9-b0d7-b28e959b5e8b">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En selskabsmæssig omstrukturering, som indebærer, at et ejerselskab efter den selskabsmæssige omstrukturering i stedet bliver indirekte ejer af de pågældende distributionsandele, er ikke omfattet af stk. 5, 1. pkt., medmindre energi-, forsynings- og klimaministeren giver tilladelse hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida3f097cc-77fc-4194-8b17-4135ebb48faa">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et selskab, der direkte eller indirekte besidder distributionsandele, skal straks give underretning til energi-, forsynings- og klimaministeren, når 50 pct. af ejerandelene i selskabet har skiftet ejer, eller hvis selskabet bliver bekendt med, at en af selskabets ejere alene eller i forening med andre ejere opnår eller mister bestemmende indflydelse i selskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En ejer, der alene eller i forening med andre opnår eller mister bestemmende indflydelse i selskabet, skal straks give underretning til energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke, såfremt transaktionen i medfør af stk. 3-6 er undtaget fra stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Underretning skal ske ved særskilt skriftlig meddelelse, som indeholder en udtrykkelig henvisning til den begivenhed, som efter stk. 2 har udløst pligt til afståelse af distributionsandele.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id84137ed4-03dd-4c54-a412-5a2b3b2ffcd4">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren træffer afgørelse om pligt til afståelse efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Statens købepligt efter stk. 1 og 2 opfyldes af Energinet.dk uden ugrundet ophold, efter at energi-, forsynings- og klimaministeren har truffet afgørelse om afståelsespligt eller Energinet.dk har modtaget underretning om, at der ønskes afståelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4b9b9076-db29-42dc-bbbe-263d34944d2a">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I mangel af enighed fastsættes pris- og betalingsvilkår for overtagelse af ejerskab til distributionsnet efter stk. 1 og 2 af Taksationskommissionen efter reglerne i kapitel 4 i lov om fremgangsmåden ved ekspropriation vedrørende fast ejendom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søgsmål til prøvelse af kendelser om pris- og betalingsvilkår truffet af Taksationskommissionen skal være anlagt inden 6 måneder efter, at kendelsen er meddelt den pågældende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idadfad4c7-0625-4ad5-bf9f-cad0cf14efa4">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan hos selskaber, sælgere af ejerandele og ejere omfattet af stk. 1, 2 og 8 forlange alle oplysninger, som ministeren anser for nødvendige for udøvelse af tilsyn med, at de nævnte bestemmelser er overholdt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus />
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id155a60dd-e186-4314-9ee1-ac9f242d76e8" localId="35">
              <Explicatus>§ 35.</Explicatus>
              <Stk id="id89a97188-7d1d-41a0-9451-ee22e1d060c6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En kommune skal i forbindelse med modtagelse af uddelinger fra og vederlag ved afståelse af ejerandele i naturgasselskaber, der er eller i perioden efter den 11. april 2007 har været omfattet af § 2, eller selskaber, der direkte eller indirekte ejer eller i perioden efter den 11. april 2007 har ejet andele i sådanne selskaber, opgøre størrelsen af kommunens indskudskapital i selskaberne og nettoprovenuet ved uddelingen eller afståelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida02c9821-7e98-4320-8999-78fb5db15062">
                <Explicatus>Stk. 2. </Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskabsmæssige omstruktureringer er ikke omfattet af stk. 1, når de ejere, der direkte eller indirekte har ejerandele i de selskaber, der berøres af den selskabsmæssige omstrukturering, ikke opnår andet vederlag i forbindelse hermed end direkte eller indirekte ejerandele i samme indbyrdes forhold i det selskab eller de selskaber, der består efter den selskabsmæssige omstrukturering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette er dog betinget af, at selskabet eller selskaberne er omfattet af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3882ef38-f726-468a-bd52-79f6bf77e808">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opgørelsen efter stk. 1 skal indsendes til Energitilsynet efter regler fastsat af tilsynet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opgørelsen skal omfatte den dato, hvor uddelingen eller vederlaget er til rådighed for kommunen (rådighedsdatoen).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id99e36977-72cb-466e-aa49-1a0dd505e02b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved afståelse af ejerandele omfattet af stk. 1 til en fond eller anden selvejende institution anses afståelsestidspunktet for rådighedsdato efter stk. 3, og nettoprovenuet beregnes på baggrund af et vederlag, som mindst svarer til markedsværdien af de pågældende ejerandele.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id518e103d-df10-4f4c-8c70-8884cbf5b363">
                <Explicatus>Stk. 5. </Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet træffer afgørelse om, hvorvidt opgørelsen og rådighedsdatoen kan godkendes.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kan Energitilsynet ikke godkende disse, fastsætter tilsynet størrelsen af kommunens direkte eller indirekte andel af indskudskapitalen i selskabet eller selskaberne, nettoprovenuet ved uddelingen eller afståelsen og rådighedsdatoen, jf. stk. 1 og 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6d1e8528-7484-405a-8832-b6e1b643b7f0">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet giver senest den 1. juni hvert år Økonomi- og Indenrigsministeriet meddelelse om størrelsen af det beløb, som en kommune, jf. stk. 5, har opnået i nettoprovenu ved uddelingen eller afståelsen samt rådighedsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf4a5e719-3ecc-4f8c-80bb-1932ae72255e">
                <Explicatus>Stk. 7. </Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomi- og Indenrigsministeriet reducerer herefter kommunens statstilskud efter bestemmelsen i § 15, stk. 5, i lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner med det i stk. 6 nævnte beløb inklusive forrentning som nævnt i stk. 8.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5a1679e7-7050-4dd3-9e44-0786a33553d9">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomi- og Indenrigsministeriet beregner en forrentning, som beregnes fra det tidspunkt, hvor kommunen får rådighed over uddelingen eller vederlaget ved afståelse, og indtil det år, hvor reduktionen af statstilskuddet til kommunen sker.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forrentningen beregnes af nettoprovenuet, jf. stk. 6, fraregnet den årlige tilskudsreduktion som nævnt i stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten fastsættes til Nationalbankens diskonto den 1. januar for det eller de år, for hvilke forrentningen skal beregnes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide9cf9c67-da88-4b5c-8574-8b1642c24b3a">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En kommune må ikke uden tilladelse fra energi-, forsynings- og klimaministeren bevare ejerskabet til aktiviteter, som ikke er omfattet af § 2 eller § 5, stk. 3, når aktiviteterne påbegyndes i selskaber omfattet af stk. 1 eller selskaber, som disse direkte eller indirekte ejer andele i.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan stille vilkår for meddelelse af tilladelse, herunder om, at midler anvendt til sådanne aktiviteter skal betragtes som uddelinger efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der måtte være påbegyndt aktiviteter, som energi-, forsynings- og klimaministeren ikke kan give tilladelse til, skal kommunens ejerskab til aktiviteterne ophøre snarest muligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det selskab, hvori aktiviteten udøves, ikke ønsker at ophøre med aktiviteten, skal kommunen snarest muligt bringe ejerskabet af selskabet til ophør.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et eventuelt tab forårsaget af den pågældende aktivitet betragtes som en uddeling efter stk. 1 med rådighedsdato fra den 1. juli i det år, hvor aktiviteten er påbegyndt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen fremsender dokumentation til Energitilsynet for aktiviteternes økonomiske virkning for kommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dokumentationen skal være bilagt en opgørelse, jf. stk. 1 og 3, hvis der måtte være lidt et tab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0d20eca0-1387-4a43-ad63-425586a8d4a0">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved indsendelse af opgørelse efter stk. 3 kan en kommune ved afståelse af ejerandele i virksomheder omfattet af stk. 1 fratrække beløb, som i medfør af stk. 9, 2. pkt., har ført eller samtidig fører til reduktion af kommunens statstilskud i henhold til stk. 6-8.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7dee848f-070e-4ec7-9f8d-38e0e4674dca">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1-10 finder ikke anvendelse, når kommunen kan godtgøre, at</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ida9e96719-b345-45c2-8c17-a07c6c632962">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1e53df08-124d-4c30-9d2c-51897707f77a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>selskabet eller selskaberne også er omfattet af § 37 i lov om elforsyning, § 23 l i lov om varmeforsyning eller § 2 i lov om kommuners afståelse af vandselskaber og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id926f0dfe-237a-4d41-9eeb-c891e19d92fd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>aktiviteterne i selskabet eller selskaberne er finansieret af midler, som ikke stammer fra aktiviteter omfattet af denne lov.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id5087d5d7-a567-4183-b309-6c72bb5b9d04" localId="6a">
          <Explicatus>Kapitel 6a</Explicatus>
          <Rubrica id="id1e8c40d4-5489-4e22-aecb-4aba76115612">
            <Linea>
              <Char formaChar="Italic">Levering af opgraderet biogas til naturgassystemet</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id560da373-0c7a-4782-8bb5-d3dda2a3147c">
              <Linea>
                <Char>Tilslutning af biogasopgraderingsanlæg m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id4f732d44-1f23-4cc3-bd0b-83d3ef7e9e45" localId="35a">
              <Explicatus>§ 35 a.</Explicatus>
              <Stk id="id688ba111-f812-4e5c-bba5-ce9cf1a0de4c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I områder, som er forsynet fra det sammenkoblede system, skal distributions- og transmissionsselskaber efter anmodning fra ejeren af opgraderingsanlægget tilslutte anlæg til opgradering af biogas til naturgaskvalitet (opgraderingsanlæg) til naturgasforsyningsnettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfb2a4a9c-aac0-4620-90ad-d33b4f9ddc16">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributions- eller transmissionsselskabet fastlægger tilslutningspunktet efter drøftelse med ejeren af opgraderingsanlægget og ud fra en økonomisk vurdering af de samlede omkostninger for tilslutningen og de løbende driftsomkostninger ved tilførslen af den opgraderede biogas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Distributions- eller transmissionsselskabet skal i fornødent omfang drøfte valg af tilslutningspunktet med andre distributions- og transmissionsselskaber, før der træffes afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen om etablering af tilslutning af et opgraderingsanlæg til naturgasforsyningsnettet, herunder om tilslutningspunktet og om fordeling af omkostninger, træffes af det selskab, til hvis net det er blevet besluttet at opgraderingsanlægget tilsluttes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id119ad39b-65a9-49db-9b74-d0e8718beba9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forvaltningsloven gælder for distributions- og transmissionsselskaber, i det omfang de træffer afgørelse efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id046c7be9-9a70-415e-ab14-04b465864e03">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ejeren af opgraderingsanlægget skal afholde de direkte henførbare omkostninger forbundet med tilslutningen til det anviste tilslutningspunkt efter stk. 2 samt de efterfølgende driftsomkostninger ved tilførslen af den opgraderede biogas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Øvrige omkostninger, herunder til netforstærkning og netudbygning, afholdes af distributionsselskabet, hvis omkostningerne vedrører distributionsnettet, eller af transmissionsselskabet, hvis omkostningerne vedrører transmissionsnettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2be90bd6-0a8c-4e79-9bbf-12cc9abb2ac6">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributions- og transmissionsselskaber har pligt til at give enhver, der anmoder om tilslutning af et opgraderingsanlæg, alle nødvendige oplysninger, herunder</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ide2794274-7114-4de1-8eed-16f94cc655a5">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id64ae2ae1-da4d-43f7-9d60-0f80796e8776" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en rimelig og nøjagtig tidsplan for modtagelse og behandling af ansøgningen om tilslutning,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id84e1abe5-bfdd-4450-9558-5b31fda5fee8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>et detaljeret skøn over de samlede omkostninger for tilslutningen og de løbende driftsomkostninger ved tilførslen af den opgraderede biogas og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4bf28468-1eb5-42d3-a35d-10fa337c7dcf" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en rimelig og vejledende tidsplan for nettilslutningen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7f5dae09-9204-4678-b233-022bc60d5b3c">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser efter stk. 2 kan påklages til Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Klage skal være indgivet skriftligt, inden 4 uger efter at afgørelsen er meddelt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Klage indgives til distributions- eller transmissionsselskabet, der inden 4 uger efter modtagelsen videresender klagen til Energitilsynet med en udtalelse og de oplysninger, der har ligget til grund for afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id654c3b75-3a1e-4875-8f86-95d3aeb319d2">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om et opgraderingsanlægs tilslutning til naturgasforsyningsnettet, herunder nærmere regler om fordelingen af omkostninger ved nettilslutning og ved at være tilsluttet naturgasforsyningsnettet mellem ejeren af opgraderingsanlægget og distributions- eller transmissionsselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id01ba7aff-fc4f-4170-af17-a7f184af1a90">
              <Linea>
                <Char>Leveringskvalitet</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id4ab2a121-c4b2-4f81-a519-714fdeca757a" localId="35b">
              <Explicatus>§ 35 b.</Explicatus>
              <Stk id="id74ed0d0b-b847-4592-814a-ea7a17b2b6a3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributions- og transmissionsselskaber kan fastsætte nødvendige krav om, at opgraderet biogas, der ønskes injiceret i distributions- eller transmissionsnettet, leveres ved et givet gastryk og en given brændværdi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id970a5a62-95e8-49b3-adc5-3d60e6615856">
              <Linea>
                <Char>Pristillæg m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idd61be6b9-db24-4fed-9472-005cb1069842" localId="35c">
              <Explicatus>§ 35 c.</Explicatus>
              <Stk id="idee744117-b1c0-4498-be8c-f3d54c5a190d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes pristillæg til opgraderet biogas, som leveres til det sammenkoblede system.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pristillægget ydes til den, der opgraderer biogassen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideae28c56-263c-4a64-a8be-3f91fe07d914">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes et pristillæg på 79 kr. pr. leveret gigajoule (GJ) opgraderet biogas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pristillægget indeksreguleres den 1. januar hvert år fra 2013 på grundlag af 60 pct. af stigningerne i nettoprisindekset i det foregående kalenderår i forhold til 2007.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9ea2a2d-10c9-483b-85ee-36783014f786">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes tillige et pristillæg på 26 kr. pr. leveret GJ opgraderet biogas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pristillægget nedsættes den 1. januar hvert år fra 2013 med det beløb i kr. pr. GJ, naturgasprisen i det foregående år er højere end en basispris på 53,2 kroner pr. GJ.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er naturgasprisen lavere end basisprisen, forøges pristillægget tilsvarende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved beregningen efter 2. og 3. pkt. anvendes den gennemsnitlige markedspris på naturgas i kalenderåret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved markedspris forstås den daglige day ahead-slutpris i kroner pr. kubikmeter på den danske gasbørs, Nordpool Gas, omregnet til kroner pr. GJ med gassens nedre brændværdi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a1fd011-50fe-4fe4-bafe-9343a37a3679">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved reguleringen af pristillæggene efter stk. 2, 2. pkt., og stk. 3, 2.-5. pkt., beregnes priser og pristillæg med en decimal.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id89b77201-9637-485b-acb2-953de568566c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes derudover et pristillæg på 10 kr. pr. leveret GJ opgraderet biogas.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pristillægget nedsættes årligt med 2 kr. pr. GJ fra den 1. januar 2016 og ophører med udgangen af 2019.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id67c40207-b40c-4c44-bcc1-d845d9c20c12">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan efter forelæggelse for et af Folketinget nedsat udvalg fastsætte nærmere regler om, at pristillæg efter denne bestemmelse skal nedsættes eller bortfalde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id06456bab-1363-4c02-8ef7-95166bafe08e">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for tildeling af pristillæg, at ansøgeren opfylder de krav om adgangen til og dokumentationen for at modtage tillæg, som fremgår af regler udstedt efter § 35 d, stk. 5, 6 og 8.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4e7b0234-7a59-4672-8ebd-c29e7cefe396">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Renset biogas, der leveres til et bygasnet, modtager samme pristillæg som opgraderet biogas, der leveres til det sammenkoblede system.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pristillæg ydes til den, der foretager rensningen af biogassen til brug i bygasnettet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 2-7 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida0784585-d983-4233-a88e-07627e109cd7">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Staten afholder inden for en bevillingsramme fastsat på finansloven udgifterne til pristillæg efter stk. 1-6 og 8 og omkostningerne forbundet med administration heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idfb581a69-27d6-4525-84ef-bacf8fd32f04">
              <Linea>
                <Char>Administration</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id9a4e1d7b-3d5e-4d72-9380-7d320baa0c55" localId="35d">
              <Explicatus>§ 35 d.</Explicatus>
              <Stk id="id91e4d108-818d-4124-9504-7b202b092962">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk varetager administration af pristillæg efter § 35 c, herunder beregning og udbetaling af tillægget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id878c9c4d-65e6-4c93-ae9e-a55e51decd44">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver, der anmoder om pristillæg efter § 35 c, skal lade sig registrere hos Energinet.dk og meddele nødvendige oplysninger af betydning for tildelingen af pristillægget til Energinet.dk, jf. stk. 9.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne indberettes til et register, som Energinet.dk opretter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a2df207-477a-4616-a206-87eabb7777bd">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk træffer afgørelse om retten til og størrelsen af pristillægget samt udbetaling m.v. heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9577b912-0c69-45b5-98b8-ddd8e691a3eb">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Biogas, hvortil der er ydet tilskud efter §§ 43 b, 43 c eller 43 d</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="iddf3919b5-fa20-4d6f-a1a0-c5f111cacc01">
                    <Explicatus>2)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>§§ 43 b, 43 c og 43 d i lov om fremme af vedvarende energi, som er indsat ved § 1, nr. 1, i lov nr. 900 af 4. juli 2013, er sat i kraft med lov nr. 629 af 8. juni 2016.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>i lov om fremme af vedvarende energi, er ikke berettiget til støtte efter § 35 c i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida3636cda-e8d4-4c77-9d59-00ca5da28641">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om adgangen til og den nødvendige dokumentation for at opnå pristillæg efter § 35 c.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan herudover fastsætte regler med kriterier for bæredygtighed, og at modtagelse af ydelserne er betinget af opfyldelsen af disse kriterier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbfbd7890-ec50-4d12-986e-9de988461730">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om, at producenter af biogas skal indberette de måledata til Energinet.dk, som er nødvendige for at foretage en korrekt beregning af tillæg efter § 35 c.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan fastsættes, at målingerne skal omfatte forhold vedrørende biogasproduktionen eller leveret biogas, og at Energinet.dk kan beslutte, at målingerne skal udføres af det lokale distributionsselskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan fastsættes, at Energinet.dk kan afslå at udbetale tillæg efter § 35 c, såfremt de nødvendige data ikke indberettes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id761a69ee-2f3a-4cc3-a5d4-1887fcc2caaa">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For så vidt angår tillæg, der ydes efter § 35 c, stk. 1, indberetter distributions- og transmissionsselskaber mængden af den opgraderede biogas, der leveres til det sammenkoblede system til Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Omkostninger ved indberetningen og målingen skal afholdes af ejeren af opgraderingsanlægget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id59eec996-8cc6-4a81-8bb3-ddf8f29738fa">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan, for så vidt angår tillæg, der ydes efter § 35 c, stk. 8, fastsætte regler om, at omkostninger ved indberetning og måling af mængden af den rensede biogas, der leveres til et bygasnet, skal afholdes af tillægsmodtageren, og at målingen for tillægsmodtagerens regning skal attesteres af en uafhængig virksomhed eller ved akkrediteret certificering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1d80fa14-541c-438a-8afe-3e00ead7ee8d">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk kan fastsætte retningslinjer for ansøgning og registrering efter stk. 2 og for installation, kontrol og teknisk måleudstyr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk kan endvidere fastsætte retningslinjer for måling og indberetning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2d06c7ef-8b09-41c3-b871-fd4a1f973631">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om, at Energinet.dk skal opgøre omkostninger ved produktion og tilførsel af opgraderet biogas til det sammenkoblede system og af renset biogas til et bygasnet, og om, hvordan disse omkostninger skal opgøres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere fastsætte regler om, at enhver, der modtager pristillæg efter § 35 c, og producenter af biogas, der leverer biogas til modtagere af pristillæg efter § 35 c, skal meddele Energinet.dk de oplysninger, der er nødvendige for at opgøre omkostningerne efter 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idd1e052de-8e22-4b3b-a039-519486ad09db">
              <Linea>
                <Char>Udbetaling af pristillæg</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idd5ec49fd-f51a-4ef3-993b-8fca1622682b" localId="35e">
              <Explicatus>§ 35 e.</Explicatus>
              <Stk id="id3d7b1192-dd6f-4e4b-81d2-c3d1ff066593">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetaling af pristillæg efter §§ 35 c og 35 d og regler fastsat i medfør af disse bestemmelser kan tilbageholdes, hvis tillægsmodtageren uanset anmodning ikke inden for en fastsat frist meddeler fyldestgørende oplysninger til brug for en afgørelse om udbetaling af pristillægget eller tilsyn eller kontrol med udbetalingen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8476d25a-11ca-4687-b11d-e03d184c3d31">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetalingen genoptages, når tillægsmodtageren har meddelt nærmere angivne oplysninger om det pågældende forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1d449810-eb62-4ac6-9f3d-ae258931fb15">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om betingelser og frister for tilbageholdelse og genoptagelse af pristillæg og andre ydelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id66924e3e-d4c8-43ad-8794-19c77b6f8e31" localId="35f">
              <Explicatus>§ 35 f.</Explicatus>
              <Stk id="id639926a4-53ec-48c1-9ef1-aa0f5ea789c2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ejerskab til et opgraderingsanlæg eller til et anlæg til rensning af biogas med henblik på levering til et bygasnet, hvortil der ydes pristillæg efter § 35 c, og ændringer i ejerskabet til de pågældende anlæg skal anmeldes til Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id17293417-4770-4c3e-8180-85555e1729f4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk kan med frigørende virkning udbetale pristillæg og beløb til berigtigelse af for lidt udbetalt pristillæg til den, der er anmeldt som ejer af et anlæg som nævnt i stk. 1 i den periode, som udbetalingen vedrører, medmindre ejeren har anmeldt, at udbetaling skal ske til en anden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9a45f74-21ee-4c27-bfd3-6791e81c06ec">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om anmeldelse og udbetaling efter stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id378817ec-6480-448c-955a-984c9bdc51f2" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica id="idc06c039f-03b7-4324-baf4-262d142ee009">
            <Linea>
              <Char>Priser og betingelser for naturgas</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idfc21bd4e-dfeb-404d-a91b-dec2092725b1">
              <Linea>
                <Char>Naturgasselskabernes priser og betingelser</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id7f084581-82ec-462a-8ac1-689570a8fc1e" localId="36">
              <Explicatus>§ 36.</Explicatus>
              <Stk id="id5d644170-2c4e-46b7-a970-4fd0827a5194">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc5e70232-77b3-4efb-8822-aed2faa15efa" localId="36a">
              <Explicatus>§ 36 a.</Explicatus>
              <Stk id="id9a3f22a2-7746-4bee-88a8-22b1bb8a215d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser og betingelser for anvendelse af transmissions- og distributionsnet samt LNG-faciliteter fastsættes af transmissions-, distributions- og LNG-selskaber efter offentliggjorte metoder, som er godkendt af Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1425c34f-09f0-4c57-baff-6b58d2173b97">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om indholdet af de metoder, der anvendes til at beregne eller fastsætte betingelser og vilkår, herunder tariffer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id53ef78d2-3f07-44db-870a-f159398a563b" localId="37">
              <Explicatus>§ 37.</Explicatus>
              <Stk id="id11e17343-f01f-48c5-81e3-f3cf6d72e71e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser for ydelser fra distributionsselskaber og forsyningspligtige selskaber fastsættes under hensyntagen til selskabernes omkostninger til indkøb af energi, lønninger, tjenesteydelser, administration, vedligeholdelse, andre driftsomkostninger og afskrivninger samt forrentning af kapital.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fastsættelse af priserne tages desuden hensyn til udgifter, der afholdes som følge af, at selskaberne i kraft af en af denne lov nødvendiggjort selskabsopdeling hæfter for andre naturgasselskabers gældsforpligtelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Priserne for ydelser fra en kollektiv gasforsyningsvirksomhed må ikke stige som følge af det vederlag, der erlægges ved overdragelse af virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id831f19a4-2578-4057-bd20-4851740a7198">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i stk. 1 nævnte priser skal fastsættes efter rimelige, objektive og ikkediskriminerende kriterier i forhold til, hvilke omkostninger de enkelte brugere af nettet og forbrugere giver anledning til.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idced423ac-a6ca-4cb8-b735-33f8ea6cca8c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id2f7a781f-1456-446c-af75-bb8d57552297">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idd812835c-2949-454b-bd81-51ca293c95e3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>beregning af driftsmæssige afskrivninger,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id454a474d-2db3-4ab6-9457-dae3e2370dbe" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opgørelsen af selskabernes kapital, herunder eventuel indskudskapital,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide3ec5705-1309-4f9f-9466-e11b755597bb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>anvendelse og regnskabsmæssig håndtering af beløb, der modtages som økonomisk kompensation, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddf194d5e-03f2-4ff2-bbe8-4ad6871d1968" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>de satser, der kan anvendes ved indregning af forrentning efter stk. 1, herunder at indskudskapitalen ikke forrentes.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6d8a57df-607f-42bd-9b21-ab67d70eda48">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunerne må ikke yde tilskud til kommunal distributionsvirksomhed, jf. § 5, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0eaac6ed-961c-4491-bc8b-98ddb6923b44" localId="37a">
              <Explicatus>§ 37 a.</Explicatus>
              <Stk id="id362b275c-1946-42f8-9e4c-a8a488aafb8b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser for distributionsselskabernes ydelser skal være i overensstemmelse med de i stk. 2 nævnte indtægtsrammer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rammerne fastsættes med henblik på dækning af de i § 37, stk. 1, nævnte omkostninger ved en effektiv drift af selskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc4c158d7-228d-4e71-80e6-f04c0e45ba51">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter regler om fastsættelse af indtægtsrammer for de i stk. 1 nævnte selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fastsætter i overensstemmelse med disse regler årlige indtægtsrammer for selskaberne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbbcfeceb-252d-4564-9828-54092cb73213">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan give dispensation fra de af tilsynet fastsatte rammer, såfremt det er nødvendigt for, at selskabet kan gennemføre forpligtelser, som er pålagt i loven, i bestemmelser fastsat i medfør af loven eller i bevillingen, eller som energi-, forsynings- og klimaministeren har pålagt Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2d1a7fdf-245c-4397-ae38-b9b859a88c01">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver form for indtægt i selskabet skal medgå til dækning af udgifter ved distributionsaktiviteten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke overskud i form af ekstraordinære effektiviseringsgevinster i forhold til indtægtsrammerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sådanne overskud kan anvendes til henlæggelser til fremtidige investeringer, nedsættelse af priser eller ekstraordinær forrentning af indskudskapitalen, jf. dog stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id84d32e70-8522-4b36-a961-8e024abd0856">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overskud i form af ekstraordinære effektiveringsgevinster i forhold til indtægtsrammerne fra distributionsvirksomhed varetaget af Energinet.dk eller virksomhedens helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk kan anvendes til nedsættelse af priser eller konsolidering af distributionsvirksomheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2bf1a0c6-44f4-425a-b170-58909bf61235">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler for anvendelsen af overskud efter stk. 4 og 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id58c720e4-6e2f-415a-89bd-2c6564850c28" localId="37b">
              <Explicatus>§ 37 b.</Explicatus>
              <Stk id="id768977a0-8c3f-4caa-a634-63b1d69fe8ce">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgasleverandører, der har opnået bevilling til forsyningspligtig virksomhed uden udbud efter § 27, kan i deres priser som nævnt i § 37, stk. 1, indkalkulere et overskud, som er rimeligt i forhold til omsætningens størrelse og effektiviteten ved indkøb af naturgas og andre omkostninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd1266989-56ba-47b0-be42-931a7028082c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet godkender prisfastsættelsen efter stk. 1 efter anmeldelse, jf. § 40.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Godkendelsen kan ledsages af vilkår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om indholdet af vilkårene.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id067cd76e-f70f-4bde-90d6-2d73b62d190a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For naturgasleverandører, der har opnået bevilling til forsyningspligtig virksomhed ved udbud efter § 27, fastsættes prisen for naturgas leveret fra selskabet i dets egenskab af forsyningspligtigt selskab til det ved udbuddet tilbudte tillæg til den månedlige gaspris og prisen for transmission i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tillægget skal dække alle øvrige omkostninger, herunder fleksibilitetsomkostninger og omkostninger til transmission uden for Danmark, og avance.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den anvendte månedlige gaspris i udbuddet fastsættes ud fra prisen på et relevant gasmarked.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Prisen for transmission i Danmark udmeldes af Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id688e14a5-0560-4e5c-85f1-e9a10efeeccf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser, der er fastsat i henhold til stk. 3, offentliggøres af selskabet og anmeldes til Energitilsynet efter regler fastsat af Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfde3587f-cac9-4ee4-b9df-0e6fd5d5611c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet påser, at et selskab omfattet af stk. 3 i bindingsperioden ikke fastsætter priser, der overstiger selskabets tilbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis Energitilsynet finder, at priserne er for høje, giver tilsynet pålæg om omgående ændring af priserne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Klage over Energitilsynets afgørelser herom har ikke opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideefcaf30-85f4-4085-af08-71a89ca671b9">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion mellem to eller flere selskaber med bevilling til forsyningspligtig virksomhed, der har opnået bevillingen ved udbud efter § 27, fastholdes den prisregulering, som efter stk. 3 var gældende på fusionstidspunktet i de hidtidige bevillingsområder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved spaltning af et selskab med bevilling til forsyningspligtig virksomhed, der har opnået bevillingen ved udbud efter § 27, fastholdes den prisregulering, som efter stk. 3 var gældende på spaltningstidspunktet i det hidtidige bevillingsområde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id70c0d644-d660-41c7-b71f-d04e9536a5e2" localId="37c">
              <Explicatus>§ 37 c.</Explicatus>
              <Stk id="ida2cc14d4-9456-47cf-8fc7-512b42208bdd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id913032fe-3efa-467a-b06b-c609350a9654" localId="37d">
              <Explicatus>§ 37 d.</Explicatus>
              <Stk id="id058c4b65-24d7-4ae3-b3af-f3645fa7fd8b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber kan i priserne for de aktiviteter, som varetages i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk indregne nødvendige omkostninger, herunder til indkøb af energi, lønninger, tjenesteydelser, administration, vedligeholdelse, andre driftsomkostninger og afskrivninger, samt nødvendig forrentning af virksomhedens kapital.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Denne bestemmelse gælder ikke for distributions-, lager-, opstrømsrørlednings- og opstrømssystemvirksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id07b0ed8a-295d-41f3-9f59-758ea5c8c59b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om afgrænsningen af de omkostninger, som kan anses for nødvendige efter stk. 1, samt om fastsættelsen af den nødvendige forrentning og om forrentningsgrundlaget efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfb83be5b-3e49-45dd-a823-8666d9901287" localId="38">
              <Explicatus>§ 38.</Explicatus>
              <Stk id="id978b2332-f67c-417a-bad1-0f516ece308b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Priser og betingelser for ydelser fra transmissions- og LNG-selskaber skal fastsættes således, at der ikke diskrimineres mellem systembrugere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id54e60563-1b91-49c4-bcfc-8b0b45cefed7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fastsættelse af priser for ydelser fra transmissions- og LNG-selskaber skal der tages hensyn til selskabernes omkostninger og til, at der skal kunne opnås et rimeligt afkast af den i selskaberne investerede kapital, jf. dog § 37 d, for så vidt angår transmissionsvirksomhed udført af Energinet.dk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2356f47a-98fe-4f67-974b-7bb3fdea1fd8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 og 2 omfatter ikke adgang til linepack og andre hjælpefunktioner i transmissionsnettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf94185f5-a34e-4e4f-bacf-cdb788d79e9c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fører tilsyn med prisernes og betingelsernes rimelighed, jf. stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc283c49b-00f2-4d63-9af4-643d76f80048" localId="39">
              <Explicatus>§ 39.</Explicatus>
              <Stk id="id54f6405e-1e7f-4c44-9012-f526dc54e169">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id7a1538fa-e9d8-4c93-891a-77fb5cdfd7fc">
              <Linea>
                <Char>Tilsyn med priser, fastsættelse af regler</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id0f13f454-a275-4c3b-897a-c6bf5f06c0e6" localId="40">
              <Explicatus>§ 40.</Explicatus>
              <Stk id="id0cd1cc94-2960-41de-ad2d-be002d5dbe32">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, LNG- og forsyningspligtige selskaber med bevilling, jf. §§ 10 og 24, og Energinet.dk eller denne virksomheds helejede dattervirksomheder, der varetager distributionsvirksomhed, skal til Energitilsynet anmelde</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idf66ff0fe-57c9-40a7-8785-f8ccace59e62">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id64d3e532-6f03-40aa-95d3-ca6b71fac1be" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>de metoder, der anvendes til at beregne eller fastsætte betingelser og vilkår for adgang til transmissions- og distributionsnet samt LNG-faciliteter, herunder tariffer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id273cd4e5-c0a4-4a9d-9eea-27cf2d0304a9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>priser, tariffer og betingelser for transmissions-, distributions-, LNG- og forsyningspligtydelserne og grundlaget for fastsættelsen af disse, herunder leveringsaftaler efter Energitilsynets nærmere bestemmelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id58b88ce3-21eb-48fa-93f5-87853a7036fa" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>dokumentation for regnskabsmæssig adskillelse af aktiviteter,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id6ce4d187-c741-48d4-8a93-d761c50e1847" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opgørelse af indskudskapital,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idfed9add8-586c-4ff3-a619-5c422121a7e9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>regnskaber, budgetter og andre oplysninger efter Energitilsynets nærmere bestemmelse til brug ved fastsættelsen af og tilsynet med de i § 37 a nævnte indtægtsrammer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id90e1ed00-0276-45d8-974e-2344ba6caabd">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For virksomhed, der varetages af Energinet.dk eller denne virksomheds helejede datterselskaber i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk, skal der, for så vidt angår transmissionsydelser, til Energitilsynet anmeldes priser, tariffer og betingelser for ydelser samt grundlaget for fastsættelsen af disse, herunder leveringsaftaler efter Energitilsynets nærmere bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id30bf317a-8314-40c8-b05d-7f08668727ab">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan fastsætte regler om anmeldelser efter stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2f171964-1260-47fb-998c-cecbc8a48095" localId="41">
              <Explicatus>§ 41.</Explicatus>
              <Stk id="idaaef5eeb-c3d6-4a1a-ad11-5323788b5c60">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis Energitilsynet finder, at priser og betingelser må anses for at være i strid med bestemmelserne i denne lov, kan tilsynet give påbud om ændring af priser og betingelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddfc9a9bf-eb6c-4ecd-b9ed-ecff6bfdbd1b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Finder Energitilsynet, at priser, betingelser eller aftaler må anses for at give en miljømæssig eller samfundsøkonomisk uhensigtsmæssig anvendelse af energi, kan tilsynet, efter at forhandlinger med de berørte parter har fundet sted, give påbud om ændring heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id1ce54480-afd2-450a-9829-309b93e0d920" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica id="idb6440d12-025c-41fc-aac7-5bf9687ab4a6">
            <Linea>
              <Char>Energitilsynet</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="iddc625de6-364d-4b02-b20c-6c64309d09fe" localId="41a">
              <Explicatus>§ 41 a.</Explicatus>
              <Stk id="id9315edc8-50e3-4b22-8043-7bf9fefd2326">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter nærmere regler for, hvilke opgaver Energitilsynet skal varetage, herunder</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ide802e8e5-17d8-4955-83b2-5f507825608c">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id0b69c495-9ca7-4a4a-9d0c-b1b612f391d6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overvågningsopgaver for at sikre velfungerende konkurrencebaserede gasmarkeder og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2f12a892-3ba5-49ed-a575-a9210bf52a57" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opgaver vedrørende samarbejdet med andre landes energireguleringsmyndigheder, herunder på regionalt plan og EU-plan.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide2936f66-e8d5-47e3-8e67-d53f6d364179">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren fastsætter regler om Energitilsynets opgaver efter Europa-Parlamentets og Rådets forordning om betingelserne for adgang til naturgastransmissionsnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4b36cd5a-5498-4793-8595-a8d2b326246d" localId="41b">
              <Explicatus>§ 41 b.</Explicatus>
              <Stk id="ida8f0991f-7863-41dd-809d-e37cffab3fd2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet efterkommer bindende juridiske afgørelser fra Europa-Kommissionen og fra det europæiske agentur for samarbejde mellem energireguleringsmyndigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide8b95e95-94f5-46c6-b75a-fb8686bb5be1" localId="42">
              <Explicatus>§ 42.</Explicatus>
              <Stk id="id6e9d261e-47d5-47a3-a07a-d7afa7c654db">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan til enhver tid uden retskendelse mod behørig legitimation til brug for tilsynet efter loven eller efter Europa-Parlamentets og Rådets forordning om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne få adgang til et selskabs eller en markedsdeltagers lokaler og på stedet gøre sig bekendt med og tage kopi af enhver nødvendig oplysning, herunder selskabets eller markedsdeltagerens regnskaber, øvrige regnskabsmaterialer, forretningsbøger og andre forretningspapirer, uanset om disse oplysninger opbevares elektronisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfdd9e89e-6d58-41a2-a5c1-9aecfe417540">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder om nødvendigt bistand ved udøvelsen af beføjelser efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idff9047c0-0bf8-49fa-b544-65e8464b8143" localId="42a">
              <Explicatus>§ 42 a.</Explicatus>
              <Stk id="ide1739ae9-10ac-4407-953c-e8bc5049bf80">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet opretter et offentligt tilgængeligt register over anmeldte tariffer, andre betingelser m.v. og offentliggør et repræsentativt udsnit af disse mindst en gang årligt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id61b3c6ae-8958-4060-bb82-0208d1aa1fd0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Anmeldelser er offentligt tilgængelige.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan dog beslutte, at en anmeldelse ikke offentliggøres, hvis væsentlige hensyn taler herimod.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfde20cf5-5716-472a-8cbc-2c7de43a0977">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet overvåger graden af gennemsigtighed af engrospriser og udarbejder periodiske analyser til dette formål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1415105a-81c2-4461-90c1-1222388209a4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet tager fornødne skridt til i øvrigt at sikre gennemsigtighed omkring priser, tariffer, rabatter og vilkår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet fastsætter regler om, hvorledes sådanne forhold skal offentliggøres af selskaberne, herunder også af naturgasleverandørerne, og regler om fakturering og specificering af omkostninger over for modtagere af transport- og energiydelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3cfc679b-8958-4dad-97ff-f3541ac72c7f">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan træffe beslutning om, at en uvildig sagkyndig skal gennemgå regnskaber, kontrakter m.m. i et selskab med henblik på at udarbejde en sagkyndig rapport til brug for tilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4f777cde-058b-41c4-8054-dc27bebd6983" localId="42b">
              <Explicatus>§ 42 b.</Explicatus>
              <Stk id="id4eaa6b22-e5c3-4f52-a265-b85a8ba82937">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet offentliggør sine afgørelser truffet i henhold til regler i denne lov eller regler udstedt i henhold til loven på tilsynets hjemmeside.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelsen kan omfatte navnet på det selskab, som er adressat for afgørelsen, når dette skønnes at være af almen interesse for offentligheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelse af selskabets navn kan dog ikke ske, hvis det vil medføre uforholdsmæssig stor skade for selskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id83afea5e-d32d-4722-ac6c-523e9959b2d8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelse efter stk. 1 må ikke indeholde fortrolige oplysninger, herunder oplysninger om kundeforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id492ed569-9c85-49d9-8e03-93100eae92e2" localId="42c">
              <Explicatus>§ 42 c.</Explicatus>
              <Stk id="idb8fa2230-aa66-4daf-b4af-7f483b3558ea">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan offentliggøre sine afgørelser i sager om overtrædelser af regler i Europa-Parlamentets og Rådets forordning om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne og sine beslutninger om at pålægge tvangsbøder efter § 48, stk. 1, 2. pkt., på sin hjemmeside.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelsen kan omfatte navnet på den juridiske eller fysiske person, som er adressat for en afgørelse eller beslutning, når dette skønnes at være af interesse for markedsdeltagerne, jf. dog stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5b21a82c-1d90-4d6a-a95e-01fbbd2982e5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan offentliggøre beslutninger om at overgive sager om overtrædelser af regler i den i stk. 1 nævnte forordning til politimæssig efterforskning på sin hjemmeside.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis beslutningen er truffet i forhold til en juridisk person, kan offentliggørelse omfatte navnet på den juridiske person, når dette skønnes at være af interesse for markedsdeltagerne, jf. dog stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelse undlades, hvis efterforskningsmæssige hensyn taler imod offentliggørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf57c92a4-1561-420d-b48e-268e374fdaa8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelse af en juridisk eller fysisk persons navn efter stk. 1 eller 2 kan ikke ske, hvis det vil medføre uforholdsmæssig stor skade for den juridiske eller fysiske person.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id09b75501-54fe-4b57-9ff1-cf4e05e70502">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentliggørelse efter stk. 1 og 2 må ikke indeholde fortrolige oplysninger, herunder oplysninger om kundeforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide3f4c550-1f01-4902-85e1-611f654f046b" localId="43">
              <Explicatus>§ 43.</Explicatus>
              <Stk id="id8964ba39-8673-400b-86f1-25199882191e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet gør energi-, forsynings- og klimaministeren opmærksom på forhold, som tilsynet mener kan have betydning for løsningen af opgaverne med blandt andet udstedelse, ændring og kontrol med bevillinger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc7bacc68-0f28-450f-bb6a-d984e416de6f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet gør Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen opmærksom på forhold, som tilsynet mener kan være i strid med konkurrencelovgivningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id240f3d24-832c-4aab-b38f-f9e210669788" localId="44">
              <Explicatus>§ 44.</Explicatus>
              <Stk id="idbaef2b80-9aed-4366-bb8d-38d70f877206">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udgifterne til varetagelsen af Energitilsynets opgaver efter denne lov eller regler udstedt i henhold til loven betales af de selskaber, som Energitilsynet fører tilsyn med.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id890fb6af-8fec-4311-a288-7c08043a7a9c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om, at der skal betales gebyr for indbringelse af en klage for Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id97da4f67-7dff-4b00-9a6c-013bea78eaea" localId="9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica id="ida2ef089a-616a-4cd9-bae9-3f1879efd7a2">
            <Linea>
              <Char>Oplysningspligt, fortrolighed, regnskabsforhold</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7c6cd9cc-b972-4ce6-a358-9a91783f74bc" localId="45">
              <Explicatus>§ 45.</Explicatus>
              <Stk id="id0b69150d-6f55-4116-a1f0-ceb9b6e047c4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren, Energitilsynet og Energiklagenævnet kan i forbindelse med behandling af en klage, udøvelse af tilsyn eller overvågning af markedet indhente oplysninger, som er nødvendige for varetagelsen af disse opgaver, hos bevillingspligtige selskaber, Energinet.dk, naturgasleverandører samt disses koncernforbundne selskaber og systembrugere, herunder berørte forbrugere, og andre købere af naturgas.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe41f9af-7f70-4337-9737-79a97aca3b9a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan til sikring af overholdelsen af Europa-Parlamentets og Rådets forordning om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne indhente nødvendige oplysninger hos enhver relevant fysisk og juridisk person.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1a23a2b0-1ef8-4be1-988e-04fb8f7127e2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan til sikring af overholdelsen af den i stk. 2 nævnte forordning indhente nødvendige oplysninger, herunder i elektronisk form, hos offentlige myndigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e424577-a91c-45d2-b0fe-503e9450e3f4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan til sikring af prisgennemsigtighed og forsyningssikkerhed og til opfølgning af energi- og miljøpolitiske målsætninger, herunder til udarbejdelse af det nødvendige datagrundlag i forbindelse hermed, pålægge bevillingspligtige selskaber, Energinet.dk og naturgasleverandører at udarbejde og udlevere nærmere angivne oplysninger vedrørende selskabernes driftsmæssige forhold og om de i selskabet købte og solgte ydelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder oplysninger til brug for udarbejdelse af national og international energistatistik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om oplysningspligtens omfang og opfyldelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8ec2765f-5c91-44af-a3dc-24d5dd11cbc8" localId="45a">
              <Explicatus>§ 45 a.</Explicatus>
              <Stk id="id7fabe42a-8926-48f8-b9ad-6501bfdb28ae">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber skal meddele andre transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber tilstrækkelige oplysninger til at sikre, at transport og oplagring af naturgas kan foregå på en måde, der er forenelig med en sikker og effektiv drift af det sammenkoblede system.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d4281f0-4184-4c02-9a8e-b23f32c0c1bd">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber skal give brugerne af systemet de oplysninger, der er nødvendige for at få effektiv adgang til og sikre effektiv udnyttelse af systemet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0af10fc7-b8b5-43f5-a899-bf587fcdf46a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributionsselskaber skal meddele det til forsyningspligtige selskaber, at en forbruger er uden naturgasleverandør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb0f09850-0d36-469a-b513-fcad166e8fcf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om selskabernes pligt til at videregive oplysninger i henhold til stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d78fddb-0676-496b-a826-d791b540ac11">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klager over selskaber vedrørende selskabernes oplysningspligt efter stk. 1 og 2 og regler udstedt i henhold til loven kan indbringes for Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id51d494e8-e2ea-4981-9beb-05a94f946791" localId="45b">
              <Explicatus>§ 45 b.</Explicatus>
              <Stk id="id2a6c31f7-8ba0-40a9-8c51-945dfee5fce2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgasleverandører skal sørge for, at relevante data om alle transaktioner vedrørende kontrakter med engroskunder, transmissionsselskaber og lager- og LNG-selskaber om levering af naturgas er til rådighed for Energitilsynet, Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen og Europa-Kommissionen i mindst 5 år med henblik på opfyldelsen af deres opgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb0d0f918-3202-4a44-9b72-3a82ce42cb08">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="idf9da4f51-f674-4bc8-a888-71f09a9def33">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Bestemmelsen i § 45 b, stk. 2 er ikke sat i kraft.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idebc895f8-c4e9-45ea-bb5e-013c9a211003">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan træffe afgørelse om, at dele af de oplysninger, der er nævnt i stk. 1, stilles til rådighed for andre markedsdeltagere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet skal sikre, at der i den forbindelse ikke sker videregivelse af kommercielt følsomme oplysninger om individuelle markedsdeltagere eller individuelle transaktioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id621fb2f0-9d99-4112-aad2-cd954fb0215d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 3 gælder ikke oplysninger om finansielle instrumenter omfattet af værdipapirhandelsloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id23155151-c242-4c9c-92c8-66958124446a" localId="46">
              <Explicatus>§ 46.</Explicatus>
              <Stk id="idfa9769ed-b02e-4dbf-a53c-fb91b118ee6b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber skal behandle forretningsmæssigt følsomme oplysninger, som de modtager under udøvelsen af deres virksomhed, fortroligt og forhindre, at oplysninger om egne aktiviteter, som kan være forretningsmæssigt fordelagtige, bliver videregivet på en diskriminerende måde, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0faa199d-c47e-4b14-836f-30655249e83b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset bestemmelsen i stk. 1 er selskaberne forpligtet til at anmelde eller meddele oplysninger til energi-, forsynings- og klimaministeren, Energitilsynet og Energiklagenævnet i overensstemmelse med gældende regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id35986774-e4c8-4091-b250-049b575654e3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transmissions-, distributions-, lager- og LNG-selskaber må ikke i forbindelse med det pågældende selskabs eller tilknyttede eller associerede selskabers køb og salg af naturgas misbruge oplysninger, som de har fået fra tredjepart i forbindelse med tildeling af eller forhandling om adgang til systemet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder i forbindelse med køb og salg af naturgas i selskaber, der kontrolleres af samme selskabsdeltagere som de pågældende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9486e10f-8a9c-4e4c-a9b4-31a9a6253510">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klager over selskaber vedrørende forholdene omhandlet i stk. 1 og 3 kan indbringes for Energitilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id158b1e4a-20ef-483e-b3da-d3950a1df4dc" localId="46a">
              <Explicatus>§ 46 a.</Explicatus>
              <Stk id="id1636171c-8815-42e7-bf9f-2a36a800ddbf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Midler, som et selskab opkræver fra andre ifølge bestemmelserne i denne lov, skal holdes adskilt fra selskabets formue.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idad45bc5c-be0b-4a8e-8cb9-a983562bf6e4" localId="47">
              <Explicatus>§ 47.</Explicatus>
              <Stk id="id26357eb7-a86e-4f5d-97cb-a49c14751575">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgasselskaber skal udarbejde årsrapport og lade denne revidere i henhold til årsregnskabsloven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udarbejdelsen af årsrapporten skal naturgasselskabet uanset ejerforhold og juridisk status opfylde årsregnskabslovens krav til aktieselskaber, jf. § 7, stk. 1, nr. 2-4, i årsregnskabsloven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Årsrapporten skal være offentligt tilgængelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide89de1e6-e31e-4885-b351-f631b0204dc9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgasselskaber skal i deres interne regnskabsføring med henblik på at undgå forskelsbehandling, krydssubsidiering og konkurrenceforvridning</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id057a4d73-551b-43a1-84ec-b15480b43da2">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id4d10322d-660d-44be-946d-0895b340a78d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>føre separate regnskaber for hver af deres bevillingspligtige aktiviteter,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc68bbbfb-8664-4b17-ac38-0e6fe188fdfa" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>føre regnskaber, som kan være konsoliderede, over andre naturgasaktiviteter,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id79457598-2b1d-4986-993a-10a5a929a7dd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>specificere indtægter fra ejerskab af transmissions- og distributionsnet og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3809fc58-1841-4d78-b728-34151b29da82" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i relevant omfang føre konsoliderede regnskaber over ikke naturgasrelaterede aktiviteter.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6beb3337-4fb8-4c47-9df1-55d67eaa3819">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For de i stk. 2 nævnte aktiviteter skal naturgasselskaber føre regnskaber og lade disse revidere på samme måde, som hvis de pågældende aktiviteter blev udført af særskilte selskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1adee618-c12b-4cbc-b099-b41ed25884e9">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Under den i stk. 1 omhandlede revision skal det især undersøges, om forpligtelsen til at undgå forskelsbehandling og krydssubsidiering, jf. stk. 2, overholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idef0f3017-4e96-44f7-b9a1-4adb7033acbd">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om selskabernes regnskabsføring efter stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id843c738c-3190-4c78-aef3-23d42679c546">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i stk. 1-5 gælder ikke for Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id00bfd0ad-2b45-4363-b877-72d6a69f89e9" localId="47a">
              <Explicatus>§ 47 a.</Explicatus>
              <Stk id="id9337e69b-d6c5-408f-8251-1c94d50e8063">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om udøvelse af tilsyn og kontrol i forbindelse med opkrævning og anvendelse af beløb, der betales af forbrugerne efter § 9, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ida13ee851-7f33-4262-8679-d9e8f92ee516" localId="9a">
          <Explicatus>Kapitel 9a</Explicatus>
          <Rubrica id="id0e4ce591-fa34-4608-9d96-03cb6d325e94">
            <Linea>
              <Char>Påbud</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idd099212b-c564-4b76-bed0-1d358971cd86" localId="47b">
              <Explicatus>§ 47 b.</Explicatus>
              <Stk id="id2a9636d7-74c9-4bbb-98ab-b79e934fa21d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren og Energitilsynet kan påbyde, at forhold, der strider mod loven, mod regler eller afgørelser i henhold til loven eller mod Europa-Parlamentets og Rådets forordning om betingelserne for adgang til naturgastransmissionsnet, bringes i orden straks eller inden en nærmere angiven frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9785d476-2f63-4cb9-bace-3f9d747755c6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet kan påbyde, at forhold, der strider mod en juridisk bindende afgørelse truffet af det europæiske agentur for samarbejde mellem energireguleringsmyndigheder eller strider mod Europa-Parlamentets og Rådets forordning om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne eller mod retsakter, der er vedtaget på grundlag heraf, bringes i orden straks eller inden en nærmere angiven frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2d48dc6b-76d2-4791-be38-7ad77afe1674" localId="47c">
              <Explicatus>§ 47 c.</Explicatus>
              <Stk id="idb88546ca-2c80-41a5-9fed-0800108c3e50">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id525df9ff-7b7f-4cf7-ba4c-f34e297fa1bf" localId="10">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica id="id1c6d41ce-48fc-4947-a728-b3045edc7042">
            <Linea>
              <Char>Sanktionsbestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ide0693301-6439-48c4-982f-2ea926ca2d37" localId="48">
              <Explicatus>§ 48.</Explicatus>
              <Stk id="idc6cb0642-47b6-4b3e-bf2a-d60fc3876320">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undlader nogen rettidigt at efterkomme et påbud meddelt af Energitilsynet efter § 47 b, stk. 1, om at give oplysninger i henhold til § 11, stk. 1, nr. 4, eller at efterkomme et påbud meddelt af Energitilsynet i medfør af § 41, kan Energitilsynet som tvangsmiddel pålægge de pågældende daglige eller ugentlige bøder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder, hvis nogen undlader rettidigt at efterkomme et påbud meddelt af Energitilsynet efter § 47 b, stk. 2, om at opfylde de pligter, der påhviler vedkommende efter artikel 3, stk. 4, litra b, 2. pkt., artikel 8, stk. 1, 1. og 2. pkt., eller stk. 5, 1. pkt., eller artikel 9, stk. 1 eller 5, i Europa-Parlamentets og Rådets forordning nr. 1227/2011/EU af 25. oktober 2011 om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0d5b25fc-f648-4456-8faf-2a83d1c72e72">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der er udpantningsret for de i stk. 1 nævnte bøder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb2059482-ec4a-4af0-9205-e906d7d64ce3" localId="49">
              <Explicatus>§ 49.</Explicatus>
              <Stk id="id9884583a-c1d8-4757-8adb-b071b39cd501">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id14eac92c-a6c0-4707-92d1-58854cda5ff4">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id21490b07-ccc6-4134-b7df-985dc7214b40" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>driver distributions-, transmissions-, lager-, LNG- og forsyningspligtig virksomhed efter §§ 10 og 24 uden bevilling,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4839068f-8cbb-44f7-b48a-9ecd50e7fea1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>etablerer transmissionsnet, LNG-faciliteter eller direkte ledninger efter §§ 13, 16 og 17 uden tilladelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id818c34fc-7cd4-4d25-b641-81c4497aba2f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilsidesætter vilkår for en bevilling eller tilladelse efter de i nr. 1 og 2 nævnte bestemmelser,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddc27b624-bdd1-4e14-a5de-73312ad8da49" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at foretage underretning som angivet i § 34,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc7c00a4c-1270-4680-900d-a265d275f39c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at foretage eller indsende opgørelse, ophøre med ejerskab eller fremsende dokumentation som angivet i § 35,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9eb85256-8f78-4963-8954-d5e664422fdd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at efterkomme påbud eller forbud efter loven, herunder påbud om at berigtige et ulovligt forhold,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id7bced494-8853-4e93-a6fc-004051d201d1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder § 10 c, stk. 3, eller § 46, stk. 1 eller 3, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id515d3eb5-87af-40dc-b2ab-3f9122ab93c4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>meddeler energi-, forsynings- og klimaministeren, Energitilsynet eller Energiklagenævnet urigtige eller vildledende oplysninger eller efter anmodning undlader at afgive oplysninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8b2a561d-3295-49a8-8645-c26cd5df9de9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der overtræder bestemmelserne i Europa-Parlamentets og Rådets forordning om betingelserne for adgang til naturgastransmissionsnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1edf3cbb-3575-439b-9067-750bacac01a1" localId="49a">
              <Explicatus>§ 49 a.</Explicatus>
              <Stk id="ide2e3bbdc-37fd-456e-924b-093cf3fd718c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der overtræder artikel 3, stk. 4, litra b, 2. pkt., artikel 4, stk. 1, stk. 2, 2. pkt., eller stk. 3, 1. og 2. pkt., artikel 8, stk. 5, 1. pkt., artikel 9, stk. 1, 1. pkt., eller stk. 5, eller artikel 15 i Europa-Parlamentets og Rådets forordning nr. 1227/2011/EU af 25. oktober 2011 om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id053b5322-88b8-4b5b-8c9a-81b8f9ead9ac">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>På samme måde straffes markedsdeltagere, der overtræder forordningens artikel 8, stk. 1, 1. og 2. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7b7f2624-c05f-481f-8880-7f7310d294a6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id014bc730-2bf7-49ec-a43f-af17c6307385">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsesfristen for strafansvaret i henhold til stk. 1 og 2 er 5 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5c3c6ffa-613a-49b4-af57-5ecaa872aea6" localId="49b">
              <Explicatus>§ 49 b.</Explicatus>
              <Stk id="id9400e3c6-daa1-43a9-adfe-96bd276875c5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overtrædelse af artikel 3, stk. 1, eller artikel 5 i Europa-Parlamentets og Rådets forordning nr. 1227/2011/EU af 25. oktober 2011 om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne straffes med bøde eller fængsel indtil 1 år og 6 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4878e9d3-a7fd-442a-8ed9-ffd24ad55c8b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id373b79e3-19c1-4731-9c53-be5b738b5d50" localId="50">
              <Explicatus>§ 50.</Explicatus>
              <Stk id="idbfc67241-5cd8-4187-9478-c12166e65e02">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I regler, som udstedes i henhold til loven, kan der fastsættes bødestraf for overtrædelse af reglerne eller vilkår eller påbud udstedt i henhold til reglerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida12b6299-9323-4423-9819-560bfa2f39db">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id11aa1260-f862-442b-927a-184f02d67d19" localId="11">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica id="id3cd33d53-d5ed-4c64-9020-f2b4eef13e61">
            <Linea>
              <Char>Klager, Energiklagenævn m.m.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="id5456e404-d186-4d94-8c9c-aa74287cb41b">
              <Explicatus>4)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Ved kongelig resolution af 28. juni 2015 blev ressortansvaret for Energiklagenævnet overført fra Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet til Miljø- og Fødevareministeriet.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Ressortansvaret er efter aftale mellem Miljø- og Fødevareministeriet og Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet nærmere afgrænset til, at miljø- og fødevareministeren har kompetencen til at fastsætte nævnets sammensætning, dog skal udpegningen af sagkyndige medlemmer ske efter høring af energi-, forsynings- og klimaministeren.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Det er endvidere aftalt, at energi-, forsynings- og klimaministeren efter høring af Miljø- og Fødevareministeriet, er ressortansvarlig for hvilke sager, der kan indbringes for Energiklagenævnet, herunder sager fra Energitilsynet og Energinet.dk samt klagegebyrets størrelse.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Efter lovens § 51 behandler Energiklagenævnet klager over afgørelser truffet af energi-, forsynings- og klimaministeren, Energitilsynet og Energinet.dk.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Efter lovens § 52 fastsætter energi-, forsynings- og klimaministeren bl.a. regler om adgangen til at klage over afgørelser, samt nærmere regler om betaling af gebyr.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>§ 53 indeholder regler om nævnets sammensætning.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Administrationen af disse bestemmelser skal derfor ske på bagrund af aftalen mellem Miljø- og Fødevareministeriet og Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Det er i øvrigt aftalt, at der skal ske koordinering mellem Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet og Miljø- og Fødevareministeriet i forbindelse med lovforberedende arbejde, der indebærer fastsættelse af regler i de love, som vedrører Energiklagenævnet.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Det betyder, at i det omfang der er behov for tilpasninger i regler vedrørende Energiklagenævnet i denne lovs §§ 45, 49 og 51-53, eller behov for nye regler vedrørende Energiklagenævnet, forudsætter det en koordinering mellem ministerierne.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id4269b3d7-7cde-49be-aa8e-7418a5b44b56" localId="51">
              <Explicatus>§ 51.</Explicatus>
              <Stk id="id77a15672-5be1-4c49-9c9d-4ca7bc2c9d8a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energiklagenævnet behandler klager over afgørelser truffet af energi-, forsynings- og klimaministeren eller af Energitilsynet efter denne lov eller regler udstedt i henhold til loven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Med de indskrænkninger, der følger af Europa-Kommissionens beføjelser, behandler Energiklagenævnet klager over afgørelser truffet af energi-, forsynings- og klimaministeren eller Energitilsynet efter Europa-Parlamentets og Rådets forordning om betingelserne for adgang til naturgastransmissionsnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energiklagenævnet behandler ligeledes klager over afgørelser truffet af Energitilsynet efter Europa-Parlamentets og Rådets forordning om integritet og gennemsigtighed på engrosenergimarkederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbcb11f29-987c-47ed-801f-a383710a6d5c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energiklagenævnet behandler klager over afgørelser truffet af Energinet.dk i henhold til § 35 d, stk. 3, jf. § 35 c og regler udstedt i medfør af denne lov, i det omfang de vedrører § 35 c.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb50cd7c-4b16-4c93-afd9-4b0234a6d7ab">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministerens, Energitilsynets og Energinet.dk's afgørelser efter loven eller regler fastsat i medfør af loven kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed end Energiklagenævnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelserne kan ikke indbringes for domstolene, før den endelige administrative afgørelse foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id55e84220-cf1d-4028-b6d7-2f1eab51b42f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynets afgørelser om certificering, jf. § 10 c, kan ikke indbringes for Energiklagenævnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke afgørelser, som Energitilsynet træffer i en certificeringsprocedure indledt efter § 10 c, stk. 4, og hvor Energitilsynet afslår certificeringen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4f3dc9ba-aa1b-43a8-a8c0-5fde63a71368">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage skal være indgivet skriftligt inden fire uger efter, at afgørelsen er meddelt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd6b6f50f-a823-4fb4-825e-4fb443755b5c">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søgsmål til prøvelse af afgørelser truffet af Energiklagenævnet efter loven eller de regler, der udstedes i henhold til loven, skal være anlagt inden 6 måneder efter, at afgørelsen er meddelt den pågældende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er afgørelsen offentligt bekendtgjort, regnes fristen dog altid fra bekendtgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide5038ea6-0afc-4075-a4cd-2e9e16f8a1c4" localId="52">
              <Explicatus>§ 52.</Explicatus>
              <Stk id="id5c9029c6-3e41-4165-95b0-5a09ab18ad2f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idfaced6ea-2e99-4229-abcf-181119302013">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id0c8a9e5b-6f2f-4c5f-b1fd-46ee8f196cd4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>adgangen til at klage over afgørelser, der efter loven eller regler udstedt i henhold til loven træffes af energi-, forsynings- og klimaministeren eller af Energitilsynet, herunder at visse afgørelser ikke skal kunne indbringes for Energiklagenævnet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5c96a182-ce74-429d-80c0-6f95acf86df7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at afgørelser truffet af en institution under Klima-, Energi- og Bygningsministeriet eller af Energitilsynet i henhold til en bemyndigelse efter § 54 ikke skal kunne indbringes for energi-, forsynings- og klimaministeren, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id99c16942-43ac-42e2-9931-52af0ccb69a0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>betaling af gebyr ved indbringelse af en klage for Energiklagenævnet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id31132024-f1ed-483c-9ccb-2e59e4b7e86a" localId="53">
              <Explicatus>§ 53.</Explicatus>
              <Stk id="id34fc3dad-3ab2-4bf8-b683-eae37a4d6abd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte nærmere regler om Energiklagenævnets sammensætning ved nævnets behandling af afgørelser efter denne lov eller regler udstedt i henhold til loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id25e17189-2224-4806-b955-d9367d157907">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energiklagenævnets formand kan efter nærmere aftale med nævnet træffe afgørelse på nævnets vegne i sager, der behandles efter denne lov eller regler udstedt i henhold til loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id20603f80-7fa4-4a02-9641-3c748495ac9a" localId="53a">
              <Explicatus>§ 53 a.</Explicatus>
              <Stk id="id785793b6-8deb-44f6-9cef-20edf3181c8d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udgifterne, som er forbundet med etablering og drift af et privat ankenævn på energiområdet, der er godkendt i medfør af kapitel 2 i lov om forbrugerklager, betales af selskaber omfattet af el-, naturgas- og varmeforsyningslovene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan fastsætte regler om betaling og opkrævning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb20d4c5f-54e2-4e71-beaa-f5ca44bf685c" localId="54">
              <Explicatus>§ 54.</Explicatus>
              <Stk id="id25e1360f-f47e-47c9-b84c-9e15d5d57622">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energi-, forsynings- og klimaministeren kan bemyndige Energitilsynet eller en under ministeriet oprettet institution til at udøve de beføjelser, der i denne lov er tillagt ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id8096b6cd-e382-475c-8135-ba5d8f3dd935" localId="12">
          <Explicatus>Kapitel 12</Explicatus>
          <Rubrica id="id6590cdd7-e8da-41dd-a686-20df41ed646f">
            <Linea>
              <Char>Ekspropriation, erstatning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idad6bd5e4-404e-4247-9a9a-8c600e26b27d" localId="55">
              <Explicatus>§ 55.</Explicatus>
              <Stk id="id7877808e-d72b-469f-9561-2cb4274cf686">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til etablering af de nødvendige naturgastransmissionsanlæg for transmissionsselskabers virksomhed kan energi-, forsynings- og klimaministeren, når almenvellet kræver det, tillade, at der iværksættes ekspropriation vedrørende fast ejendom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id90122097-9958-4476-89e3-5e9e301f5d06">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ekspropriation i henhold til stk. 1 finder sted efter reglerne i lov om fremgangsmåden ved ekspropriation vedrørende fast ejendom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3f224747-8e80-46f8-a267-7d94c75ddfc6" localId="56">
              <Explicatus>§ 56.</Explicatus>
              <Stk id="id7f599b08-6a52-45fc-8f29-16301737f4d3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bevillingshavere skal erstatte skader, der forvoldes ved den i henhold til bevilling udøvede virksomhed, selv om skaden er hændelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd9cf0a32-14c6-4e8a-9d34-ec9df5b6ebad">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energinet.dk og denne virksomheds helejede datterselskaber skal på tilsvarende vis erstatte skader, der forvoldes ved naturgasvirksomhed udøvet i medfør af § 2, stk. 2 og 3, i lov om Energinet.dk, uanset om skaden er hændelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida60626f7-e735-4e50-9f94-bba77a1c9b78">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har skadelidende ved forsæt eller grov uagtsomhed medvirket til skaden, kan erstatningen nedsættes eller bortfalde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id87f5e7c3-a650-4766-8cb9-e9ace21b5402" localId="13">
          <Explicatus>Kapitel 13</Explicatus>
          <Rubrica id="id703b408b-057f-4744-b692-27dae716dc1d">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttrædelses-, ophævelses- og overgangsbestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id508dc3c2-7464-48d0-859a-20870d1c5ded" localId="57">
              <Explicatus>§ 57.</Explicatus>
              <Stk id="idec0abbd4-04f9-4779-a328-6cff46ed48b6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2000.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6413e52d-f821-4677-a361-a942cd54c61c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig ophæves lov nr. 294 af 7. juni 1972 om naturgasforsyning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb3d572a3-96e6-4133-a9d5-71acdc77435d" localId="58">
              <Explicatus>§ 58.</Explicatus>
              <Stk id="ida31b07e7-c997-4447-93d2-bfc8819204cf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6e74fe56-a242-4385-8b8d-a1c770cc3277" localId="59">
              <Explicatus>§ 59.</Explicatus>
              <Stk id="idce2efc71-a870-44d0-b539-6604ad491354">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et selskab, som ved lovens ikrafttræden lovligt udøvede virksomhed, og som efter denne lov er bevillingspligtigt, har ret til at få bevilling til sin virksomhed, når</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd92d393b-0b7b-4cc3-ba88-50e32e72d8c0">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id5329af70-a196-4d4e-9b6d-b63131e35d36" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>selskabet erklærer at ville opfylde de forpligtelser, som det pålægges efter bestemmelserne i loven og i bevillingen, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0c8c3de3-d838-4a4a-89ba-a986ecf98b8a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>selskabet opfylder de i denne lov stillede krav for at kunne meddeles bevilling.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcdba1651-a499-4d4e-bf8f-9705eae53d3c" localId="60">
              <Explicatus>§ 60.</Explicatus>
              <Stk id="id02127f31-530f-4c4f-8263-2bf718572811">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Godkendelse til etablering og ændringer af transmissionsnet, som er givet efter bestemmelserne i den hidtil gældende lov om naturgasforsyning, opretholdes i overensstemmelse med deres indhold og varighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id08cb756b-cc1b-4009-848d-2f7d0041081c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et bevillingspligtigt selskab kan, når det inden en af energi-, forsynings- og klimaministeren fastsat frist indgiver fornøden ansøgning om bevilling, midlertidigt fortsætte sin virksomhed uden bevilling, indtil energi-, forsynings- og klimaministeren har afgjort ansøgningen, forudsat at det ansøgende selskab overholder lovens bestemmelser for virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide4b9b496-9f67-4017-8257-a8e4f0f69f5e" localId="60a">
              <Explicatus>§ 60 a.</Explicatus>
              <Stk id="idc662f24b-3fea-4520-879f-0a75bbeacdff">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt denne lov indebærer, at en eksisterende virksomhed skal opdeles i flere selvstændige juridiske enheder, skal opdelingen gennemføres således, at der til hver enhed henføres de aktiver og passiver, der naturligt er knyttet til den aktivitet, som den pågældende enhed skal udøve.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fordelingen af virksomhedens passiver har ikke virkning i forhold til virksomhedens kreditorer uden disses samtykke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc4e105fa-bebc-4f17-a2b2-c19606c8fc93">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet påser overholdelsen af bestemmelsen i stk. 1 i forbindelse med fastlæggelsen af virksomhedernes åbningsbalancer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4c3635ac-95c6-4599-ad43-7e6fd2b2ef3a" localId="61">
              <Explicatus>§ 61.</Explicatus>
              <Stk id="id49b55a1d-d4a0-4fd8-b4ac-ffa682448dc0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Distributionsselskaber og forsyningsselskaber, som varetager aktiviteter, der efter nærværende lovs ikrafttræden kræver bevilling efter § 25, stk. 1, nr. 1, og stk. 2, skal ved lovens ikrafttræden og efter Energitilsynets nærmere bestemmelse udarbejde en opgørelse over kapitalforhold før nærværende lovs ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne skal herefter udarbejde en åbningsbalance, der udformes efter retningslinjer fastsat af Energitilsynet, og som vil skulle danne grundlag for den fremtidige prisfastsættelse efter bestemmelserne i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opgørelsen og åbningsbalancen fremsendes til Energitilsynet inden en af tilsynet fastsat frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc1362834-3f22-425e-a9a9-d6b078def9e5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne nævnt i stk. 1 skal inden en af Energitilsynet fastsat frist fremsende en redegørelse for, hvorledes størrelsen af aktiver og passiver er fastsat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id696a989c-d252-4394-8ea2-b6f897b71ab9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energitilsynet træffer afgørelse om, hvorvidt de af selskaberne fremsendte opgørelser og åbningsbalancer efter stk. 1 kan godkendes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9a97e7cd-dd09-48c7-89b2-cc3aea1b79a5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt et selskab ikke har opfyldt sine forpligtelser efter stk. 1 og 2, inden for den af Energitilsynet fastsatte frist, fastsætter tilsynet opgørelsen og åbningsbalancen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id10f93284-c8a0-4b74-9a63-065448d81d77" localId="62">
              <Explicatus>§ 62.</Explicatus>
              <Stk id="idbfd59482-bfba-43e6-9c4e-04b937101644">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kontrakter om levering af naturgas til kunder indgået inden denne lovs ikrafttræden kan løbe uændret videre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5f1b8e5d-796a-49ae-954a-dabe082fd05c" localId="63">
              <Explicatus>§ 63.</Explicatus>
              <Stk id="id39e22d71-a5d2-474b-97e6-bb41d3228e73">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id27155715-dc31-4a3a-9cba-6d418db345a5" localId="64">
              <Explicatus>§ 64.</Explicatus>
              <Stk id="idcc06d704-f695-4588-979a-d097431eee6d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima-, energi- og bygningsministeren kan fastsætte overgangsregler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcd987c32-b73a-406b-9738-141b1f163993" localId="65">
              <Explicatus>§ 65.</Explicatus>
              <Stk id="id9eee20ea-6c59-474f-9f3a-8912cdc7859d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="idae17f203-e2b0-4f12-b3bb-11902fda7435">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 466 af 18. maj 2011 (Gennemførelse af el- og gasdirektiverne m.v.), hvis § 2 angår fodnoten til lovens titel, § 6, nr. 8, 14 og 23, §§ 10 b-10 c, overskriften før § 11, § 11 a, stk. 1-4, §§ 11 b-11 c, § 15, stk. 1, nr. 3, § 20, stk. 1, § 20 a, § 22 a, § 28 b, stk. 1 og 2, § 38, § 40, stk. 1 og 2, § 41 a, § 41 b, § 42, stk. 1, § 42 a, stk. 3 og 4, § 43, stk. 2, § 44, stk. 3, § 45, stk. 1, § 45 a, stk. 2, § 45 b, § 46, stk. 3, § 47 b, § 47 c, § 49, stk. 1, nr. 7, § 51, stk. 3, og § 53 a, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idadd29b31-89f3-477e-aba4-bc89570ea0e1">
        <Explicatus>§ 7</Explicatus>
        <Stk id="idf7f9726b-68bf-41a7-98c3-b3d9a0b697e7">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id1443e5d4-b688-4de1-a29a-b74ce8ad1986">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Klima-, energi- og bygningsministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttrædelsen af § 84 b, stk. 2, i lov om elforsyning som affattet ved denne lovs § 1, nr. 30, og § 45 b, stk. 2, i lov om naturgasforsyning som affattet ved denne lovs § 2, nr. 26.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="id1d5ed45f-f514-4e58-a614-dd14afe614e2">
              <Explicatus>5)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 63 er udeladt, da bestemmelsen indeholder ændringer i lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner og amtskommuner.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id73ec1ad1-1ad1-4936-8139-e54a35495ffc">
          <Explicatus>Stk. 3-6. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8fdc0a12-340b-459a-a133-3a9ba61daf45">
          <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Kravene i § 10 b i lov om naturgasforsyning som affattet ved denne lovs § 2, nr. 5, skal være opfyldt, og den tilhørende certificering, jf. § 10 c i lov om naturgasforsyning som ligeledes affattet ved denne lovs § 2, nr. 5, skal være afsluttet inden den 3. marts 2012.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="iddbcfd20b-1751-4f6a-b94d-76aab7636cea">
          <Explicatus>Stk. 8-10. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idb088a02b-6fff-4b5e-9d45-ab803908359b">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 576 af 18. juni 2012 om ændring af lov om fremme af vedvarende energi, lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning og lov om Energinet.dk (Støtte til vindmøller på land, biogas og eksisterende industrielle kraftvarmeværker samt forlængelse af puljen til nye VE-teknologier m.v.), hvis § 3 angår § 5, stk. 3, § 6, nr. 18, § 9, stk. 1, nr. 2, og stk. 4-6, § 12, stk. 1, nr. 1, § 14, stk. 1, nr. 1 og 2, stk. 2 og 3, og § 30, stk. 3, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse, som ændret ved § 5, nr. 2, i lov nr. 641 af 12. juni 2013:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idcd6350ac-9450-493b-9640-079cbaa9decd">
        <Explicatus>§ 5</Explicatus>
        <Stk id="ida7d281b2-0e83-4eec-a10e-052f7aeae6a0">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Klima-, energi- og bygningsministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>16) Ministeren kan herunder fastsætte, at dele af loven træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ida05ab689-c904-44dd-8e40-57a81d6dc49a">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Klima-, energi- og bygningsministeren kan efter forelæggelse for et af Folketinget nedsat udvalg fastsætte, at dele af loven får virkning på forskellige tidspunkter, herunder tidspunkter efter vedtagelsen, men forud for ikrafttrædelsen.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ide20a8559-d74c-4d50-a295-a6caef59c77f">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idee63fa1d-dd01-4cd0-b519-b750e8948632">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 633 af 16. juni 2014 (Ophævelse af forsyningspligten, indførelse af leveringspligt, udskydelse af engrosmodellen, naturgasselskabers anvendelse af økonomiske kompensationer, Energinet.dk’s fusion med datterselskaber m.v.), hvis § 2 angår § 37, stk. 3, nr. 2 og 3, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id6e55740f-d831-4eee-8222-9095ad003f02">
        <Explicatus>§ 5</Explicatus>
        <Stk id="id11893be9-8ec7-4c83-a0c0-e65ee720c05c">
          <Explicatus>Stk. 1. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 30. juni 2014, jf. dog stk. 2-4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idb7c4b85b-de57-4536-be85-53773ce05d57">
          <Explicatus>Stk. 2-4.   </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idc839e66d-502f-4172-b6f5-56ab7f728d7f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1498 af 23. december 2014 (Erhvervsrettet lempelse af PSO-betaling for elektricitet, afskaffelse af tilskudsordning til ikkekvoteomfattet elproduktion, afskaffelse af PSO-betaling for gas, fravigelse af iblandingsprocent for biobrændstoffer, faktureringsoplysninger m.v. til energiforbrugere, ændring af klageregler m.v.), hvis § 2 angår § 7 b, § 9, stk. 4-6, § 14, stk. 1, nr. 3, § 14, stk. 2, 1. pkt. og § 35 c, stk. 9, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id20268038-231d-4a52-bcbc-967b8366e4a9">
        <Explicatus>§ 8</Explicatus>
        <Stk id="idf7d3a559-8a28-48e5-8a5c-25ceee4ebd6d">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2015, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id0dec3a22-f21d-449d-b129-494843cec705">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 1, 7 og 8, § 2, nr. 1, 3 og 4, og §§ 3 og 6 træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idcf02b736-6613-41d8-9ce9-77368b81f5db">
          <Explicatus>Stk. 3-4.   </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idbb42a3fb-b9a1-4705-9ce8-0f2f4360b86c">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 77 af 27. januar 2016 (Bemyndigelse til fastsættelse af regler om opgørelse af produktions- og tilførselsomkostninger for opgraderet og renset biogas m.v.), som angår § 35 c, stk. 7 og 8 og § 35 d, stk. 10, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id78c7cf99-ed39-40cc-a96f-d7771e8192ed">
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk id="id79c54d41-2dcf-45f5-8bfd-d289aa12013f">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft 1. februar 2016.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idd1bc73fb-3e85-40ba-a2ab-023711bcf724">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 132 af 16. februar 2016 (Opfølgning på politiske forlig om en ny og forbedret regulering af den danske vandsektor), hvis § 8 angår § 35, stk. 11, nr. 1, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="ida86f9724-f278-44d6-aceb-2f194e982717">
        <Explicatus>§ 17</Explicatus>
        <Stk id="id5a51ddfd-602a-40f6-9dd0-6c51e0051652">
          <Explicatus>Stk. 1. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft 1. marts 2016, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idbe4b52d3-9cb9-4077-a149-8591aec666e5">
          <Explicatus>Stk. 2-3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id96f43ee2-43ef-4f5f-a31f-152022718887">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 630 af 8. juni 2016 (Energinet.dk’s varetagelse af gasopstrømssystem-, olierørlednings- og separationsvirksomhed samt økonomisk regulering af naturgasdistributionsvirksomhed varetaget af Energinet.dk m.v.), hvis § 2 angår § 6, nr. 20, § 14, stk. 1, nr. 2, § 21, stk. 1 og 2, § 37 a, stk. 1, 1. pkt., § 37 a, stk. 3, § 37 a, stk. 4, 1. og 3. pkt., § 37 a, stk. 5 og 6, § 37 c, § 37 d, stk. 1, 2. pkt., § 40, stk. 1, § 40, stk. 1, nr. 2 og § 40, stk. 2, indeholder fælgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idd9b347ae-d882-49f7-b9e5-1430a9fb4d4a">
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk id="id4eb836de-4947-4f5c-8f24-a446e9404165">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2016.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="iddda98de7-2e57-4074-9dc7-3c733e54c828">
    <UnderskriftStedDato id="id3f8a34bd-1c9f-40bb-9ace-5a5a60d2faa4" />
    <Underskriver id="id520c4429-3489-4963-94fb-3d6988c28950" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>