<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2012/09/21/LOVH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV H#LOKDOK01</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20130026930</AccessionNumber>
    <DocumentId>BR000226</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>145901</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger</DocumentTitle>
    <Year>2013</Year>
    <DiesSigni>2013-03-19</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-22</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>269</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 269 af 19/03/2013</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Subject>klage</Subject>
    <Subject>SU</Subject>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Morten Østergaard</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Amalienborg</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Ministeriet for Forskning, Innovation og Videregående Uddannelser,\nStyrelsen for Universiteter og Internationalisering, sagsnr. 12/133754</JournalNumber>
    <Ministry>Social- og Indenrigsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="Kap1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Kompetence og organisation</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap1_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger er klageinstans for administrative afgørelser inden for statens uddannelsesstøtteordninger, i det omfang det er fastsat ved lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet er uafhængigt af instruktioner om den enkelte sags behandling og afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet består af 1 formand og 2 medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden skal være dommer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden beskikkes af ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser efter udpegning af vedkommende retspræsident.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne af ankenævnet beskikkes af ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>1 medlem beskikkes efter fælles indstilling fra organisationer, der repræsenterer studerende på de videregående uddannelser under ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser og kulturministeren, og 1 medlem beskikkes efter fælles indstilling fra rektorer for uddannelsesinstitutioner med videregående uddannelser under ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser og kulturministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne af ankenævnet beskikkes blandt personer, der har særligt kendskab til uddannelses- og studiemæssige forhold og besidder økonomisk sagkundskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Herudover skal det ene medlem have bestået juridisk kandidateksamen og have særligt kendskab til forvaltningsret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For formanden og hvert medlem beskikkes der 1 stedfortræder efter reglerne i stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden, medlemmerne og stedfortræderne beskikkes for 4 år ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Genbeskikkelse kan finde sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udtræder formanden, et medlem eller en stedfortræder af ankenævnet, beskikkes en ny formand, et nyt medlem eller en ny stedfortræder efter reglerne i stk. 2 og 3 for den resterende del af beskikkelsesperioden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="Par3_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandling af en klage i ankenævnet, der omhandler støtte til personer med fysiske eller psykiske funkti‍onsnedsættelser, tiltrædes ankenævnet af 1 sagkyndigt medlem udpeget af Danske Handicaporganisationer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="Par4_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser fastsætter en forretningsorden for ankenævnet, herunder om sekretariatsbetjening af ankenævnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Klagebehandling</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap2_X1">
            <Paragraf id="Par5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="Par5_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klagen stiles til Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger og indgives til den myndighed, der har truffet afgørelsen, medmindre andet er fastsat i den øvrige lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den myndighed, der har truffet afgørelsen, vurderer, om der er grundlag for at give klager helt eller delvist medhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Giver den myndighed, som har truffet afgørelsen, ikke klageren fuldt ud medhold, sender myndigheden klagen samt begrundelse for afgørelsen og genvurderingen til ankenævnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser fastsætter i ankenævnets forretningsorden, jf. § 4, nærmere regler om proceduren for indbringelse af klager til ankenævnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="Par6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet er beslutningsdygtigt, når alle medlemmer eller stedfortrædere for disse deltager i afgørelsen, jf. dog stk. 3-5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnets afgørelse træffes ved stemmeflerhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved stemmelighed, jf. § 3, er formandens eller dennes stedfortræders stemme udslagsgivende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset stk. 1 kan formanden eller dennes stedfortræder på ankenævnets vegne træffe afgørelse om afvisning, som følge af at klage ikke er indgivet rettidigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden eller dennes stedfortræder kan på ankenævnets vegne, indtil 6 måneder efter at klageren har fået meddelelse om afgørelsen, træffe afgørelse om, at der kan ses bort fra overskridelse af klagefristen fastsat ved lov eller regler udstedt i medfør af lov, når overskridelsen af særlige grunde er undskyldelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden eller dennes stedfortræder kan på ankenævnets vegne tillige træffe afgørelse i sager om aktindsigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnets afgørelser kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet afgiver en årlig beretning om sin virksomhed til ministeren for forskning, innovation og videregående uddannelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ankenævnet offentliggør på sin hjemmeside oplysninger om ankenævnets virksomhed, forretningsordenen og afgørelser af principiel karakter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap3_X1">
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. april 2013.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden for og medlemmer af Ankenævnet for Uddannelsesstøtten, der er beskikket efter de hidtil gældende regler, fortsætter deres funktion i Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger, indtil formanden, nye medlemmer og stedfortrædere beskikkes til Ankenævnet for Statens Uddannelsesstøtteordninger efter § 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 6, stk. 3-5, har virkning for klager, der indbringes for ankenævnet efter lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="Par10_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>