<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2012/09/21/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20130065030</AccessionNumber>
    <DocumentId>BS005562</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>151994</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af integrationsloven og lov om ansvaret for og styringen af den aktive beskæftigelsesindsats \n(Tilbud om en integrationsplan, helbredsmæssig vurdering af nyankomne flygtninge m.v.)</DocumentTitle>
    <Year>2013</Year>
    <DiesSigni>2013-06-12</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-11-10</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>650</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1115 af 23/09/2013</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1177 af 05/11/2014</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 650 af 12/06/2013</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2014-11-06</DateOfHistoricMark>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Karen Hækkerup </Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Social- og Integrationsmin., j.nr. 2013-476</JournalNumber>
    <Ministry>Udlændinge-, Integrations- og Boligministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af integrationsloven og lov om ansvaret for og styringen af den aktive beskæftigelsesindsats</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Tilbud om en integrationsplan, helbredsmæssig vurdering af nyankomne flygtninge m.v.)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I integrationsloven, jf. lovbekendtgørelse nr. 1071 af 16. november 2012, som ændret ved § 3 i lov nr. 430 af 1. maj 2013 og § 3 i lov nr. 493 af 21. maj 2013, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 4, stk. 1,</Char>
                <Char> ændres »integrationsprogrammer for flygtninge og familiesammenførte udlændinge, jf. kapitel 4,« til: »integrationsplaner og integrationsprogrammer for flygtninge og familiesammenførte udlændinge, jf. kapitel 3 a og 4,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="True">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 15 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="False">
            <AendringNyTekst>
              <Kapitel>
                <Explicatus>Kapitel 3 a</Explicatus>
              </Kapitel>
              <ParagrafGruppe>
                <Rubrica>
                  <Linea>
                    <Char>Integrationsplan</Char>
                  </Linea>
                </Rubrica>
                <Paragraf>
                  <Explicatus>§ 15 a.</Explicatus>
                  <Stk>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Flygtninge og familiesammenførte udlændinge skal have tilbudt en integrationsplan snarest muligt og inden 3 måneder efter kommunalbestyrelsens overtagelse af integrationsansvaret for udlændingen, jf. § 4.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanen består af en udredningsdel og en indsatsdel og skal også omfatte mindreårige børn.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanen skal bidrage til at sikre en sammenhængende og bred integrationsindsats, hvor fastsatte mål og iværksatte indsatser understøtter den enkelte udlændings og i videst muligt omfang den samlede families integration.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanen udarbejdes af den koordineringsansvarlige forvaltning, jf. § 15 b, i samarbejde med udlændingen og under hensyntagen til den enkelte udlændings og dennes families samlede forudsætninger og behov, med henblik på at den samlede familie hurtigst muligt bliver integreret.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanens udredningsdel skal indeholde en beskrivelse af udlændingens og dennes familiemedlemmers forudsætninger og ressourcer, som er relevante for familiens integration, herunder</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                    <Exitus>
                      <Index>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>1)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>de enkelte familiemedlemmers uddannelses- og beskæftigelsesmæssige forudsætninger og</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>2)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>de enkelte familiemedlemmers sociale og helbredsmæssige ressourcer og udfordringer.</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                      </Index>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Resultatet af en gennemført helbredsmæssig vurdering i medfør af § 15 d skal indgå i integrationsplanens udredningsdel, når det foreligger og udlændingen har meddelt samtykke hertil.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanens indsatsdel skal angive mål og delmål for det enkelte familiemedlems integration og en plan for, hvilke indsatser der skal sikre, at målene nås, herunder</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                    <Exitus>
                      <Index>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>1)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>sociale og sundhedsmæssige tiltag,</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>2)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>skole- og uddannelsestilbud til mindreårige familiemedlemmer,</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>3)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>tilbud om danskuddannelse og beskæftigelsesrettede tilbud som led i et integrationsprogram efter § 16 og</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>4)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>aktiviteter til at styrke et aktivt medborgerskab.</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                      </Index>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Den koordineringsansvarlige forvaltning skal i samarbejde med den enkelte udlænding tilvejebringe og indhente de oplysninger, der er nødvendige for udredningsdelen efter stk. 4 og indsatsdelen efter stk. 6.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanen skal angive, hvilken forvaltning i kommunen der er ansvarlig for at koordinere integrationsindsatsen for udlændingen og dennes familie, jf. § 15 b.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Integrationsplanen skal angive, hvornår der skal følges op på planen, jf. § 15 c.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Social- og integrationsministeren kan fastsætte nærmere regler om integrationsplanens udarbejdelse og indhold.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                </Paragraf>
                <Paragraf>
                  <Explicatus>§ 15 b.</Explicatus>
                  <Stk>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Kommunalbestyrelsen skal til varetagelse af en sammenhængende og bred integrationsindsats for flygtninge og familiesammenførte udlændinge i hver enkelt sag fastsætte, hvilken forvaltning i kommunen der er ansvarlig for at koordinere integrationsplanen for udlændingen og dennes familie.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                </Paragraf>
                <Paragraf>
                  <Explicatus>§ 15 c.</Explicatus>
                  <Stk>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Den koordineringsansvarlige forvaltning skal inden for introduktionsperioden, jf. § 16, stk. 6, løbende efter behov følge op på integrationsplanen.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Et tidspunkt for opfølgning fastsættes efter aftale med udlændingen.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Hvis der er gennemført en helbredsmæssig vurdering efter § 15 d, skal der følges op på integrationsplanen snarest muligt herefter.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Opfølgning gennemføres ved en individuel samtale med udlændingen ved dennes personlige fremmøde.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>I helt særlige tilfælde kan opfølgning dog gennemføres på anden vis.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Opfølgning skal omfatte en gennemgang af integrationsplanen sammen med udlændingen med henblik på en vurdering af, om der er behov for at justere de fastsatte mål og indsatser.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Samtidig vurderes behovet for fornyet opfølgning, og tidspunktet for næste opfølgning fastsættes efter aftale med udlændingen.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Social- og integrationsministeren kan fastsætte nærmere regler om opfølgning på integrationsplanen.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                </Paragraf>
              </ParagrafGruppe>
              <ParagrafGruppe>
                <Rubrica>
                  <Linea>
                    <Char>Helbredsmæssig vurdering</Char>
                  </Linea>
                </Rubrica>
                <Paragraf>
                  <Explicatus>§ 15 d.</Explicatus>
                  <Stk>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Kommunalbestyrelsen skal snarest muligt og inden 3 måneder efter overtagelse af integrationsansvaret for en flygtning, jf. § 4, tilbyde den pågældende en helbredsmæssig vurdering med henblik på en tidlig afdækning af fysiske og psykiske helbredsproblemer.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Tilbuddet skal endvidere gives til udlændinge, som er familiesammenført med en flygtning.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Den helbredsmæssige vurdering skal omfatte</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                    <Exitus>
                      <Index>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>1)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>en samtale med og en helbredsundersøgelse af udlændingen med henblik på en lægefaglig vurdering af udlændingens fysiske og psykiske helbredstilstand og</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                        <Indentatio formaInd="Nummer">
                          <Explicatus>2)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>en lægefaglig vurdering af, om der er behov for videre helbredsmæssig udredning eller behandling.</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Indentatio>
                      </Index>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Den helbredsmæssige vurdering skal gennemføres af en læge.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Kommunalbestyrelsen skal med udlændingens samtykke videregive de oplysninger, som er relevante for lægens gennemførelse af den helbredsmæssige vurdering.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Lægen skal med udlændingens samtykke videregive resultatet af den gennemførte helbredsmæssige vurdering til den koordineringsansvarlige forvaltning, jf. § 15 b, således at det kan indgå i integrationsplanens udredningsdel, jf. § 15 a, stk. 4.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Hvis den helbredsmæssige vurdering ikke er gennemført af udlændingens egen læge, skal den læge, der har gennemført vurderingen, med udlændingens samtykke videregive resultatet heraf til udlændingens egen læge.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                  <Stk>
                    <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Social- og integrationsministeren fastsætter efter forhandling med ministeren for sundhed og forebyggelse nærmere regler om tilrettelæggelse, organisering og indhold af den helbredsmæssige vurdering.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Stk>
                </Paragraf>
              </ParagrafGruppe>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om ansvaret for og styringen af den aktive beskæftigelsesindsats, jf. lovbekendtgørelse nr. 731 af 15. juni 2010, som ændret senest ved § 9 i lov nr. 493 af 21. maj 2013, foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 14, stk. 1, 2. pkt.,</Char>
                <Char> ændres »samt« til: »og«, og efter »nævnte lovs § 8« indsættes: », samt opgaven med at koordinere integrationsplanen for en udlænding og dennes familie, jf. integrationslovens § 15 b«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion punktumEfterSlutcitationstegn="True">
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2013.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Lovens § 1, nr. 2, finder anvendelse for udlændinge, som kommunalbestyrelsen overtager integrationsansvaret for, jf. integrationslovens § 4, efter lovens ikrafttræden.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>