<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2013/08/13/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20130110429</AccessionNumber>
    <DocumentId>BX000211</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>158270</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om kommunal ejendomsskat</DocumentTitle>
    <Year>2013</Year>
    <DiesSigni>2013-08-22</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-03-08</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>1104</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1887 af 29/12/2015 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 179 af 01/03/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 61 af 16/01/2017 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 114 af 31/01/2017 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 227 af 07/03/2017 </KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1104 af 22/08/2013</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Kommunal ejendomsskatteloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20150188730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2015-12-29</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om kommunal ejendomsskat og lov om vurdering af landets faste ejendomme (Fritagelse for grundskyld for ejendomme ramt af kystnedbrydning og vurdering af visse ejendomme med hjemfaldspligt)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20160017930</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2016-03-01</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af lov om kommunal ejendomsskat og lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner (Fastfrysning af grundskyld for ejerboliger i 2016)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20170006130</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2017-01-16</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om vurdering af landets faste ejendomme og lov om kommunal ejendomsskat (Videreførelse af vurderingerne med 1 år, fremrykning af beskatningsgrundlaget og udvidelse af den ekstraordinære revisionsbestemmelse)</Ref_Text>
    <Change id="change_4" />
    <Ref_Accn REFid="change_4">A20170011430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_4">2017-01-31</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_4">Lov om ændring af lov om inddrivelse af gæld til det offentlige, lov om frem­gangsmåden ved inddrivelse af skatter og afgifter m.v. og lov om kommunal ejendomsskat (Overdragelse af inddrivelsesopgaven vedrørende fortrinsberettigede kommunale fordringer til kommunerne)</Ref_Text>
    <Change id="change_5" />
    <Ref_Accn REFid="change_5">A20170022730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_5">2017-03-07</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_5">Lov om ændring af lov om kommunal ejendomsskat og lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner (Fastfrysning af grundskylden i 2017 for alle ejendomme)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nNiels Jørgen Mau</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Pernille Hvidtfelt Østergård</Signature>
    <PlaceOfSignature>Økonomi- og Indenrigsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Økonomi- og Indenrigsmin., j.nr. 2013-08757</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>SKAT</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om kommunal ejendomsskat</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Indledning>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om kommunal ejendomsskat, jf. lovbekendtgørelse nr. 1006 af 26. oktober 2009, med de ændringer, der følger af § 17 i lov nr. 529 af 26. maj 2010, lov nr. 705 af 25. juni 2010, lov nr. 1605 af 22. december 2010, lov nr. 1377 af 28. december 2011, lov nr. 581 af 18. juni 2012 og § 18 i lov nr. 600 af 12. juni 2013.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="KapI">
          <Explicatus>Kapitel I</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Grundskyld</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapI_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Af de i en kommune beliggende faste ejendomme, for hvilke der i medfør af lov om vurdering af landets faste ejendomme er foretaget ansættelse af grundværdien, svares til kommunen en afgift, der benævnes grundskyld.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Grundskyld pålignes de afgiftspligtige ejendomme med en bestemt promille af den afgiftspligtige grundværdi.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved den afgiftspligtige grundværdi forstås den laveste af følgende værdier:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par1_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par1_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ejendommens grundværdi efter fradrag for forbedringer, således som disse beløb er fastsat ved de i afsnit C og D i lov om vurdering af landets faste ejendomme omhandlede ansættelser, og reduktion for fritagelser for grundskyld efter §§ 7 og 8.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par1_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Den afgiftspligtige grundværdi for ejendommen, der dannede grundlag for påligningen af grundskyld det foregående skatteår, forhøjet med en reguleringsprocent.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reguleringsprocenten, jf. stk. 2, nr. 2, opgøres som den skønnede stigning i det samlede kommunale udskrivningsgrundlag for skatteåret tillagt 3 pct. Den skønnede stigning for udskrivningsgrundlaget fastsættes af finansministeren med tilslutning fra Folketingets Finansudvalg.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reguleringsprocenten kan højst udgøre 7 pct.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For nye grunde som nævnt i stk. 2, grunde som nævnt i stk. 2, hvor der er sket ændring af ejendommens areal, anvendelse eller planforhold, og ejerlejligheder, hvor der er sket ændringer i fordelingstallet, og hvor told- og skatteforvaltningen har foretaget en ansættelse efter vurderingslovens § 33, stk. 16, 17 eller 18, anvendes denne ansættelse efter reduktion for fritagelser for grundskyld som udgangspunkt for beregningen af det afgiftspligtige grundlag efter stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor fradrag for forbedringer bortfalder, anvendes grundværdien uden det tidligere fradrag for forbedringer som udgangspunkt for beregningen af det afgiftspligtige grundlag efter stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fradrag for forbedringer, som er givet med virkning for det seneste år, hvor grundværdien efter fradrag for forbedringer og reduktion for fritagelser for grundskyld, jf. stk. 2, nr. 1, udgjorde den afgiftspligtige grundværdi, eller før, fratrækkes i ansættelsen efter vurderingslovens § 33, stk. 16, 17 eller 18, ved beregningen af det afgiftspligtige grundlag efter stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved beregningen fremskrives ansættelsen for det seneste år, hvor grundværdien efter fradrag for forbedringer og reduktion for fritagelser for grundskyld, jf. stk. 2, nr. 1, udgjorde den afgiftspligtige grundværdi til skatteårets niveau, med reguleringsprocenten for de mellemliggende år, jf. stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For afgiftspligtige grunde som nævnt i stk. 2, hvor fradrag for forbedringer bortfalder, anvendes grundværdien uden det tidligere fradrag for forbedringer som udgangspunkt for beregningen af det afgiftspligtige grundlag efter stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved beregningen fremskrives ansættelsen for det seneste år, hvor grundværdien efter fradrag for forbedringer og reduktion for fritagelser for grundskyld, jf. stk. 2, nr. 1, udgjorde den afgiftspligtige grundværdi, til skatteårets niveau med reguleringsprocenten for de mellemliggende år, jf. stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For afgiftspligtige grunde som nævnt i stk. 2, hvor der er sket ændring af fritagelser for grundskyld efter §§ 7 og 8, anvendes grundværdien med de ændrede fritagelser som udgangspunkt for beregningen af det afgiftspligtige grundlag efter stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved beregningen fremskrives ansættelsen for det seneste år, hvor grundværdien efter fradrag for forbedringer og reduktion for fritagelser for grundskyld, jf. stk. 2, nr. 1, udgjorde den afgiftspligtige grundværdi til skatteårets niveau, med reguleringsprocenten for de mellemliggende år, jf. stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen fastsætter i forbindelse med den endelige vedtagelse af kommunens årsbudget grundskyldpromillen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Grundskyldpromillen skal udgøre mindst 16 og højst 34.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Af ejendomme, som på tidspunktet for den vurdering, der lægges til grund for skatteberegningen, må anses for benyttet til landbrug, gartneri, planteskole, frugtplantage eller skovbrug, jf. § 33, stk. 1, i vurderingsloven, opkræves grundskyld med en promille, der er 14,8 promillepoint lavere end den fastsatte grundskyldpromille, jf. stk. 2, 2. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I kommuner, hvor grundskyldpromillen er fastsat til mere end 22, opkræves grundskylden med 7,2 promille af den afgiftspligtige grundværdi af ejendomme, som på tidspunktet for den vurdering, der lægges til grund for skatteberegningen, må anses for benyttet til landbrug, gartneri, planteskole, frugtplantage eller skovbrug, jf. § 33, stk. 1, i vurderingsloven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den afgiftspligtige grundværdi, der er nævnt i 1. pkt., opgøres for ejendomme, der anvendes til landbrug, gartneri, planteskole eller frugtplantage, som den samlede afgiftspligtige grundværdi bortset fra den afgiftspligtige grundværdi, der er fastsat for stuehuset med tilhørende grund og have.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3-6">
              <Explicatus>§§ 3-6.</Explicatus>
              <Stk id="Par3-6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6A">
              <Explicatus>§ 6 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par6A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter begæring af ejere af ejendomme, der på tidspunktet for den vurdering, som lægges til grund ved skatteberegningen, benyttedes til landbrug, gartneri, planteskole eller frugtplantage, ydes der henstand med betaling af grundskyld, såfremt ejendommen er beliggende inden for områder, der er omfattet af en godkendt byudviklingsplans yderzone eller mellemzone eller en godkendt byplans landbrugszone.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For ejendomme, der ligger i yder- eller landbrugszoner, ydes der ikke henstand med grundskyld, der vedrører skatteåret 1969-70 og følgende skatteår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan alene ydes henstand med betalingen af grundskylden, for så vidt den vedrører arealer med den angivne benyttelse og kun i det omfang, grundskylden er beregnet af den del af den afgiftspligtige grundværdi, der ligger over et beløb pr. arealenhed, fastsat af Skatterådet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Henstandsbeløbene forrentes med 6 pct. årlig fra den sidste rettidige indbetalingsdag for de grundskyldsbeløb, hvormed der ydes henstand.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renter tilskrives henstandsbeløbet ved skatteårets udgang.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til sikkerhed for betaling af henstandsbeløbene med påløbne renter tinglyses der på ejendommen skadesløsbrev med oprykkende prioritet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skadesløsbrevets pålydende med tillæg af foranstående prioriteter må ikke overstige den for ejendommen ved den senest foretagne vurdering ansatte ejendomsværdi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når tinglysning er sket, kan henstand ydes, indtil henstandsbeløbet med tilskrevne renter udgør 95 pct. af skadesløsbrevets pålydende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når yderligere henstand herefter ikke kan ydes, afkræves senere påløbne renter ejeren i forbindelse med den fremtidige opkrævning af kommunale ejendomsskatter og efter de for disse gældende regler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Henstandsbeløbet med tilskrevne renter forfalder til betaling, når det område, i hvilket det pågældende areal er beliggende, ikke længere er omfattet af de i stk. 1 omhandlede zoner eller, efter ikrafttrædelsen af lov om by- og landzoner, en landzone.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Henstands- og rentebeløb vedrørende ejendomme, som umiddelbart i medfør af loven om by- og landzoner henføres fra mellemzone til byzone, kan dog efter anmodning afdrages med en tredjedel den førstkommende 1. juli efter overgangen til byzone og med en tredjedel hver 1. juli i de følgende 2 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For beløb, der omfattes af en sådan afdragsordning, finder reglerne i stk. 3 og 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6A_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvert år inden den 15. januar tilstiller kommunalbestyrelsen vedkommende ejer meddelelse om kommunens tilgodehavende pr. 1. januar med angivelse af de beløb, hvormed der i det foregående kalenderår er ydet henstand, samt af tilskrevne renter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6B">
              <Explicatus>§ 6 B.</Explicatus>
              <Stk id="Par6B_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fritaget for grundskyld er:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par7_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par7_Stk1_Lita">
                      <Explicatus>a)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>De staten tilhørende kongelige slotte og palæer med tilliggende.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par7_Stk1_Litb">
                      <Explicatus>b)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Andre staten, regionerne eller kommunerne tilhørende ejendomme med undtagelse af ejendomme, der af ejeren anvendes erhvervsmæssigt til landbrug, havebrug, skovdrift eller udleje, eller som henligger ubenyttede.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Fritagelsen gælder ikke for ejendomme, der tilhører DSB, Energinet.dk, Naviair og Danpilot.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis kun en del af en ejendom opfylder betingelserne for fritagelse for grundskyld, omfatter fritagelsen alene den del af grundværdien, der falder på denne del.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par7_Stk1_Litc">
                      <Explicatus>c)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Fremmede staters gesandtskabs- og konsulatsejendomme på betingelse af, at den danske stats gesandtskabs- og konsulatsejendomme i vedkommende land nyder tilsvarende fritagelse.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>I det omfang, Danmark ved mellemfolkelige overenskomster har forpligtet sig dertil, fritages endvidere ejendomme, der ejes af fremmede stater til brug for disses diplomatiske eller konsulære repræsentationer, af internationale organisationer eller af sådanne repræsentationers og organisationers personale samt dettes familiemedlemmer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par7_Stk1_Litd">
                      <Explicatus>d)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Fredede ejendomme, hvorpå der er tinglyst en særlig bevaringsdeklaration i henhold til lovgivningen om bygningsfredning.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Fritagelsen omfatter alene den bebyggede grund, gårdsplads og have.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par7_Stk1_Lite">
                      <Explicatus>e)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Den bebyggede grund, gårdsplads og have til forsamlingshuse, der ikke drives erhvervsmæssigt.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Ved forsamlingshus skal forstås en bygning, der er bestemt til og hovedsagelig benyttes til afholdelse af møder af politisk, religiøs og oplysende karakter, og hvortil der er offentlig adgang.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>En sammenhængende have, der hører til et forsamlingshus, er omfattet af fritagelse, selv om en del af haven i matrikulær henseende udgør en eller flere selvstændige faste ejendomme, der er særskilt vurderet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fritagelsen efter stk. 1, litra d, omfatter ikke ejendomme, der tilhører</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par7_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par7_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>stat, kommuner, regioner, kirker eller præsteembeder,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par7_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en ejer, hvis budgetterede driftsudgifter for mere end 50 procents vedkommende dækkes af tilskud fra staten, kommunerne og regionerne.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De Danmarks Nationalbank ved § 21 i lov nr. 116 af 7. april 1936 tilståede skattebegunstigelser berøres ikke af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er der inden denne lovs ikrafttræden i medfør af bestemmelsen i § 16, stk. 3, i lov nr. 188 af 20. maj 1933 om kommunale ejendomsskatter meddelt fritagelse for grundskyld af udtørrede ferskvandsarealer, kan økonomi- og indenrigsministeren forlænge denne fritagelse inden for det i nævnte bestemmelse angivne tidsrum.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er der inden denne lovs ikrafttræden ved kgl. bevilling til inddæmning og udtørring af dele af havet indrømmet bevillingshaverne skattefrihed i et begrænset åremål, skal den ved bestemmelsen i § 16, stk. 4, i lov nr. 188 af 20. maj 1933 om kommunale ejendomsskatter hjemlede frihed for grundskyld af det inddæmmede og udtørrede areal også - inden for det pågældende åremål - omfatte grundskyld i henhold til nærværende lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt en ejendom ophører med eller overgår til at skulle svare grundskyld efter nærværende paragraf, sker det ved udgangen af det kvartal, hvori de omstændigheder, der begrunder fritagelsen henholdsvis pligten til at svare grundskyld, er indtrådt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en ambassadeejendom fritages for grundskyld efter nærværende paragraf, sker fritagelsen fra overtagelsesdagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan meddele hel eller delvis fritagelse for grundskyld af:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par8_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par8_Stk1_Lita">
                      <Explicatus>a)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Skoler, hospitaler, sygehuse, institutioner godkendt i henhold til den sociale lovgivning, biblioteker under offentligt tilsyn og offentligt tilgængelige museer.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Fritagelsen kan dog alene omfatte den bebyggede grund, gårdsplads og have.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par8_Stk1_Litb">
                      <Explicatus>b)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sports- og idrætsanlæg tilhørende gymnastik-, idræts- og skytteforeninger eller andre organisationer med samme formål.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Endvidere kan fritages ejendomme, der anvendes til ungdomslejre og lejrpladser eller til feriekoloni for børn, når ejeren er en organisation, hvis hovedformål er at fremme børns eller unge menneskers friluftsliv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par8_Stk1_Litc">
                      <Explicatus>c)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ejendomme, der ejes af almenvelgørende stiftelser eller andre institutioner med almennyttigt formål, og som anvendes til institutionens formål.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Litra" id="Par8_Stk1_Litd">
                      <Explicatus>d)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Gas-, vand- og fjernvarmeværker, når adgang til leverance fra værket står åben for alle inden for det område, hvori værket arbejder, for så vidt værkets indtægter - bortset fra normal forrentning af en eventuel indskuds­kapital - ifølge vedtægtsmæssig bestemmelse udelukkende kan anvendes til værkets formål.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt kun en del af de i stk. 1 omhandlede ejendomme opfylder betingelserne for fritagelse for grundskyld, kan fritagelse alene meddeles for så vidt angår den del af grundværdien, der falder på denne del.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor en skov som følge af brand, storm, svampeangreb eller lignende begivenheder har lidt skade på træbestanden, og dette har medført, at den på selve skoven faldende del af ejendomsværdien er væsentligt lavere end normalværdien, jf. § 15 i lov om vurdering af landets faste ejendomme, kan kommunalbestyrelsen fritage så stor en del af grundværdien, som forholdsmæssigt svarer til forskellen mellem normalværdien og den ovennævnte del af ejendomsværdien, for grundskyld i et sådant tidsrum, at skovens normaltilstand kan være genoprettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8A">
              <Explicatus>§ 8 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par8A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8B">
              <Explicatus>§ 8 B.</Explicatus>
              <Stk id="Par8B_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I tilfælde, hvor kommunalbestyrelsen af samfundsmæssige hensyn finder det ønskeligt, at private grunde ikke bebygges, eller at en vis bebyggelse bevares, er kommunalbestyrelsen berettiget til - dog kun for en vurderingsperiode ad gangen - at tilstå ejeren hel eller delvis fritagelse for erlæggelse af den ejendommen påhvilende grundskyld.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Betingelsen for sådan fritagelse er dog, at ejeren over for kommunalbestyrelsen forpligter sig til ikke uden dennes samtykke at foretage forandringer i grundens udnyttelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foretager ejeren - uden indhentet tilladelse fra kommunalbestyrelsen - bygningsforanstaltninger på grunden, som af kommunalbestyrelsen skønnes at stride imod de for fritagelsen fastsatte vilkår, bestemmer kommunalbestyrelsen, hvorvidt og da i hvilket omfang samt fra hvilket tidspunkt den givne fritagelse skal anses for bortfaldet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapII">
          <Explicatus>Kapitel II</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ejendomsskyld</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapII_X1">
            <Paragraf id="Par10-21">
              <Explicatus>§§ 10-21.</Explicatus>
              <Stk id="Par10-21_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapIII">
          <Explicatus>Kapitel III</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ejendomme beliggende i flere kommuner</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapIII_X1">
            <Paragraf id="Par22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="Par22_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når en i flere kommuner beliggende ejendom er vurderet under et, foretages der, jf. § 33, stk. 2, i lov om vurdering af landets faste ejendomme, af told- og skatteforvaltningen ved vurderingerne en fastsættelse af, hvor stor en del af grundværdien for den pågældende ejendom og eventuelle fradrag for forbedringer, der må henføres til hver af kommunerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt ejendommen er delvis fritaget for grundskyld, skal told- og skatteforvaltningen, jf. § 33, stk. 2, i lov om vurdering af landets faste ejendomme, efter begæring af enhver af kommunerne fastsætte, hvorledes den ikke fritagne del af grundværdien (med eventuelt fradrag for forbedringer) fordeler sig på kommunerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningens afgørelser efter stk. 1 kan påklages efter skatteforvaltningslovens regler om klage over vurderinger af fast ejendom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapIV">
          <Explicatus>Kapitel IV</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Dækningsafgift m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapIV_X1">
            <Paragraf id="Par23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="Par23_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan bestemme, at der af ejendomme, der i henhold til § 7, stk. 1, litra b, eller § 7, stk. 3, er fritaget for grundskyld, som bidrag til de udgifter, sådanne ejendomme medfører for kommunen, skal svares dækningsafgift af grundværdien efter fradrag for forbedringer og af forskelsværdien.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomi- og indenrigsministeren kan i ganske særlige tilfælde tillade, at der tillige opkræves sådan dækningsafgift af ejendomme, der er fritaget for grundskyld i henhold til § 7, stk. 1, litra a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Af ejendomme, der er dækningsafgiftspligtige i henhold til nærværende paragraf, opkræves dækningsafgift af grundværdien med halvdelen af vedkommende kommunes grundskyldpromille, dog højst med 15 promille.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dækningsafgiften af forskelsværdien svares med en af kommunalbestyrelsen fastsat promille, der højst kan udgøre 8,75 promille.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan helt eller delvis fritage ejendomme, der tilhører andre kommuner og vedkommende region, for dækningsafgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan fritage ejendomme, der er i sameje mellem kommunen og regioner eller staten, for dækningsafgift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bliver en ejendom fritaget for grundskyld i henhold til § 7, stk. 1, litra b, eller § 7, stk. 3, svares dækningsafgiften efter nærværende paragraf fra tidspunktet for fritagelsens indtræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører fritagelsen for grundskyld, bortfalder dækningsafgiftspligten samtidig hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen skal på kommunalbestyrelsens anmodning foretage de ansættelser af ejendomsværdien og grundværdien, der er fornødne for beregning af den her omhandlede dækningsafgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren fastsætter det vederlag, som kommunerne skal betale til told- og skatteforvaltningen for foretagelse af de nævnte vurderinger og fordelinger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23A">
              <Explicatus>§ 23 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par23A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan bestemme, at der som bidrag til de udgifter, ejendomme, der anvendes til kontor, forretning, hotel, fabrik, værksted og lignende øjemed, medfører for kommunen, skal svares dækningsafgift af sådanne ejendommes forskelsværdi.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Af ejendomme, der delvis anvendes som anført, svares dækningsafgift dog kun, når den del af forskelsværdien, der vedrører den til de nævnte formål anvendte del af ejendommen, udgør mere end halvdelen af forskelsværdien for hele ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23A_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dækningsafgift af de i stk. 1, 1. punktum, omhandlede ejendomme svares af forskelsværdien med en af kommunalbestyrelsen fastsat promille, der højst kan udgøre 10.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dækningsafgift af de i stk. 1, 2. punktum, omhandlede ejendomme svares med samme promille af den del af forskelsværdien, der vedrører den til de nævnte formål anvendte del af ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Af ejendomme, der er omfattet af stk. 1, men som en del af året anvendes til et ikke-afgiftspligtigt formål, svares kun delvis dækningsafgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Andelen fastsættes forholdsmæssigt på grundlag af den eller de perioder, hvori ejendommen anvendes til afgiftspligtigt formål, idet den samlede periode forhøjes til nærmeste antal fjerdedele af et år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dækningsafgift svares alene af den del af den afgiftspligtige forskelsværdi, der overstiger 50.000 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23A_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dækningsafgift i henhold til denne paragraf kan ikke opkræves af ejendomme, der er fritaget for grundskyld i henhold til § 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23A_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt en ejendom som følge af ændring i anvendelsen af denne overgår til eller ophører med at skulle svare dækningsafgift efter nærværende paragraf, sker dette ved udgangen af det kvartal, hvori ændringen har fundet sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23A_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen skal på kommunalbestyrelsens anmodning foretage de ansættelser af ejendomsværdien og grundværdien samt de fordelinger heraf, der er fornødne for beregning af den her omhandlede dækningsafgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren fastsætter det vederlag, som kommunerne skal betale til told- og skatteforvaltningen for foretagelse af de nævnte vurderinger og fordelinger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23B">
              <Explicatus>§ 23 B.</Explicatus>
              <Stk id="Par23B_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beslutning om opkrævning af dækningsafgift i henhold til § 23 eller § 23 A og om ændring af promillernes størrelse skal, for at have virkning for det kommende skatteår, være truffet senest samtidig med den endelige vedtagelse af kommunens budget for det pågældende år, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23B_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For opkrævning af dækningsafgift for 2007 gælder dog reglerne i stk. 3 for sammenlagte kommuner pr. 1. januar 2007, hvor der i hele eller en del af den sammenlagte kommune ikke har været opkrævet dækningsafgift efter § 23 A for 2006.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23B_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der i de kommuner, der er nævnt i stk. 2, skal opkræves dækningsafgift med forfaldstid før den 1. maj 2007, skal beslutning herom være truffet senest den 31. marts 2006.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis beslutning træffes efter dette tidspunkt, kan opkrævning af dækningsafgift i 2007 uanset bestemmelsen i § 27, stk. 1, 1. pkt., ske særskilt, dog således at første rate tidligst kan forfalde til betaling den 1. maj 2007.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23C">
              <Explicatus>§ 23 C.</Explicatus>
              <Stk id="Par23C_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beslutter en kommune at opkræve dækningsafgift i henhold til § 23 eller § 23 A, skal told- og skatteforvaltningen på kommunalbestyrelsens anmodning foretage de ansættelser og tilbagereguleringer af ejendomsværdien og grundværdien samt de fordelinger heraf, der er fornødne for beregning af dækningsafgift for det første år, hvori dækningsafgiften opkræves.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren fastsætter det vederlag, som kommunerne skal betale til told- og skatteforvaltningen for foretagelse af de nævnte vurderinger og fordelinger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="Par24_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="Par25_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapV">
          <Explicatus>Kapitel V</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Skatternes forfaldstid og erlæggelse m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapV_X1">
            <Paragraf id="Par26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="Par26_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteåret løber fra 1. januar til 31. december.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par26_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansættelserne ved de i medfør af lov om vurdering af landets faste ejendomme foretagne almindelige vurderinger og omvurderinger, jf. lovens § 3, lægges til grund ved opgørelsen af det afgiftspligtige grundlag fra og med det første skatteår, der tager sin begyndelse i det andet kalenderår, der følger efter det, i hvilket vurderingen er foretaget, jf. dog § 1, stk. 2, nr. 2.</Char>
                    <Char formaChar="Superscript">1)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="Par27_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Grundskyld og dækningsafgift opkræves i to eller flere lige store rater efter kommunalbestyrelsens nærmere bestemmelse med forfaldstid den 1. i de måneder, som kommunalbestyrelsen bestemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis de nævnte kommunale ejendomsskatter udgør mindre end 200 kr. årlig, opkræves beløbet dog ikke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sker betaling ikke senest på en af kommunalbestyrelsen fastsat dato efter forfaldsdagen, er kommunalbestyrelsen berettiget til at fordre skattebeløbet forrentet fra forfaldsdagen med en rente i henhold til § 7, stk. 2, i lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. med tillæg af 0,4 procentpoint for hver påbegyndt måned, indtil betaling sker.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver af de nævnte skatter og afgifter kan med tillæg af renter, såfremt de ikke er betalt senest den 3. i den efter forfaldsdagen følgende måned, inddrives af restanceinddrivelsesmyndigheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par27A">
              <Explicatus>§ 27 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par27A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen i § 27, stk. 2, gælder også for forrentning af øvrige betalinger, der vedrører ejendommen, og som opkræves sammen med de kommunale ejendomsskatter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="Par28_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par28A">
              <Explicatus>§ 28 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par28A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="Par29_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtlige skatte- og afgiftsbeløb med påløbne renter hæfter på den pågældende ejendom i dens helhed med den for kommunale skatter og afgifter hjemlede pante- og fortrinsret og svares af den, der er ejer af ejendommen ifølge erhvervelsesdokument, tinglyst som adkomst, eller af brugeren, såfremt denne ifølge lovgivningen skal udrede skatterne af ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Påklage af en sket ansættelse fritager ikke for pligt til betaling til forfaldstid.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ændres en ansættelse ifølge klage eller revision, bliver eventuel berigtigelse at foretage senest ved førstkommende opkrævning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor ændring af ansættelsen eller skatteberegningen medfører godtgørelse af erlagt skat, har den skattepligtige krav på rente i henhold til § 7, stk. 2, i lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. med tillæg af 0,4 procentpoint for hver påbegyndt måned, indtil betaling sker.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sker godtgørelsen i form af afkortning i det skattebeløb, der skal erlægges ved førstkommende opkrævning, beregnes renterne for tiden til sidste rettidige betalingsdag ved denne opkrævning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29A">
              <Explicatus>§ 29 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par29A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter reglerne i denne paragraf ydes der en godtgørelse til ejere af ejendomme, der tilbageføres til landzone i henhold til § 45 i lov om planlægning, for en del af den grundskyld, der har været svaret af arealerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Godtgørelse ydes for en periode, der regnes fra og med det kvartal, hvori den pågældende ejer har erhvervet ejendommen, jf. § 29, stk. 1, og til det tidspunkt, hvor en vurdering af ejendommen efter tilbageførslen til landzone får skattemæssig virkning (godtgørelsesperioden), jf. § 26, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis arealerne er blevet overført til byzone eller sommerhusområde, mens den pågældende har været ejer af dem, regnes godtgørelsesperioden dog først fra og med det kvartal, hvori denne overførsel har fundet sted.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Godtgørelsesperioden kan dog tidligst regnes fra den 1. januar 1970, og den kan højst udgøre 20 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For hvert skatteår i godtgørelsesperioden fastsættes af told- og skatteforvaltningen et beløb, der skal angive forskellen mellem den afgiftspligtige grundværdi, der har været gældende for ejendommen for det pågældende skatteår, og den afgiftspligtige grundværdi, ejendommen må antages at ville være blevet ansat til, hvis den havde ligget i landzone.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De beløb, der er fastsat efter stk. 3, ganges med den grundskyldpromille, der har været gældende for de enkelte skatteår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til det opgjorte beløb for det enkelte år ydes en rente på 4 pct. p.a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>frem til det tidspunkt, hvor udbetalingen finder sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Godtgørelsen udgør halvdelen af de opgjorte samlede beløb efter stk. 4 inkl.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>renter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Godtgørelsen udbetales af den kommune, som arealerne ligger i, til ejeren af arealerne på tilbageførselstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den del af godtgørelsen, der vedrører godtgørelsesperioden bortset fra de sidste to år udbetales senest 3 måneder efter, at tilbageførslen til landzone har fundet sted.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den del af godtgørelsen, der vedrører de to sidste år i godtgørelsesperioden, udbetales senest inden udgangen af godtgørelsesperioden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udgiften ved ansættelserne i henhold til stk. 3 afholdes af kommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29A_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i denne paragraf omfatter ikke ejendomme, der tilhører staten, regionerne eller kommunerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="Par30_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ud over, hvad bestemmelserne i denne lov hjemler, kan grundskyld og dækningsafgift hverken eftergives eller på anden måde lempes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par30A">
              <Explicatus>§ 30 A.</Explicatus>
              <Stk id="Par30A_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomi- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om kommunalbestyrelsernes adgang til at opkræve gebyr for meddelelse af ejendomsoplysninger til private.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapVI">
          <Explicatus>Kapitel VI</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Særlige bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapVI_X1">
            <Paragraf id="Par31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="Par31_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For krav på tilbagebetaling af grundskyld, som støttes på § 1, stk. 4, i den hidtil gældende lov eller på § 1, stk. 6, indtræder forældelse uanset § 3, stk. 1, i lov om forældelse af fordringer tidligst den 1. januar 2014.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par32">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="Par32_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="KapVII">
          <Explicatus>Kapitel VII</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="KapVII_X1">
            <Paragraf id="Par33-36">
              <Explicatus>§§ 33-36.</Explicatus>
              <Stk id="Par33-36_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ikrafttrædelses-, overgangs- og ophævelsesbestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udeladt her).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par37">
              <Explicatus>§ 37.</Explicatus>
              <Stk id="Par37_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomi- og indenrigsministeren kan fastsætte nærmere regler vedrørende gennemførelsen af nærværende lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par38">
              <Explicatus>§ 38.</Explicatus>
              <Stk id="Par38_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Denne lov gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 529 af 26. maj 2010 om Naviair, hvis § 17 ændrer § 7, stk. 1, litra b, 2. pkt., indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 13</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 16-21 har virkning fra og med indkomståret 2010.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 705 af 25. juni 2010 om ændring af lov om kommunal ejendomsskat (Nedsættelse af grundskyldpromillen for ejendomme, der benyttes til landbrug, gartneri, planteskole, frugtplantage eller skovbrug), der ændrer § 2, indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2011</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Staten yder efter regler fastsat af økonomi- og indenrigsministeren for skatteåret 2011 et særligt tilskud til de kommuner, der lider et provenutab som følge af denne lov.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Ved opgørelsen for 2011 af beskatningsniveauet for kommuner, jf. § 26, nr. 2, i lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner, indgår tilskuddet som nævnt i stk. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1605 af 22. december 2010 om ændring af lov om kommunal ejendomsskat (Ændring af bestemmelserne om loft over grundlaget for beregning af kommunal grundskyld, for så vidt angår fradrag for forbedringer), der ændrer §§ 1, stk. 5, 27, stk. 2 og 29, stk. 4, indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2011.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Ved beregningen af den afgiftspligtige grundværdi efter § 1, stk. 2, nr. 2, i lov om kommunal ejendomsskat anvendes i 2011 den afgiftspligtige grundværdi, der i 2010 dannede grundlag for påligningen af grundskyld, uden hensyntagen til eventuelle nye eller forhøjede fradrag for forbedringer i perioden 2001-2010 i medfør af § 1, stk. 5, i den hidtil gældende lov.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Bestemmelsen i stk. 2 finder ikke anvendelse, såfremt de for 2011 udsendte ejendomsskatteopkrævninger er baseret på en beregning efter § 1, stk. 2, nr. 2, i lov om kommunal ejendomsskat, hvor der er taget hensyn til nye eller forhøjede fradrag for forbedringer i perioden 2001-2010 i medfør af § 1, stk. 5, i den hidtil gældende lov.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>I så fald medtages i 2011 ved beregningen af den afgiftspligtige grundværdi efter § 1, stk. 2, nr. 2, i lov om kommunal ejendomsskat de nye eller forhøjede fradrag for forbedringer i medfør af § 1, stk. 5, som indgik i den afgiftspligtige grundværdi, som i 2010 dannede grundlag for påligningen af grundskyld.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>I de i stk. 3 omhandlede tilfælde anvendes ved beregningen af den afgiftspligtige grundværdi efter § 1, stk. 2, nr. 2, i lov om kommunal ejendomsskat i 2012 den afgiftspligtige grundværdi, der i 2011 dannede grundlag for påligningen af grundskyld, uden hensyntagen til eventuelle nye eller forhøjede fradrag for forbedringer i perioden 2001-2010 i medfør af § 1, stk. 5, i den hidtil gældende lov.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For krav på tilbagebetaling af grundskyld, som støttes på § 1, stk. 5, i den hidtil gældende lov, indtræder forældelse uanset § 3, stk. 1, og § 30, stk. 1, i lov nr. 522 af 6. juni 2007 om forældelse af fordringer tidligst den 1. januar 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1377 af 28. december 2011 om ændring af lov om kommunal ejendomsskat (Forlængelse af forældelsesfristen for visse krav på tilbagebetaling af grundskyld), der indsætter § 31, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 581 af 18. juni 2012 om ændring af lov om kommunal ejendomsskat (Ændring af loft over grundlaget for beregning af kommunal grundskyld, for så vidt angår nye grunde, ændringer af ejendommens areal, anvendelse eller planforhold m.v.), der ændrer §§ 1, stk. 4 og 31, indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For grunde, hvor told- og skatteforvaltningen før lovens ikrafttræden har foretaget en ansættelse efter vurderingslovens § 33, stk. 16, 17 eller 18, foretages en beregning af det afgiftspligtige grundlag efter § 1, stk. 2, nr. 2, i lov om kommunal ejendomsskat efter denne lovs § 1, nr. 1, til brug for grundskatteloftsberegningen fra og med 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 600 af 12. juni 2013 om Danpilot, hvis § 18 ændrer § 7, stk. 1, litra b, 2. pkt., indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 13</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 17-20 har virkning fra og med indkomståret 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>