<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2009/09/14/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20100072230</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN010429</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>132415</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov om afgift af elektricitet, lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter og forskellige andre love\n(Ændringer i elpatronordningen, udvidelse af solcelleordningen i elafgiftsloven og afgift på andre klimagasser end CO2 m.v.)</DocumentTitle>
    <Year>2010</Year>
    <DiesSigni>2010-06-25</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-01-25</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>722</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 310 af 01/04/2011</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 312 af 01/04/2011</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1292 af 17/11/2010</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 321 af 04/04/2011</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 313 af 01/04/2011</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1564 af 21/12/2010 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 466 af 18/05/2011 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 625 af 14/06/2011 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 279 af 21/03/2012</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1062 af 26/08/2013</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 379 af 01/04/2014</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1072 af 26/08/2013</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1165 af 01/09/2016</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 82 af 21/01/2016</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 722 af 25/06/2010</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <EuReferences>31998L0034</EuReferences>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20100156430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2010-12-21</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om afgift af elektricitet, lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter, registreringsafgiftsloven, momsloven og forskellige andre love\n(Ændrede fordelingsregler på kraft-varme-området, forøgelse af fradrag for moms på hotelovernatning og færdselsskadede køretøjer)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20110046630</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2011-05-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning, lov om varmeforsyning, lov om Energinet.dk og lov om fremme af vedvarende energi\n(Gennemførelse af el- og gasdirektiverne m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20110062530</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2011-06-14</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om afgift af elektricitet og forskellige andre love\n(Ændring af afgift på erhvervenes energiforbrug m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Troels Lund Poulsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skatteministeriet, j.nr. 2009-231-0026</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>SKAT</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov om afgift af elektricitet, lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter og forskellige andre love</Char>
      </Linea>
      <Nota formaNo="EU" id="Not1">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven har som udkast været notificeret i overensstemmelse med Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 98/34/EF (informationsproceduredirektivet) som ændret ved direktiv 98/48/EF.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Ændringer i elpatronordningen, udvidelse af solcelleordningen i elafgiftsloven og afgift på andre klimagasser end CO</Char>
        <Char formaChar="Subscript">2</Char>
        <Char> m.v.)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om afgift af elektricitet, jf. lovbekendtgørelse nr. 421 af 3. maj 2006, som ændret bl.a. ved § 2 i lov nr. 1536 af 19. december 2007, § 1 i lov nr. 528 af 17. juni 2008, § 1 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og § 1 i lov nr. 1384 af 21. december 2009 og senest ved § 3 i lov nr. 1516 af 27. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 1, litra e,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Litra">
                    <Explicatus>e.</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>fremstilles på elproduktionsanlæg omfattet af § 2, stk. 2 eller 3, i lov om fremme af vedvarende energi med en installeret effekt på højst 6 kW pr. husstand, og som er tilsluttet elinstallationen i boliger eller i ikkeerhvervsmæssigt benyttet bebyggelse.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Der kan afregnes på årsbasis.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>For så vidt angår ikkeerhvervsmæssig bebyggelse, sidestilles 100 m</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">2</Char>
                        <Char> bebygget areal med en husstand.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 11, stk. 3,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">5.</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">6. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagebetaling kan heller ikke finde sted for elektricitet, der er medgået til fremstilling af varme, som er leveret til virksomheden, og som virksomheden forbruger som rumvarme eller varmt vand eller leverer til andre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes dog tilbagebetaling for afgiften af varme, der forbruges i lukkede anlæg til fremstilling eller forarbejdning af varer, og som indirekte bidrager til rumopvarmning, såfremt højst 10 pct. af den energi, der er forbrugt i anlægget, bidrager til rumopvarmning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 11, stk. 6,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">4.-7. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En forholdsmæssig del af afgiften af kulde, der forbruges til både tilbagebetalingsberettigede formål og ikketilbagebetalingsberettigede formål, kan tilbagebetales, når en sådan forholdsmæssig fordeling kan opgøres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den tilbagebetalingsberettigede andel kan opgøres som forholdet mellem på den ene side den mængde køleenergi, som forbruges til tilbagebetalingsberettigede formål, og på den anden side energiindholdet i den samlede mængde fremstillede kulde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden kan i stedet vælge at opgøre den ikketilbagebetalingsberettigede andel som forholdet mellem på den ene side den mængde køleenergi, som forbruges til ikketilbagebetalingsberettigede formål, og på den anden side energiindholdet i den samlede mængde fremstillede kulde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt målingen af køleenergi til ikketilbagebetalingsberettigede formål ikke foretages i umiddelbar nærhed af det anlæg, hvor kulden produceres, tillægges den målte ikketilbagebetalingsberettigede køleenergi 10 pct.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 11, stk. 17,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 17.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der leverer varme uden samtidig produktion af elektricitet til de kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til de samme kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, som værkernes kraft-varme-kapacitet vedrører, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 18 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 18 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1 til lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.  Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 18,1 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtig elektricitet efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 18,1 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I perioden 2010-2014 er satserne nævnt i 2. og 3. pkt. som anført i bilag 5. Satserne nævnt i 2. og 3. pkt. reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Det er en betingelse for tilbagebetalingen, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7, stk. 7, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 11</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 19</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">20:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 19.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, der er momsregistrerede, kan vælge at foretage særlig opgørelse af tilbagebetaling af afgift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For elektricitet til fremstilling af varme, for hvilken en varmeproducent får delvis tilbagebetaling af afgift efter stk. 17, tilbagebetales den resterende afgift af denne elektricitet til forbrugeren af varmen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagebetalingen af den resterende afgift nedsættes med 25,7 pct. For perioden 2010-2012 nedsættes tilbagebetalingen af den resterende afgift som anført i bilag 8. Det er en betingelse for tilbagebetaling, at virksomheden anvender varmen til formål nævnt i stk. 3, 6. pkt., eller stk. 4. En forholdsmæssig del af varmen kan henregnes til anvendelser, som er nævnt i 5. pkt., i de tilfælde, hvor samme anlæg forsyner såvel anvendelser, som er nævnt i 5. pkt., som andre anvendelser i virksomheden, når en sådan fordeling kan opgøres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne om fordeling i § 11, stk. 5, nr. 4, i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 20.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en virksomhed vælger at opgøre tilbagebetaling for varme efter reglerne i stk. 19, skal virksomheden benytte denne opgørelsesmetode for hele kalenderåret, hvorved der for samme år ikke kan ske opgørelse af tilbagebetaling for varmen efter denne lovs øvrige regler om tilbagebetaling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I givet fald finder denne lovs øvrige regler, herunder regler om opgørelsesperioder og overskudsvarmeafgifter, anvendelse, som om der ydes tilbagebetaling efter den eller de af denne lovs forskellige andre regler om tilbagebetaling, som ville finde anvendelse, hvis det ikke var valgt at bruge muligheden for særlig opgørelse af tilbagebetaling i stk. 19.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 11 e indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 11 f.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til eget forbrug i den momsregistrerede virksomhed via interne varmesystemer, jf. dog stk. 2, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1 til lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Andre momsregistrerede fjernvarmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme leveret til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, jf. dog stk. 2 og 3. Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 18,1 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtig elektricitet efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 18,1 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Indtil år 2015 er satserne nævnt i 3. og 4. pkt. som anført i bilag 5. Satserne nævnt i 3. og 4. pkt. (2015-niveau) reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling af afgift for varme efter stk. 1, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7 b i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling i et kalenderår efter stk. 1, 2. pkt., at 100 pct. af varmeleverancen fra de fjernvarmenet, som er nævnt i stk. 1, 2. pkt., til forbrugerne i mindst 75 pct. af kalenderåret eller 2008 er kommet fra eller kunne være kommet fra momsregistrerede virksomheder med kraft-varme-kapacitet, jf. stk. 4, og værker omfattet af bilag 1 til lov om afgift af mineralolieprodukter m.v. Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden har kraft-varme-kapacitet, hvis virksomheden leverer varme til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet og 100 pct. af varmeleverancen i mindst 75 pct. af året kan dækkes af kraft-varme-enheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Mindst 25 pct. af produktionen af elektricitet og varme i kraft-varme-enheden skal udgøres af elektricitet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne om særlig opgørelse af tilbagebetaling af afgift m.v. i § 11, stk. 19 og 20, finder tilsvarende anvendelse for elektricitet til fremstilling af varme, for hvilken en varmeproducent får delvis tilbagebetaling af afgift efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>7.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">Bilag 2-7</Char>
                <Char> ophæves, og i stedet indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Table width="643" style="SchultzColumns: 110 89 89 89 89 89 89;">
                  <Tr>
                    <Td width="110" />
                    <Td width="89" />
                    <Td width="89" />
                    <Td width="89" />
                    <Td width="89" />
                    <Td width="89" />
                    <Td width="89" />
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="7" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 2. Satser for elafgiftslovens § 6, stk. 1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2013</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2014</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Energiafgift</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>49,9</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>50,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>51,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>52,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>53,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tillægsafgift</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,0</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,2</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,3</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="7" valign="middle" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 3. Satser for elafgiftslovens § 6, stk. 2</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2013</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2014</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Energiafgift</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>61,3</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>62,4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>63,5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>64,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>65,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tillægsafgift</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,0</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,2</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6,3</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="7" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 4. Satser for elafgiftslovens § 11, stk. 9</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2013</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2014</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Nedsættelse af tilbagebetaling ved efterfølgende nyttiggørelse af vand og varme</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kr./GJ</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>52,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>53,9</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>59,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>44,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>45,5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                </Table>
              </Exitus>
              <Exitus>
                <Table width="643" style="SchultzColumns: 124 101 70 70 70 70 70 70;">
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="8" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 5. Satser vedrørende elpatronordningen i elafgiftsloven</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="115" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="102" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2013</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2014</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2015</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="115" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Grænser for tilbagebetaling til momsregistrerede varmeproducenter</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="102" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kr./GJ fjernvarme ab værk</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>45,9</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>46,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>47,5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>48,4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>49,3</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>50,1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="115" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Grænser for tilbagebetaling til momsregistrerede varmeproducenter</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="102" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh fjernvarme ab værk</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>16,5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>16,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>17,1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>17,4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>17,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="71" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>18,1</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="115" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="102" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="71" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                </Table>
              </Exitus>
              <Exitus>
                <Table width="643" style="SchultzColumns: 128 129 129 129 129;">
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="5" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 6. Satser for elafgiftslovens § 11 c</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Nedsættelse af tilbagebetaling</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øre/kWh</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="128" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="129" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                </Table>
              </Exitus>
              <Exitus>
                <Table width="642" style="SchultzColumns: 110 89 89 89 89 89 89;">
                  <Tr>
                    <Td width="642" colspan="7" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 7. Satser for elafgiftslovens § 11 d, stk. 3, og § 11 e, stk. 5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2013</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">1. jan. - 31. dec. 2014</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Nedsættelse af tilbagebetaling ved efterfølgende nyttiggørelse af vand og varme</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kr./GJ</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>57,3</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>58,4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>59,4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>60,5</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>61,6</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="110" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="89" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                </Table>
              </Exitus>
              <Exitus>
                <Table width="643" style="SchultzColumns: 129 128 128 128 128;">
                  <Tr>
                    <Td width="643" colspan="5" valign="middle" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">Bilag 8. Satser for elafgiftslovens § 11, stk. 19</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">2010</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">2011</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Bold">2012</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Nedsættelse af tilbagebetaling</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>pct.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>7,8</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>7,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>7,7</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Td>
                  </Tr>
                  <Tr>
                    <Td width="129" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    <Td width="128" valign="middle" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                  </Tr>
                </Table>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om afgift af naturgas og bygas, jf. lovbekendtgørelse nr. 298 af 3. april 2006, som ændret bl.a. ved § 3 i lov nr. 1536 af 19. december 2007, § 4 i lov nr. 524 af 17. juni 2008, § 2 i lov nr. 528 af 17. juni 2008, § 11 i lov nr. 461 af 12. juni 2009 og § 2 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og senest ved § 2 i lov nr. 1384 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 8, stk. 2,</Char>
                <Char> ændres »19,7« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»23,3«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 8, stk.4,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der leverer varme uden samtidig produktion af elektricitet til de kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til de samme kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, som værkernes kraft-varme-kapacitet vedrører, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 5 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 5 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1.  Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ved fremstillingen af fjernvarme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i stk. 3. I perioden 2010-2014 er satserne, som er nævnt i 2. og 3. pkt., som anført i bilag 4. Satserne nævnt i 2. og 3. pkt. reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Det er en betingelse for tilbagebetalingen, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7, stk.7, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 8 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 8 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til eget forbrug i den momsregistrerede virksomhed via interne varmesystemer, jf. dog stk. 2, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1. Andre momsregistrerede fjernvarmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme leveret til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, jf. dog stk. 2 og 3. Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i § 8, stk. 3. Indtil år 2015 er satserne nævnt i 3. og 4. pkt. som anført i bilag 4. Satserne nævnt i 3. og 4. pkt. (2015-niveau) reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling af afgift for varme efter stk. 1, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7 b i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling i et kalenderår efter stk. 1, 2. pkt., at 100 pct. af varmeleverancen fra de fjernvarmenet, som er nævnt i stk. 1, 2. pkt., til forbrugerne i mindst 75 pct. af kalenderåret eller 2008 er kommet fra eller kunne være kommet fra momsregistrerede virksomheder med kraft-varme-kapacitet, jf. stk. 4, og værker omfattet af bilag 1. Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheden har kraft-varme-kapacitet, hvis virksomheden leverer varme til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet og 100 pct. af varmeleverancen i mindst 75 pct. af året kan dækkes af kraft-varme-enheden.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Mindst 25 pct. af produktionen af elektricitet og varme i kraft-varme-enheden skal udgøres af elektricitet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overskriften til </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 4</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char formaChar="Bold">Bilag 4. Satser for elpatronordningen i gasafgiftsloven</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v. (kulafgiftsloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 1068 af 30. oktober 2006, som ændret bl.a. ved § 4 i lov nr. 1536 af 19. december 2007, § 3 i lov nr. 528 af 17. juni 2008, § 2 i lov nr. 461 af 12. juni 2009 og § 3 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og senest ved § 3 i lov nr. 1384 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 1,</Char>
                <Char> ændres »19,7« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»23,3«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 3,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der leverer varme uden samtidig produktion af elektricitet til de kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til de samme kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, som værkernes kraft-varme-kapacitet vedrører, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1.  Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ved fremstillingen af fjernvarme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i stk. 2. I perioden 2010-2014 er satserne, som er nævnt i 2. og 3. pkt., som anført i bilag 4. Satserne nævnt i 2. og 3. pkt. reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Det er en betingelse for tilbagebetalingen, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7, stk.7, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 7 a indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 7 b.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til eget forbrug i den momsregistrerede virksomhed via interne varmesystemer, jf. dog stk. 2, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1. Andre momsregistrerede fjernvarmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme leveret til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, jf. dog stk. 2 og 3. Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i § 7, stk. 2.  Indtil år 2015 er satserne nævnt i 3. og 4. pkt. som anført i bilag 4. Satserne nævnt i 3. og 4. pkt. (2015-niveau) reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling af afgift for varme efter stk. 1, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7 b i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling i et kalenderår efter stk. 1, 2. pkt., at 100 pct. af varmeleverancen fra de fjernvarmenet, som er nævnt i stk. 1, 2. pkt., til forbrugerne i mindst 75 pct. af kalenderåret eller 2008 er kommet fra eller kunne være kommet fra momsregistrerede virksomheder med kraft-varme-kapacitet, jf. stk. 4, og værker omfattet af bilag 1. Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheden har kraft-varme-kapacitet, hvis virksomheden leverer varme til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet og 100 pct. af varmeleverancen i mindst 75 pct. af året kan dækkes af kraft-varme-enheden.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Mindst 25 pct. af produktionen af elektricitet og varme i kraft-varme-enheden skal udgøres af elektricitet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overskriften til </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 4</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char formaChar="Bold">Bilag 4. Satser for elpatronordningen i kulafgiftsloven</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 4</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 297 af 3. april 2006, som ændret bl.a. ved § 1 i lov nr. 1536 af 19. december 2007, § 2 i lov nr. 524 af 17. juni 2008, § 5 i lov nr. 528 af 17. juni 2008, § 10 i lov nr. 461 af 12. juni 2009, § 4 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og § 4 i lov nr. 1384 af 21. december 2009 og senest ved § 1 i lov nr. 1385 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 1, stk. 1, nr. 18,</Char>
                <Char> indsættes efter »27.10«:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», dog undtaget 27.10.19.85 og offsetprocesolier, der er omfattet af 27.10.19.99,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 3</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>En autoriseret oplagshaver er en virksomhed eller person, der som led i udøvelsen af sit erhverv har fået autorisation til at fremstille, forarbejde, oplægge, modtage eller afsende varer under afgiftssuspensionsordningen i et afgiftsoplag, jf. § 5, stk. 1.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheder, der udvinder eller fremstiller varer, skal autoriseres som oplagshaver hos told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Andre virksomheder, der afsætter, oplagrer eller forbruger afgiftspligtige varer, kan autoriseres som oplagshaver hos told- og skatteforvaltningen, når virksomheden til opbevaring af afgiftspligtige varer råder over lagerkapacitet på mindst 1.000 m3.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheder, der afsætter afgiftspligtige varer omfattet af § 1, stk. 1, nr. 17 og 18, kan dog autoriseres som oplagshaver, når virksomheden har et årligt salg af de nævnte varer på mindst 100.000 l.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen kan i særlige tilfælde fravige det i 1. pkt. anførte kapacitetskrav for virksomheder, der afsætter autogas til videresalg.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Hvis flere virksomheder råder over samme lagerkapacitet, hæftes der forholdsmæssigt for afgift i forhold til virksomhedernes faktiske anvendelse af lagerkapaciteten.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheder med et årligt forbrug på over 4.000 GJ varme, der er målt inden for samme lokalitet, og som er direkte leveret fra et registreret kraft-varme-værk omfattet af bilag 1 eller en mellemhandler registreret efter stk. 5, og hvor tilbagebetaling af afgift efter § 11 i denne lov og § 9 i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter samlet set udgør mindst 90 pct. af afgiften efter begge love, kan registreres hos told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Mellemhandlere, der transporterer varme, som er direkte leveret fra et registreret kraft-varme-værk omfattet af bilag 1, og hvor mindst 50 pct. af varmen i de seneste 12 måneder er transporteret til virksomheder registreret efter stk. 4, kan registreres hos told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Mellemhandlere registreret efter stk. 5 skal stille sikkerhed for afgiften af den varme, der transporteres til virksomheder, som ikke er registreret efter stk. 4. Sikkerhedens størrelse fastsættes efter § 11, stk. 5, i lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte nærmere regler for sikkerhedsstillelsen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ved ansøgning om registrering efter stk. 4 eller 5 skal virksomheden over for told- og skatteforvaltningen dokumentere, at virksomheden i de seneste 12 måneder har opfyldt betingelserne i stk. 4 eller 5, eller sandsynliggøre, at virksomheden i de kommende 12 måneder opfylder betingelserne i stk. 4 eller 5. Ved opgørelsen af forbrug de seneste 12 måneder benyttes de mængder af gas eller varme, som er målt af de autoriserede virksomheder efter stk. 2 eller de registrerede virksomheder efter stk. 5.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt en virksomhed ikke længere opfylder betingelserne for registrering efter stk. 4 eller 5, skal virksomheden underrette told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheder, der på tidspunktet for ansøgning om registrering efter stk. 4 eller 5 er i restance med skatter og afgifter, kan ikke registreres i henhold til stk. 4 eller 5.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt virksomheden ikke har afgivet rettidig angivelse, har afgivet urigtig angivelse, ikke rettidigt har indbetalt skatter eller afgifter m.v. eller har været i restance med skatter og afgifter, kan told- og skatteforvaltningen inddrage registreringen efter stk. 4 eller 5. Virksomheder, der har fået inddraget registreringen efter stk. 4 eller 5, kan tidligst anmode om fornyet registrering efter stk. 4 eller 5 efter 12 måneder.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Told- og skatteforvaltningen skal give et registreret kraft-varme-værk omfattet af bilag 1 til denne lov oplysning om inddragelse af registreringen efter stk. 4 eller 5.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>En her i landet autoriseret oplagshaver er berettiget til under afgiftssuspensionsordningen at oplægge og modtage varer fra andre EU-lande og at afsende varer til andre EU-lande.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>En autoriseret oplagshaver har tilsvarende adgang til at afsende varer efter loven til andre autoriserede oplagshavere her i landet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>For at få autorisation som oplagshaver her i landet skal oplagshaveren hos told- og skatteforvaltningen stille sikkerhed for betaling af afgifter af afgiftspligtige varer.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 12.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheder, der af miljømyndighederne er godkendt til at indsamle og forarbejde spildolie med henblik på genbrug, skal autoriseres efter stk. 2.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 13.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Skatteministeren kan fastsætte de nærmere regler for administration af autorisation af oplagshaver her i landet og sikkerhedsstillelse efter stk. 11.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9, stk. 1, nr. 3, 4</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">5,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer til brug om bord på skibe i udenrigsfart og fiskerifartøjer med en bruttotonnage på 5 t og derover eller en bruttoregistertonnage på 5 t og derover, dog bortset fra lystfartøjer,</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer til de i toldlovens § 4 omhandlede diplomatiske repræsentationer, internationale institutioner m.v. og de hertil knyttede personer eller</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer til brug for udenlandske NATO-medlemslandes væbnede styrker og deres ledsagende civile personale eller til forsyning af deres messer eller kantiner, når styrkerne m.v. befinder sig her i landet.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9, stk. 2,</Char>
                <Char> ændres »19,7« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»23,3«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9, stk. 4,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der leverer varme uden samtidig produktion af elektricitet til de kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til de samme kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, som værkernes kraft-varme-kapacitet vedrører, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 5 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 5 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1.  Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ved fremstillingen af fjernvarme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ fjernvarme (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i stk. 3. I perioden 2010-2014 er satserne, som er nævnt i 2. og 3. pkt., som anført i bilag 3. Satserne nævnt i 2. og 3. pkt. reguleres efter § 32 a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for tilbagebetalingen, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7, stk.7, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 9 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 9 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til eget forbrug i den momsregistrerede virksomhed via interne varmesystemer, jf. dog stk. 2, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1. Andre momsregistrerede fjernvarmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme leveret til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, jf. dog stk. 2 og 3. Den del af afgiften, der overstiger 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 50,1 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau), forholdsmæssigt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Tilbagebetaling sker efter reglerne i § 9, stk. 3.  Indtil år 2015 er satserne nævnt i 3. og 4. pkt. som anført i bilag 3. Satserne nævnt i 3. og 4. pkt. (2015-niveau) reguleres efter § 32 a.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling af afgift for varme efter stk. 1, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 7 b i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling i et kalenderår efter stk. 1, 2. pkt., at 100 pct. af varmeleverancen fra de fjernvarmenet, som er nævnt i stk. 1, 2. pkt., til forbrugerne i mindst 75 pct. af kalenderåret eller 2008 er kommet fra eller kunne være kommet fra momsregistrerede virksomheder med kraft-varme-kapacitet, jf. stk. 4, og værker omfattet af bilag 1. Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheden har kraft-varme-kapacitet, hvis virksomheden leverer varme til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet og 100 pct. af varmeleverancen i mindst 75 pct. af året kan dækkes af kraft-varme-enheden.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Mindst 25 pct. af produktionen af elektricitet og varme i kraft-varme-enheden skal udgøres af elektricitet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>7.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 2, nr. 18,</Char>
                <Char> indsættes efter »27.10«:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», dog undtaget 27.10.19.85 og offsetprocesolier, der er omfattet af 27.10.19.99,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>8.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overskriften til </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 3</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char formaChar="Bold">Bilag 3. Satser for elpatronordningen i mineralolieafgiftsloven</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 5</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter, jf. lovbekendtgørelse nr. 889 af 17. august 2006, som ændret bl.a. ved § 5 i lov nr. 1536 af 19. december 2007, § 3 i lov nr. 524 af 17. juni 2008, § 4 i lov nr. 528 af 17. juni 2008, § 6 i lov nr. 461 af 12. juni 2009 og § 5 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og senest ved § 5 i lov nr. 1384 af 21. december 2009 og § 8 i lov nr. 1385 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 1</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 2:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der svares endvidere en afgift af biogas, der anvendes som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 1, nr. 12,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>12)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Naturgas og bygas med en nedre brændværdi på 39,6 megajoule (MJ) pr. normal m</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char> (Nm</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char>), 38,4 øre pr. Nm</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char>.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Naturgas med en nedre brændværdi på 39,6 megajoule (MJ) pr. normal m</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char> (Nm</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char>), der anvendes eller er bestemt til anvendelse som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg i tillæg til 1. pkt., 6,6 øre pr. Nm</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char>.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 1, nr. 16,</Char>
                <Char> indsættes efter »27.10«:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», dog undtaget 27.10.19.85 og offsetprocesolier, der er omfattet af 27.10.19.99,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">nr. 17:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>17)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Biogas, der anvendes som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW, 1,2 kr./GJ.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 3,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">3. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der skal dog svares afgift efter § 2, stk. 1, nr. 17, af den andel, der anvendes som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 3</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">nr. 5:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Virksomheder, som forbruger biogas, der anvendes som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Til de registrerede virksomheder udstedes et bevis for registreringen.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>7.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5, stk. 1, nr. 3,</Char>
                <Char> ændres »og« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>8.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5, stk. 1, nr. 4,</Char>
                <Char> ændres »bygas.</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»bygas og«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>9.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">nr. 5:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>for varer omfattet af § 2, stk. 1, nr. 17, som den forbrugte mængde af biogas.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Energiindholdet i biogassen skal verificeres, og virksomheden skal på forlangende kunne fremvise dokumentation for energiindholdet over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>Hvis energiindholdet ikke kan dokumenteres, fastsættes det til 23,3 MJ/Nm</Char>
                        <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                        <Char>.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>10.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 6:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte regler vedrørende dokumentation efter stk. 1, nr. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>11.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 1, nr. 2,</Char>
                <Char> ændres »nr. 9-12« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»nr. 9-11 og nr. 12, 1. pkt.«</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>12.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 4, 1. pkt.,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bortset fra varer nævnt i § 2, stk. 1, nr. 17, er biobrændstoffer, der anvendes som motorbrændstof, fritaget for afgift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>13.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 7,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der leverer varme uden samtidig produktion af elektricitet til de kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til de samme kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, som værkernes kraft-varme-kapacitet vedrører, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 8 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 8 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1 til lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.  Den del af afgiften, der overstiger 12,9 kr. pr. GJ fjernvarme ab værk (2015-niveau) eller 4,6 øre pr. kWh ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der ved fremstillingen af fjernvarme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre brændsler eller energikilder, nedsættes de 12,9 kr. pr. GJ fjernvarme (2015-niveau) eller 4,6 øre pr. kWh ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I perioden 2010-2014 er satserne nævnt i 2. og 3. pkt. som anført i bilag 3. Satserne nævnt i 2. og 3. pkt. reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Det er en betingelse for tilbagebetalingen, at virksomheden også udnytter muligheden for at få tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 11, stk. 17, i lov om afgift af elektricitet, § 8, stk. 4, i lov om afgift af naturgas og bygas, § 7, stk. 3, i lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v. eller § 9, stk. 4, i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>14.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 7 a indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 7 b.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Momsregistrerede varmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme til eget forbrug i den momsregistrerede virksomhed via interne varmesystemer, jf. dog stk. 2, hvis den momsregistrerede virksomhed er et værk, som 1) har kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 eller 2) havde kraft-varme-kapacitet efter stk. 4 den 1. oktober 2005 eller 3) er omfattet af bilag 1 til lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. Andre momsregistrerede fjernvarmeproducenter, der producerer varme uden samtidig produktion af elektricitet, kan få tilbagebetalt en del af afgiften af forbrug af afgiftspligtige varer anvendt til fremstilling af varme leveret til kollektive fjernvarmenet eller lignende fjernvarmenet, jf. dog stk. 2 og 3. Den del af afgiften, der overstiger 12,9 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 4,6 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau), tilbagebetales.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt der ved fremstillingen af varme anvendes både afgiftspligtige varer efter denne lov og andre energikilder, nedsættes de 12,9 kr. pr. GJ varme ab værk (2015-niveau) eller 4,6 øre pr. kWh varme ab værk (2015-niveau) forholdsmæssigt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Indtil år 2015 er satserne nævnt i 3. og 4. pkt. som anført i bilag 3. Satserne nævnt i 3. og 4. pkt. (2015-niveau) reguleres efter § 32 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling af afgift for varme efter stk. 1, at virksomheden også udnytter muligheden for at få  tilbagebetaling af afgift for den samme varme efter § 11 f i lov om afgift af elektricitet, § 8 a i lov om afgift af naturgas og bygas, § 7 b i lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v. eller § 9 a i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Det er en betingelse for tilbagebetaling i et kalenderår efter stk. 1, 2. pkt., at 100 pct. af varmeleverancen fra de fjernvarmenet, som er nævnt i stk. 1, 2. pkt., til forbrugerne i mindst 75 pct. af kalenderåret eller 2008 er kommet fra eller kunne være kommet fra momsregistrerede virksomheder med kraft-varme-kapacitet, jf. stk. 4, og værker omfattet af bilag 1 til lov om afgift af mineralolieprodukter m.v. Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Virksomheden har kraft-varme-kapacitet, hvis 100 pct. af varmeleverancen i mindst 75 pct. af året kan dækkes af kraft-varme-enheden.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Mindst 25 pct. af produktionen af elektricitet og varme i kraft-varme-enheden skal udgøres af elektricitet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Dette skal på forlangende kunne dokumenteres over for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>15.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 a, stk. 1,</Char>
                <Char> ændres », 9-13 og 16« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», 9-11, nr. 12, 1. pkt., nr. 13 og 16«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>16.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 c, stk. 1, 1. pkt.,</Char>
                <Char> ændres »og 9-13« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», 9-11, nr. 12, 1. pkt., og nr. 13«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>17.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 c, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes efter 1. pkt. som nyt punktum:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis bundfradraget overstiger betalingen af afgifter opgjort efter reglerne nævnt i 1. pkt., kan virksomheden opnå det resterende bundfradrag i virksomhedens betaling af afgifter for brændsler nævnt i 1. pkt., der anvendes til fremstilling af elektricitet, og som er tilbagebetalingsberettigede eller afgiftsfrie efter § 9, stk. 2 og 3, i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v., § 8, stk. 2 og 3, i lov om afgift af naturgas og bygas eller § 7, stk. 1 og 2, i lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>18.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 c, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes efter 2. pkt., der bliver 3. pkt., som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">4.-7. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, som opfylder betingelserne for at få bundfradraget, men uden at have den fornødne dokumentation for bundfradraget for nogen af basisårene, jf. stk. 3 og 4, kan foretage skønsmæssig opgørelse af bundfradraget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden skal i givet fald anmelde dette til told- og skatteforvaltningen sammen med oplysning om den skønsmæssige opgørelse af bundfradraget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen skal godkende den skønsmæssige opgørelse, inden der kan ske udnyttelse af bundfradraget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen godkender den skønsmæssige opgørelse, når der er rimelig sikkerhed for, at virksomheden derved ikke får et bundfradrag, der er større end det bundfradrag, som virksomheden ville have fået, hvis den havde haft den fornødne dokumentation for bundfradraget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>19.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 9 c indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 9 d.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>For nye eller for eksisterende stempelmotoranlæg i registrerede virksomheder, der enten har eller fremadrettet får foretaget tiltag, hvorved udledningen af andre klimagasser end CO</Char>
                      <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                      <Char> begrænses, kan der ydes godtgørelse.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Godtgørelsen af afgift beregnes som den målte procentvise reduktion i udledningen af uforbrændt metan i forhold til en udledning af uforbrændt metan på 465 g/GJ indfyret naturgas eller 323 g/GJ indfyret biogas.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Godtgørelsen kan ikke overstige afgiftsbetalingen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Der ydes kun godtgørelse af afgift efter stk. 1, hvis der sker måling af den udledte mængde af uforbrændt metan.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Godtgørelsen efter stk. 1 skal for hver afgiftsperiode opgøres for hvert brændsel og for hvert motoranlæg for sig.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Hvis der anvendes flere typer brændsler i samme motoranlæg samtidig, fordeles den mindre udledte mængde af metan for hvert brændsel på hvert motoranlæg for sig i forhold til energimængden af hvert af de indfyrede brændsler i hvert motoranlæg.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Afgiftsgodtgørelser under 500 kr. udbetales ikke.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Afgiftsgodtgørelse kan dog uanset beløbets størrelse modregnes i skyldig afgift.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Skatteministeren kan fastsætte regnskabs- og kontrolforskrifter og regler om dokumentation for afgiftsfritagelse og godtgørelse.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Endvidere kan skatteministeren fastsætte regler, der angiver de nærmere retningslinjer for, hvilke tiltag der efter stk. 1 begrunder godtgørelse af afgiften.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Endelig kan skatteministeren fastsætte regler for opgørelse og udbetaling af godtgørelsen efter stk. 1.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>20.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 12, stk. 1, nr. 4,</Char>
                <Char> indsættes efter »nr. 12«:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»og 17«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>21.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 13, stk. 2, nr. 2,</Char>
                <Char> ændres »mv. og« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»m.v.,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>22.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 13, stk. 2, nr. 3,</Char>
                <Char> ændres »bygas.</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»bygas og«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>23.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 13, stk. 2,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">nr. 4:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>for de af § 2, stk. 1, nr. 17, omfattede varer bestemmelserne i § 17 i lov om afgift af naturgas og bygas.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>24.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 14, nr. 4,</Char>
                <Char> indsættes efter »nr. 12:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>« »og 17«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>25.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 2</Char>
                <Char> affattes </Char>
                <Char formaChar="Italic">nr. 12 </Char>
                <Char>således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Table style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; SchultzColumns: 236 76 76 76 76 76 76;" width="692">
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>12)</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Naturgas og bygas med en nedre brænd-værdi på 39,6 megajoule (MJ) pr. normal m</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                            <Char> (Nm</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                            <Char>).</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>øre/Nm</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>35,7</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>36,4</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>37,0</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>37,7</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Naturgas med en nedre brændværdi på 39,6 mega-joule (MJ) pr. normal m</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                            <Char> (Nm</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                            <Char>), der anvendes eller er bestemt til anvendelse som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg i tillæg til 1. pkt.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>øre/Nm</Char>
                            <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,2</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,3</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                  </Table>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>26.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 2, nr. 16,</Char>
                <Char> indsættes efter »27.10«:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>», dog undtaget 27.10.19.85 og offsetprocesolier, der er omfattet af 27.10.19.99,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>27.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 2</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic">nr. 17:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Table style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; SchultzColumns: 236 76 76 76 76 76 76;" width="692">
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>17)</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Biogas, der anvendes som motorbrændstof i stationære stempelmotoranlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>kr./GJ</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>1,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>1,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>1,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>1,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="236" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="76" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                  </Table>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>28.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overskriften til </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">bilag 3</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char formaChar="Bold">Bilag 3. Satser for elpatronordningen i kuldioxidafgiftsloven</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 6</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 472 af 17. juni 2008 om afgift af kvælstofoxider, som ændret ved § 7 i lov nr. 527 af 12. juni 2009 og § 6 i lov nr. 1384 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 3, stk. 3,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">2. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, der leverer varer omfattet af bilag 1, nr. 11 og 12, skal registreres hos told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 7 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 7 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>For virksomheder, hvor afgiften i henhold til § 1, stk. 4, skal opgøres efter den forbrugte mængde varer, opgøres den afgiftspligtige mængde for varer omfattet af bilag 1, nr. 19, hvor der anvendes satsen pr. GJ, på grundlag af den producerede mængde energi divideret med 0,85. For anlæg, hvor der fyres med en kombination af brændsler omfattet af bilag 1, nr. 19, og andre brændsler, opgøres den afgiftspligtige mængde som den producerede mængde energi divideret med 0,85 og fratrukket energiindholdet i de andre brændsler.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Energiindholdet i de andre brændsler opgøres på grundlag af standardværdierne i stk. 2.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Energiindholdet udgør for følgende brændsler:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spildolie 40,4 MJ/kg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fyringstjære 36,4 MJ/kg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Gas- og dieselolie 35,9 MJ/l.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Petroleum 34,8 MJ/l.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fuelolie 40,4 MJ/kg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>LPG 46,0 MJ/kg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Gas, som fremkommer ved raffinering af mineralsk olie</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(raffinaderigas) 52,0 MJ/kg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stenkul 25,2 GJ/t.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Koks 28,9 GJ/t.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jordoliekoks 31,4 GJ/t.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Brunkulsbriketter og brunkul 18,3 GJ/t.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Benzin 32,9 MJ/l.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Naturgas 39,6 MJ/Nm</Char>
                    <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                    <Char>.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Biogas 23,3 MJ/Nm</Char>
                    <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                    <Char>.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forgasningsgas 4,0 MJ/Nm</Char>
                    <Char formaChar="Superscript">3</Char>
                    <Char>.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">Bilag 1, nr. 19,</Char>
                <Char> under »Satser ved dagtemperatur« affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Table width="643" style="SchultzColumns: 131 100 69 69 69 69 69 69;">
                    <Tr>
                      <Td width="643" colspan="8" style="border-top: 0pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="131" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>19. Halm og anden fast biomasse, bortset fra træflis, i store anlæg med en indfyret effekt på over 1.000 kW</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="100" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>kr./t eller</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>kr./GJ</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,8</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>6,9</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>7,0</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>7,1</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>7,2</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 1pt solid #000000; border-bottom: 1pt solid #000000; border-right: 1pt solid #000000; ">
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>7,4</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>0,5</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Td>
                    </Tr>
                    <Tr>
                      <Td width="131" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="100" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                      <Td width="69" style="border-top: 1pt solid #000000; border-left: 0pt solid #000000; border-bottom: 0pt solid #000000; border-right: 0pt solid #000000; " />
                    </Tr>
                  </Table>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 7</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om elforsyning, jf. lovbekendtgørelse nr. 516 af 20. maj 2010, som ændret ved § 8 i lov nr. 528 af 17. juni 2008 og § 14 i lov nr. 1384 af 21. december 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 a, stk. 1. 2. pkt.,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En virksomhed, som producerer fjernvarme, betaler ikke beløb til dækning af omkostninger til offentlige forpligtelser efter § 8, stk. 2 og 3, for det elforbrug, som medgår til at producere fjernvarme til forbrugere ved hjælp af elektricitet, og for hvilket der sker tilbagebetaling af elafgift ifølge lov om elafgift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 a, stk. 2, 2. pkt.,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9 a, stk. 3,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Stk. 4-6 bliver herefter stk. 3-5.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion />
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 8</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om afgift af spiritus m.m.</Char>
        </Linea>
        <Linea>
          <Char>(spiritusafgiftsloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 1239 af 22. oktober 2007, som ændret ved § 92 i lov nr. 1336 af 19. december 2008, § 27 i lov nr. 1344 af 19. december 2008 og § 2 i lov nr. 1385 af 21. december 2009, foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 15, stk. 1, nr. 3, 4</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">5,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>anvendes til fremstilling af varer, som ikke er afgiftspligtige efter loven,</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>leveres til de i toldlovens § 4 omhandlede diplomatiske repræsentationer, internationale institutioner m.v. og de hertil knyttede personer eller</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>leveres til brug for udenlandske NATO-medlemslandes væbnede styrker og deres ledsagende civile personale eller til forsyning af deres messer eller kantiner, når styrkerne m.v. befinder sig her i landet.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 9</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om tobaksafgifter (tobaksafgiftsloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 635 af 21. august 1998, som ændret bl.a. ved § 3 i lov nr. 962 af 2. december 2003 og senest ved § 3 i lov nr. 1385 af 21. december 2009, foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 29, stk. 1, nr. 4, 5</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">6,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer, der hos en autoriseret oplagshaver eller fremstillingsvirksomhed eller under transport til og fra virksomheden er gået tabt som følge af varernes art eller ved brand, brækage el.lign.</Char>
                      </Linea>
                      <Linea>
                        <Char>, jf. § 33,</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer til de i toldlovens § 4 omhandlede diplomatiske repræsentationer, internationale institutioner m.v. og de hertil knyttede personer eller</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>6)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>varer til brug for udenlandske NATO-medlemslandes væbnede styrker og deres ledsagende civile personale eller til forsyning af deres messer eller kantiner, når styrkerne m.v. befinder sig her i landet.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 10</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om afgift af øl, vin og frugtvin m.m.</Char>
        </Linea>
        <Linea>
          <Char>(øl- og vinafgiftsloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 890 af 17. august 2006, som ændret ved § 97 i lov nr. 1336 af 19. december 2008, § 30 i lov nr. 1344 af 19. december 2008, § 5 i lov nr. 524 af 12. juni 2009 og § 4 i lov nr. 1385 af 21. december 2009, foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 11, stk. 1, nr. 3, 4</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">5,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Exitus>
                <Index>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>anvendes til fremstilling af varer, som ikke er afgiftspligtige efter loven,</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>leveres til de i toldlovens § 4 omhandlede diplomatiske repræsentationer, internationale institutioner m.v. og de hertil knyttede personer eller</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                  <Indentatio formaInd="Nummer">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>leveres til brug for udenlandske NATO-medlemslandes væbnede styrker og deres ledsagende civile personale eller til forsyning af deres messer eller kantiner, når styrkerne m.v. befinder sig her i landet.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Indentatio>
                </Index>
              </Exitus>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 11</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 520 af 7. juni 2006 om ændring af lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning, lov om varmeforsyning, lov om Energinet Danmark, lov om planlægning, lov om kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner og amtskommuner og lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
        </Linea>
        <Linea>
          <Char>(Energispareaftalen, havvindmølleudbud, statens købepligt til regionale eltransmissionsnet og gasdistributionsnet, kommuners påbegyndelse af nye aktiviteter i relation til bestemmelserne om modregning i bloktilskud m.v.), foretages følgende ændring:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 9, stk. 2, 2. pkt.,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 12</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Skatteministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttræden af loven.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at bestemmelserne træder i kraft på forskellige tidspunkter, jf. dog stk. 2-4, 6 og 7.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 2, stk. 1, litra e, i lov om afgift af elektricitet som affattet ved denne lovs § 1, nr. 1, træder i kraft den 1. juli 2010.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 1, stk. 2, § 2, stk. 1, nr. 12 og 17, § 2, stk. 3, 3. pkt., § 3, nr. 5, § 5, stk. 1, nr. 3-5, § 5, stk. 6, § 7, stk. 1, nr. 2, § 7, stk. 4, 1. pkt., § 9 a, stk. 1, § 9 c, stk. 1, 1. pkt., § 9 d, § 12, stk. 1, nr. 4, § 13, stk. 2, nr. 2-4, § 14, nr. 4, og bilag 2, nr. 12 og 17, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter som affattet eller ændret ved denne lovs § 5, nr. 1, 2, 4-12, 15, 16, 19-25 og 27, træder i kraft den 1. januar 2011.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 11, stk. 3, 5. og 6. pkt., og § 11, stk. 6, 4.-7. pkt., i lov om afgift af elektricitet som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2 og 3, § 8, stk. 2, i lov om afgift af naturgas og bygas som ændret ved denne lovs § 2, nr. 1, § 7, stk. 1, i lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v. som ændret ved denne lovs § 3, nr. 1, § 1, stk. 1, nr. 18, § 3, § 9, stk. 1, nr. 3-5, § 9, stk. 2, og bilag 2, nr. 18, i lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v. som affattet eller ændret ved denne lovs § 4, nr. 1-4 og 7, § 2, stk. 1, nr. 16, og bilag 2, nr. 16, i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter som ændret ved denne lovs § 5, nr. 3 og 26, § 3, stk. 3, 2. pkt., i lov om afgift af kvælstofoxider som affattet ved denne lovs § 6, nr. 1, § 15, stk. 1, nr. 3-5, i lov om afgift af spiritus m.m.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>som affattet ved denne lovs § 8, nr. 1, § 29, stk. 1, nr. 4-6, i lov om tobaksafgifter som affattet ved denne lovs § 9, nr. 1, og § 11, stk. 1, nr. 3-5, i lov om afgift af øl, vin og frugtvin m.m.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>som affattet ved denne lovs § 10, nr. 1, træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 3 og § 9, stk. 1, nr. 3-5, i lov om energiafgift af minerealolieprodukter m.v. som affattet ved denne lovs § 4, nr. 2 og 3, § 15, stk. 1, nr. 3-5, i lov om afgift af spiritus m.m.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>som affattet ved denne lovs § 8, nr. 1, § 29, stk. 1, nr. 4-6, i lov om tobaksafgifter som affattet ved denne lovs § 9, nr. 1, og § 11, stk. 1, nr. 3-5, i lov om afgift af øl, vin og frugtvin m.m.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>som affattet ved denne lovs § 10, nr. 1, har virkning fra den 1. april 2010.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 7 a og bilag 1, nr. 19, i lov om afgift af kvælstofoxider som affattet ved denne lovs § 6, nr. 2 og 3, træder i kraft den 1. juni 2010.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 9 c, stk. 1, 2. og 4.-7. pkt., i lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter som affattet ved denne lovs § 5, nr. 17 og 18, træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende og har virkning fra den 1. januar 2010.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven finder anvendelse på afgiftspligtige varer, der fra lovens ikrafttræden udleveres til forbrug fra registrerede virksomheder, forbruges af registrerede virksomheder, angives til fortoldning, modtages fra udlandet eller medtages fra udlandet.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>For løbende leverancer, for hvilke afregningsperioden påbegyndes inden lovens ikrafttræden og afsluttes efter dette tidspunkt, beregnes den ændrede afgift af så stor en del af leverancen, som tidsrummet fra lovens ikrafttræden til afregningsperiodens afslutning udgør i forhold til den samlede afregningsperiode.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>Med told- og skatteforvaltningens tilladelse kan der foretages afrunding ved opgørelse af den brøkdel af leverancen, hvoraf der skal betales afgift.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>