<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2009/09/14/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20100155430</AccessionNumber>
    <DocumentId>AU004297</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>135265</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov om maritime uddannelser\n(Økonomiske og administrative forhold m.v. for visse uddannelsesinstitutioner)</DocumentTitle>
    <Year>2010</Year>
    <DiesSigni>2010-12-21</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2014-07-02</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>1554</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 207 af 04/03/2011</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 1554 af 21/12/2010</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2011-03-16</DateOfHistoricMark>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Brian Mikkelsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Økonomi- og Erhvervsmin.,\nSøfartsstyrelsen, j.nr. 201006522</JournalNumber>
    <Ministry>Uddannelses- og Forskningsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov om maritime uddannelser</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Økonomiske og administrative forhold m.v. for visse uddannelsesinstitutioner)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 226 af 22. april 2002 om maritime uddannelser, som ændret ved § 5 i lov nr. 364 af 13. maj 2009 og § 6 i lov nr. 493 af 12. maj 2010, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 3</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">4:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i kapitel 3 omfatter kun uddannelsesinstitutioner, der modtager statsligt tilskud eller lån i henhold til § 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan undtage en uddannelsesinstitution helt eller delvis fra regler i kapitel 3 eller fra regler fastsat i medfør heraf, hvis uddannelsesinstitutionen er godkendt efter anden lovgivning end denne lov og er omfattet af regulering med tilsvarende formål som kapitel 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 3:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan i særlige tilfælde yde lån til en uddannelsesinstitution.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 6</Char>
                <Char> udgår », men som ikke følger de regler, der fremgår af § 8, stk. 1, og § 9«. </Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion />
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 6</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">stk. 2:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan for modtagere af tilskud efter stk. 1 fastsætte nærmere regler om tilskudsmodtagers budget, drift og regnskabsaflæggelse og for revisionens udførelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§§ 7-9</Char>
                <Char> og </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">kapitel 3</Char>
                <Char> ophæves, og i stedet indsættes: </Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Vilkår og rammer for tilskud og lån, herunder størrelsen på tilskud og grundlag for opgørelsen af aktivitet, fastsættes på de årlige finanslove.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Uddannelsesinstitutionen disponerer frit inden for sit formål ved anvendelse af de statslige tilskud og øvrige indtægter under et.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Uddannelsesinstitutionen kan opspare tilskud til anvendelse i efterfølgende finansår.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Uddannelsesinstitutionen er underlagt tilsyn af Søfartsstyrelsen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Uddannelsesinstitutioner, der modtager tilskud eller lån efter § 5, er omfattet af de statslige budget- og bevillingsregler.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Søfartsstyrelsen kan træffe afgørelse om, at en uddannelsesinstitutions tilskud og lån helt eller delvis tilbageholdes, bortfalder eller kræves tilbagebetalt, hvis</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>uddannelsesinstitutionen ikke overholder denne lov, regler fastsat i medfør af loven, en udviklingskontrakt, jf. § 9 f, stk. 1, eller en indsatsaftale, jf. § 9 f, stk. 2,</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>uddannelsesinstitutionen begæres konkurs eller standser sine betalinger eller der i øvrigt er fare for, at uddannelsesinstitutionens virksomhed må indstilles, eller</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>3)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>grundlaget for tilskudsberegningen har været fejlagtigt eller tilskudsberegningen i øvrigt har været fejlagtig.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Tilskud, der kræves tilbagebetalt efter stk. 3, kan modregnes i kommende tilskudsudbetalinger.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte nærmere regler om betingelser for ydelse og udbetaling af tilskud og lån, herunder om aktivitetsindberetninger, samt om kontrol og tilbagebetaling af udbetalte tilskud og lån, om uddannelsesinstitutionernes forsikringsforhold og om deres anvendelse af administrative systemer.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Søfartsstyrelsen kan indhente de nødvendige oplysninger fra uddannelsesinstitutionerne om uddannelserne, de studerende, personalet, herunder ansættelsesvilkår, udstyr, huslejeaftaler, aftaler om ejendomskøb og andre aftaler om uddannelsesinstitutionernes drift i øvrigt til brug for fastlæggelse af tilskud, gennemgang af årsregnskaber m.v. og til brug for gennemførelse af tilsyn, kvalitetssikring og -kontrol og udarbejdelse af statistik.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Kapitel>
                <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
                <Rubrica>
                  <Linea>
                    <Char>Økonomiske og administrative forhold for visse uddannelsesinstitutioner</Char>
                  </Linea>
                </Rubrica>
                <ParagrafGruppe>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Uddannelsesinstitutionens forhold reguleres i en vedtægt.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Vedtægten skal indeholde bestemmelser om uddannelsesinstitutionens navn, formål, ledelsesforhold og kapital m.v.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Det skal fremgå af vedtægten, at institutionen er en statstilskudsfinansieret selvejende institution.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Uddannelsesinstitutionens vedtægt skal godkendes af Søfartsstyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte regler om, uddannelsesinstitutionernes vedtægter, herunder om, at vedtægterne skal indeholde bestemmelser om studenterrepræsentanter i bestyrelsen, om ret til indstilling af bestyrelsesmedlemmer og om disses udpegningsperiode og genudpegningsmuligheder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 8 a.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I tilfælde af uddannelsesinstitutionens ophør, og i det omfang der er dækning i den tiloversblevne formue, anvendes institutionens nettoformue opgjort pr. 31. december 2010 og den del af tilvæksten i nettoformuen fra den 1. januar 2011, der ikke hidfører fra statstilskud, efter reglerne i den til enhver tid gældende vedtægt.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Resten af den tiloversblevne formue anvendes til uddannelsesformål efter Søfartsstyrelsens bestemmelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte nærmere regler om opgørelsen af formuen efter stk. 1 og 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Uddannelsesinstitutionen skal ledes af en bestyrelse på 5-9 medlemmer, inklusive medarbejderrepræsentanter, og en daglig leder.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvor helt særlige forhold begrunder det, kan bestyrelsen bestå af flere end 9 medlemmer.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen varetager den overordnede og strategiske ledelse af uddannelsesinstitutionen, mens den daglige ledelse varetages af en daglig leder under ansvar over for bestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Medarbejdervalgte bestyrelsesmedlemmer har samme rettigheder og pligter som øvrige bestyrelsesmedlemmer.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Medarbejdervalgte bestyrelsesmedlemmer er beskyttet mod afskedigelse og anden forringelse af deres forhold på samme måde som tillidsrepræsentanter inden for vedkommende eller tilsvarende område.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen er beslutningsdygtig, når halvdelen af medlemmerne eller det eventuelt højere antal medlemmer, som foreskrives i vedtægten, er til stede.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Medmindre vedtægten bestemmer andet, træffer bestyrelsen beslutning ved simpelt stemmeflertal, og formandens stemme er i tilfælde af stemmelighed afgørende.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Eventuelle studenterrepræsentanter har ikke stemmeret.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvor helt særlige forhold taler for det, kan bestyrelsen bistås af et forretningsudvalg.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen skal sikre, at den økonomiske forvaltning i uddannelsesinstitutionen er effektiv og betryggende, og at de interne rapporteringsformer er tilrettelagt således, at de giver bestyrelsen mulighed for at gribe ind i tide, hvis budgetter, kontrakter og handlingsplaner m.v. ikke overholdes.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen fastsætter en forretningsorden for sit virke.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Forretningsordenen skal godkendes af Søfartsstyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 a.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsesmedlemmer skal udpeges i deres personlige egenskab og skal i deres virke varetage uddannelsesinstitutionens interesser.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>De stemmeberettigede medlemmer af bestyrelsen skal være myndige, må ikke være under konkurs og må ikke være under værgemål eller samværgemål.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsens sammensætning og ændringer heri skal meddeles til Søfartsstyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsens medlemmer skal tilsammen have de fornødne kompetencer til at fremme uddannelsesinstitutionens formål, herunder den fornødne faglige, forretningsmæssige, ledelsesmæssige og økonomiske indsigt, og der skal være medlemmer med kendskab til de maritime erhverv.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 b.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Den daglige leder ansættes af bestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen skal sikre, at uddannelsesinstitutionen til enhver tid har en daglig leder, der bidrager til fremme af uddannelsesinstitutionens formål og har de fornødne kompetencer under hensyntagen til uddannelsesinstitutionens karakter og situation.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 c.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bestyrelsen kan tegne en sædvanlig ansvarsforsikring, der kan omfatte bestyrelsen og den daglige leder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 d.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>For bestyrelsen og den daglige leder gælder bestemmelserne i forvaltningslovens kapitel 2 om inhabilitet og kapitel 8 om tavshedspligt m.v.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I forbindelse med en uddannelsesinstitutions afgørelser om ansættelse eller afskedigelse af medarbejdere, herunder den daglige leder, gælder bestemmelserne i forvaltningslovens kapitel 4 om partens aktindsigt, kapitel 5 om partshøring og kapitel 6 om begrundelse m.v.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 e.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Finansministeriet fastsætter eller aftaler løn og ansættelsesvilkår for uddannelsesinstitutionens personale, medmindre andet fastsættes eller godkendes af Finansministeriet, Personalestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 f.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan pålægge bestyrelsen for en uddannelsesinstitution at indgå en udviklingskontrakt med styrelsen med henblik på at sikre en langsigtet strategisk udvikling til opfyldelse af nærmere fastlagte målsætninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan pålægge bestyrelsen for en uddannelsesinstitution at indgå en indsatsaftale med styrelsen, hvis</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus>
                        <Index>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>1)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>kvaliteten af uddannelsesinstitutionens undervisning eller uddannelse er utilstrækkelig eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>2)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>den økonomisk-administrative styring i uddannelsesinstitutionen eller i et interessentskab, hvori uddannelsesinstitutionen er interessent, ikke har tilstrækkelig kvalitet eller effektivitet.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 g.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan meddele en uddannelsesinstitutions bestyrelse et påbud, hvis</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus>
                        <Index>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>1)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>uddannelsesinstitutionen ikke overholder denne lov eller regler fastsat i medfør af loven,</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>2)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>virksomheden i et interessentskab, hvori uddannelsesinstitutionen er interessent, ikke overholder denne lov eller de regler fastsat i medfør af loven, der gælder for institutionen og interessentskabet, eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>3)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>uddannelsesinstitutionen ikke overholder en udviklingskontrakt, jf. § 9 f, stk. 1, eller en indsatsaftale, jf. § 9 f, stk. 2.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis en uddannelsesinstitutions bestyrelse ikke efterkommer et påbud fra Søfartsstyrelsen, jf. stk. 1, eller hvis bestyrelsen ved sine dispositioner bringer uddannelsesinstitutionens videreførelse i fare, kan Søfartsstyrelsen beslutte,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus>
                        <Index>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>1)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>at bestyrelsens opgaver i en periode helt eller delvis varetages af personer, der udpeges af Søfartsstyrelsen, eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio formaInd="Nummer">
                            <Explicatus>2)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>at bestyrelsen eller dele heraf skal træde tilbage, således at en ny bestyrelse eller et eller flere nye bestyrelsesmedlemmer skal udpeges efter reglerne i uddannelsesinstitutionens vedtægt.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis Søfartsstyrelsen i medfør af stk. 2, nr. 2, beslutter, at hele eller dele af bestyrelsen skal træde tilbage, kan styrelsen indsætte en midlertidig bestyrelse eller et eller flere nye bestyrelsesmedlemmer, indtil der er udpeget en ny bestyrelse eller et eller flere nye bestyrelsesmedlemmer efter reglerne i institutionens vedtægt.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 h.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Et bestyrelsesmedlem kan til enhver tid udtræde af bestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Et bestyrelsesmedlem skal udtræde, hvis den pågældende er under konkurs eller bliver underlagt værgemål eller samværgemål.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Et bestyrelsesmedlem, der gør sig skyldig i en handling, som gør den pågældende uværdig til fortsat at være medlem af bestyrelsen, skal udtræde af bestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Et bestyrelsesmedlem, som på grund af længerevarende sygdom eller anden svækkelse har vist sig ude af stand til at varetage hvervet som medlem af bestyrelsen, eller som har vist sig klart uegnet, skal udtræde af bestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Udtræder et medlem af bestyrelsen, kan der ske udpegning af et nyt medlem for den resterende del af udnævnelsesperioden.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 i.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan på vegne af uddannelsesinstitutionen anlægge retssag mod bestyrelsesmedlemmer, den daglige leder, revisorer eller andre i anledning af tab påført uddannelsesinstitutionen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 9 j.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan godkende, at uddannelsesinstitutioner, der er omfattet af reglerne i dette kapitel, kan deltage i interessentskaber med andre uddannelsesinstitutioner.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan for samarbejdet fastsætte vilkår, der sikrer opfyldelsen af bestemmelserne i denne lov.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan godkende, at en uddannelsesinstitution lader en anden uddannelsesinstitution forestå dele af undervisningen som udlagt undervisning.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte regler om uddannelsesinstitutioners samarbejde med andre institutioner, herunder med uddannelsesinstitutioner, der er omfattet af reglerne i dette kapitel.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Institutioner, der modtager statstilskud eller lån efter § 5, er omfattet af lov om statens regnskabsvæsen m.v.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Institutionernes regnskaber revideres af rigsrevisor i henhold til lov om revisionen af statens regnskaber m.m.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Institutionernes regnskaber skal revideres i henhold til god offentlig revisionsskik, jf. § 3 i lov om revisionen af statens regnskaber m.m.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis ministeren og rigsrevisor indgår en aftale efter § 9 i lov om revisionen af statens regnskaber m.m., foretages revisionen af en institutionsrevisor, som udpeges af institutionens bestyrelse og skal være statsautoriseret eller registreret revisor.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Institutionernes oplysninger til brug ved beregning af statstilskud er omfattet af institutionsrevisors påtegning af eller erklæring om regnskabet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Den nærmere arbejdsdeling mellem institutionsrevisor og rigsrevisor fremgår af en særskilt aftale, jf. § 9 i lov om revisionen af statens regnskaber m.m.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Opfylder institutionsrevisor ikke på tilfredsstillende måde kravene til revision i henhold til god offentlig revisionsskik, eller tilsidesætter revisor i øvrigt sine pligter som institutionsrevisor, kan rigsrevisor eller Søfartsstyrelsen pålægge institutionens bestyrelse inden for en nærmere angiven frist at udpege en anden revisor.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte regler for regnskabsaflæggelsen i overensstemmelse med de til enhver tid gældende statslige regnskabsregler.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                </ParagrafGruppe>
              </Kapitel>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 23 a indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 23 b.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Søfartsstyrelsen kan indhente de nødvendige oplysninger fra uddannelsesinstitutionerne om uddannelserne, de studerende, personalet, økonomi og udstyr m.v. til brug for gennemførelse af tilsyn, kvalitetssikring og udarbejdelse af statistik.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2011.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Økonomi- og erhvervsministeren kan beslutte, at uddannelsesinstitutioner, som på tidspunktet for lovens ikrafttræden har opnået godkendelse efter § 4, stk. 1, i lov om maritime uddannelser, først skal leve op til de krav, der følger af § 8 og §§ 9-9 b i lov om maritime uddannelser som affattet ved § 1, nr. 5, i denne lov, på et af ministeren fastsat tidspunkt.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Regler udstedt i medfør af § 8, stk. 1, og § 10, stk. 2, i lov nr. 226 af 22. april 2002 om maritime uddannelser forbliver i kraft, indtil de ophæves.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>