<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2009/09/14/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20100124929</AccessionNumber>
    <DocumentId>BL000424</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>134111</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om jernbane</DocumentTitle>
    <Year>2010</Year>
    <DiesSigni>2010-11-11</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-11-10</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>1249</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 612 af 18/06/2012</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 613 af 18/06/2012 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 747 af 25/06/2014</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 686 af 27/05/2015</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1249 af 11/11/2010</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Jernbaneloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2015-05-27</DateOfHistoricMark>
    <EuReferences>32001L0012</EuReferences>
    <EuReferences>32001L0013</EuReferences>
    <EuReferences>32001L0014</EuReferences>
    <EuReferences>32004L0049</EuReferences>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20120061230</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2012-06-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om jernbane\n(Afgifter og gebyrer)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20120061330</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2012-06-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af lov om jernbane og lov om offentlige veje\n(Godkendelse af uddannelsessteder m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20140074730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2014-06-25</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om jernbane\n(Projektering af baner)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Hans Christian Schmidt</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Mikkel Sune Smith</Signature>
    <PlaceOfSignature>Transportministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Transportmin., j.nr. 2010-4320</JournalNumber>
    <Ministry>Transport- og Bygningsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om jernbane</Char>
      </Linea>
      <Nota formaNo="EU" id="Not1">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører dele af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2001/12/EF af 26. februar 2001 om ændring af Rådets direktiv 91/440/EØF om udvikling af Fællesskabets jernbaner (EF-Tidende 2001 nr. L 75, side 1 ff.), Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2001/13/EF af 26. februar 2001 om ændring af Rådets direktiv 95/18/EF om udstedelse af licenser til jernbanevirksomheder (EF-tidende 2001 nr. L 75, side 26 ff.), Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2001/14/EF af 26. februar 2001 om tildeling af jernbaneinfrastrukturkapacitet og opkrævning af afgifter for brug af jernbaneinfrastruktur samt sikkerhedscertificering (EF-tidende 2001 nr. L 75, side 29 ff.) og Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2004/49/EF af 29. april 2004 om jernbanesikkerhed i EU og om ændring af Rådets direktiv 95/18/EF om udstedelse af licenser til jernbanevirksomheder og direktiv 2001/14/EF om tildeling af jernbaneinfrastrukturkapacitet og opkrævning af afgifter for brug af jernbaneinfrastruktur samt sikkerhedscertificering (jernbanesikkerhedsdirektivet) (EU-Tidende 2004 nr. L 164, side 44 ff.).</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Indledning>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om jernbane, jf. lovbekendtgørelse nr. 969 af 8. oktober 2009, med de ændringer, der følger af § 1 i lov nr. 553 af 26. maj 2010 og § 2 i lov nr. 726 af 25. juni 2010.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="Kap1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Formål</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap1_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Denne lovs formål er dels gennem fastlæggelse af rammerne for jernbanevirksomhed og jernbaneinfrastrukturforvaltning at fremme opfyldelsen af samfundets transportbehov på et bæredygtigt grundlag under hensyn til miljø, samfundsøkonomi, trafiksikkerhed, fremkommelighed og sociale hensyn, dels gennem fastlæggelse af rammerne for jernbanesikkerhed at medvirke til et højt sikkerhedsniveau for jernbanen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udførelse af jernbanevirksomhed forstås befordring af personer og transport af gods m.v. på jernbane.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbaneinfrastrukturforvaltning omfatter drift af jernbaneinfrastruktur med dertil hørende regulerings- og sikkerhedssystemer samt tildeling af infrastrukturkapacitet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved en jernbanevirksomhed forstås enhver offentlig eller privat virksomhed, hvis hovedaktivitet består i godstransport eller passagerbefordring via jernbane, og som er forpligtet til at sørge for trækkraften, herunder virksomheder, som kun sørger for trækkraften.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="Par1_Stk5_Not2">
                    <Explicatus>2)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Trafikministeriet, trafikministeren, Transport- og Energiministeriet og transport- og energiministeren er i hele lovbekendtgørelsen ændret til Transportministeriet og transportministeren som følge af kongelig resolution af 23. november 2007.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>fastsætter nærmere regler om jernbanevirksomheder, der kun sørger for trækkraften.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Lovens anvendelsesområde</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap2_X1">
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder for al jernbanevirksomhed og jernbaneinfrastrukturforvaltning, jf. dog stk. 2-4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder, bortset fra § 5, § 6, stk. 1, og § 7, for letbaner, herunder metro.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren bemyndiges til at fastsætte særlige regler om forhold vedrørende letbaner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i kapitel 4 og 5 gælder alene for jernbanevirksomhed, som udføres på statens jernbaneinfrastruktur samt infrastruktur ejet af A/S Storebæltsforbindelsen og A/S Øresundsforbindelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bestemme, at kapitel 4 og 5 tillige helt eller delvis skal gælde for nærmere angivne enkelte baneafsnit eller skal gælde for al jernbanevirksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Tilladelse til at drive jernbanevirksomhed og forvalte jernbaneinfrastruktur</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap3_X1">
            <Paragraf id="Par3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="Par3_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ret til at drive jernbanevirksomhed kræver tilladelse og sikkerhedscertifikat udstedt af Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ret til at forvalte jernbaneinfrastruktur kræver tilladelse og sikkerhedsgodkendelse udstedt af Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse udstedt af andre medlemsstater i Den Europæiske Union i medfør af EU-regler gælder i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="Par4_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til at drive jernbanevirksomhed kan meddeles virksomheder, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par4_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ønsker at drive personbefordring eller godstransport på jernbane som virksomhedens hovedaktivitet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>har økonomisk grundlag for at drive virksomheden forretningsmæssigt forsvarligt,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke er erklæret konkurs,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke har forfalden gæld til det offentlige på 50.000 kr. eller derover,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke er blevet idømt straf for alvorlige lovovertrædelser, herunder for overtrædelser i erhvervsforhold eller på transportområdet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke er blevet dømt for alvorlige eller gentagne overtrædelser af bestemmelser på det social- og arbejdsretlige område, herunder forpligtelser i henhold til lovgivningen om beskyttelse af arbejdstagere,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke er blevet dømt for alvorlige eller gentagne overtrædelser af forpligtelser i henhold til toldlovgivningen, når der er tale om en virksomhed, som ønsker at udføre grænseoverskridende godstransport, der er omfattet af toldprocedurer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num8">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i faglig henseende er kvalificeret til at drive jernbanevirksomhed, herunder har etableret et godkendt sikkerhedsledelsessystem,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num9">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>er i besiddelse af en gyldig ansvarsforsikring, jf. § 17, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk1_Num10">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>råder over trækkraft.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til at drive infrastrukturforvaltning kan meddeles virksomheder, der opfylder betingelserne i stk. 1, nr. 2-6, og som</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par4_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>i faglig henseende er kvalificeret til at drive infrastrukturforvaltning, herunder har etableret et godkendt sikkerhedsledelsessystem, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>er i besiddelse af en gyldig ansvarsforsikring, jf. § 17.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler, hvorefter der kan udstedes tilladelse til infrastrukturforvaltning vedrørende særlig ubetydelige anlæg, uden at de i stk. 1, nr. 2-6, anførte betingelser dokumenteres opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betingelserne i stk. 1, nr. 3, 5 og 6, skal ligeledes være opfyldt af direktørerne og alle bestyrelsesmedlemmerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En tilladelse er gyldig, så længe virksomheden opfylder de i denne lov angivne vilkår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan, hvis styrelsen finder anledning hertil, bestemme, at der skal foretages en fornyet vurdering af, om vilkårene er opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En fornyet vurdering skal dog senest finde sted 5 år efter udstedelsen af tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan suspendere eller tilbagekalde tilladelsen, hvis virksomheden ikke længere opfylder vilkårene i stk. 1, 2 og 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Nærmere regler om suspension og tilbagekaldelse fastsættes af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bestemme, at der kan knyttes særlige vilkår til tilladelser, herunder at tilladelser udstedes for en begrænset periode.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler om udstedelse af tilladelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan opkræve et gebyr i forbindelse med udstedelse af tilladelse til jernbanevirksomhederne og infrastrukturforvalterne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk9">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen underretter Europa-Kommissionen om udstedelse, suspension, ændring eller tilbagekaldelse af licenser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4a">
              <Explicatus>§ 4 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par4a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om certificering af virksomheder og personer, som udfører opgaver for jernbanevirksomheder eller jernbaneinfrastrukturforvaltere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="Par5_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ikkeerhvervsmæssig jernbanedrift, der fortrinsvis gennem en begrænset personbefordring drives for at tilgodese jernbanehistoriske og turistmæssige formål og ikke tilsigter at dække noget egentligt trafikalt behov, kræver tilladelse fra Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om den jernbanedrift, der er nævnt i stk. 1, herunder om kriterier for udstedelse af tilladelser og sikkerhedsmæssige og forsikringsmæssige forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan udpege sagkyndige private virksomheder eller personer til at føre tilsyn med veteranbanerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="Par6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter nærmere regler om adgang for jernbanevirksomheder og infrastrukturforvaltere til at få uddannet det til varetagelsen af deres opgaver nødvendige personale.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan i den forbindelse pålægge jernbanevirksomheder og infrastrukturforvaltere mod betaling og på lige og ikkediskriminerende vilkår at uddanne jernbaneteknisk personale for andre virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om, at jernbanevirksomheder, der udfører passagertrafik som offentlig service, skal indgå i en pligtig betalingsordning efter objektive kriterier i forbindelse med den praktiske del af lokomotivføreruddannelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om certificering af jernbaneteknisk personale.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan opkræves gebyr for udstedelse af certifikater.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan i et regnskabsreglement fastsætte nærmere regler for udarbejdelse af interne virksomhedsregnskaber for jernbanevirksomheder og infrastrukturforvaltere, herunder for hvilke forretningsområder der skal aflægges særskilt regnskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regnskaber udarbejdet i henhold til et regnskabsreglement sendes til transportministeren, men er ikke offentligt tilgængelige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren opstiller i tilknytning til fastsættelsen af en virksomheds regnskabsreglement retningslinjer og vilkår for overholdelse af konkurrenceretlige forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Udførelse af jernbanetrafik som offentlig service</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4_X1">
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren sikrer jernbanetrafikbetjeningen for passagerer i et af ministeren nærmere fastlagt omfang gennem indgåelse af kontrakter med jernbanevirksomheder om trafik udført som offentlig service.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren sikrer i den forbindelse en passende køreplanskoordinering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren bemyndiges til at bringe kontrakter om passagertrafik udført som offentlig service i udbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren træffer afgørelse om, hvilken udbudsform og hvilke udbudsprocedurer der skal anvendes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver virksomhed, herunder DSB, kan deltage på lige og ikke diskriminerende vilkår i udbudsforretninger om trafik udført som offentlig service, når den bydende enhed udgør en selvstændig økonomisk enhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>DSB er efter transportministerens beslutning forpligtet til at stille rullende materiel til rådighed for trafik udført som offentlig service, der bringes i udbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Materiellet stilles til rådighed på lejevilkår og for en periode op til kontraktens længde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastlægger nærmere vilkår for DSB’s forpligtelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan pålægge DSB at udføre trafik som offentlig service mod betaling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For trafik udført som offentlig service fastsættes regler om takster, befordringspligt, billetteringssystemer og køreplanskoordinering m.v. i kontrakterne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Træffes der i medfør af § 2, stk. 4, bestemmelse om, at kapitel 4 skal gælde for den trafik, der ved lovens ikrafttræden varetages af privatbanerne i medfør af koncession, kan transportministeren aftale med anden offentlig myndighed, at denne varetager transportministerens forpligtelse i medfør af stk. 1 og 2 for denne trafik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan endvidere bestemme, at privatbanerne pålægges forpligtelser svarende til dem, der er pålagt DSB i medfør af stk. 4 og 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4a">
          <Explicatus>Kapitel 4 a</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Infrastrukturforvaltning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4a_X1">
            <Paragraf id="Par8a">
              <Explicatus>§ 8 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par8a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler og normer for anlæg, vedligeholdelse, drift og nedlæggelse af jernbaneinfrastruktur, herunder for infrastrukturens forhold til omgivelserne, for entreprisebetingelser og for sådanne forhold, som i øvrigt er af betydning for jernbaneinfrastrukturens ensartethed og sikkerhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan pålægge infrastrukturforvaltere at afgive tekniske og statistiske oplysninger om den jernbaneinfrastruktur, de forvalter, herunder oplysninger om jernbanevirksomhedernes trafik på infrastrukturen, i den form, som ministeren bestemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8b">
              <Explicatus>§ 8 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par8b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturforvalteren har ansvaret for en sikker trafikstyring for den del af jernbanenettet, som den pågældende forvalter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en infrastrukturforvalter ønsker, at ansvaret for trafikstyringen skal varetages af en anden virksomhed, skal Trafikstyrelsen godkende dette.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan fastsætte vilkår herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8c">
              <Explicatus>§ 8 c.</Explicatus>
              <Stk id="Par8c_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbaneinfrastrukturforvalterens krav til færdsel på de enkelte baneafsnit skal offentliggøres og være tilgængelige for alle jernbanevirksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8c_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomhederne skal følge infrastrukturforvalterens krav til færdsel på de enkelte baneafsnit, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8c_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturforvalteren skal stille de for kørslen på et baneafsnit fornødne tekniske forskrifter til rådighed for jernbanevirksomhederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4b">
          <Explicatus>Kapitel 4 b</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Beredskab</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4b_X1">
            <Paragraf id="Par8d">
              <Explicatus>§ 8 d.</Explicatus>
              <Stk id="Par8d_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder og jernbaneinfrastrukturforvaltere skal foretage nødvendig planlægning og træffe nødvendige foranstaltninger for at sikre jernbanen og jernbanedriften i beredskabssituationer og andre ekstraordinære situationer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder og jernbaneinfrastrukturforvaltere skal indbyrdes koordinere planlægning og udførelse af beredskabsopgaver, herunder også vedrørende jernbanesikringsopgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder og jernbaneinfrastrukturforvaltere skal endvidere foretage nødvendig planlægning og træffe nødvendige foranstaltninger for at sikre passagerers personlige sikkerhed i beredskabssituationer og andre ekstraordinære situationer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder og jernbaneinfrastrukturforvaltere forpligtes til i de situationer, der er nævnt i stk. 1, mod fuld erstatning at stille transportkapacitet til disposition efter transportministerens nærmere bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen varetager den overordnede koordinering vedrørende beredskabsarbejdet og fører tilsyn hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om sikring af jernbanen, passagerers personlige sikkerhed og varetagelse af beredskabsarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan i den forbindelse fastsætte regler om udstedelse af påbud og forbud til jernbaneinfrastrukturforvaltere og jernbanevirksomheder og regler om udførelse af tilsyn med beredskabsarbejdet, herunder om jernbanevirksomhedernes og jernbaneinfrastrukturforvalternes fremsendelse af materiale som grundlag for tilsynet og om tilsynets beføjelser over for disse virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Personer, der deltager i beredskabsarbejdet, er under ansvar efter straffelovens §§ 152-152 e forpligtet til over for uvedkommende at hemmeligholde fortrolige oplysninger, som de får kendskab til i forbindelse med beredskabsarbejdet, jf. dog stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8d_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De fortrolige oplysninger, der er omfattet af stk. 6, kan videregives til udenlandske myndigheder og internationale organisationer, når det følger af Danmarks internationale forpligtelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4c">
          <Explicatus>Kapitel 4 c</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Markeds- og konkurrenceovervågning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4c_X1">
            <Paragraf id="Par8e">
              <Explicatus>§ 8 e.</Explicatus>
              <Stk id="Par8e_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om udøvelse af markeds- og konkurrenceovervågning på jernbaneområdet og om jernbaneydelser i forbindelse hermed, herunder om organiseringen af opgaverne på området.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Adgangen til jernbaneinfrastrukturen og betaling herfor</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap5_X1">
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturkapacitet tildeles af det pågældende baneafsnits infrastrukturforvalter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturforvalteren kan efter transportministerens nærmere bestemmelse reservere infrastrukturkapacitet til særlige formål, herunder til internationale godstogskorridorer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I de tilfælde, hvor der foreligger modstridende ønsker om jernbaneinfrastrukturkapacitet på et baneafsnit, fordeler infrastrukturforvalteren kapaciteten efter nærmere regler fastsat af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fortrinsret gives inden for nærmere fastsatte rammer til offentlig servicetrafik og derefter til godstrafik i internationale godstogskorridorer, jf. stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Resterende kapacitet fordeles til ansøgende jernbanevirksomheder således, at der tages hensyn til virksomhedernes hidtidige kapacitetsrettigheder, at der inden for nærmere fastsatte rammer stilles kapacitet til rådighed for jernbanevirksomheder, som for første gang ansøger om rettigheder til baneafsnittet, og at infrastrukturen i øvrigt udnyttes på den samfundsmæssigt mest hensigtsmæssige måde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tildeling af jernbaneinfrastrukturkapacitet medfører ikke eneret til benyttelse af et givet jernbaneafsnit, men transportministeren kan meddele en jernbanevirksomhed eneret til afsætning og optagning af passagerer på udvalgte stationer og på udvalgte tidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forbindelse med tildeling af infrastrukturkapacitet indgår jernbanevirksomheden aftale med infrastrukturforvalteren om samarbejdsrelationer, betingelser for benyttelse af infrastrukturen m.v.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aftalen kan indeholde bestemmelser om bod for togforsinkelser og for manglende overholdelse af aftalens bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Banedanmark fastsætter regler om karakteren af den jernbaneinfrastruktur, der er til rådighed for jernbanevirksomheder, og vilkårene for jernbanevirksomhedernes adgang til jernbaneinfrastrukturen, herunder om baneafgifter og jernbanevirksomhedernes betaling for benyttelse af jernbaneinfrastrukturen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="Par10_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stationer og jernbanevirksomhedsejede kombiterminaler eller dele heraf, skal kunne benyttes af jernbanevirksomheder, der befærder det baneafsnit, hvor faciliteterne er beliggende, på lige og ikkediskriminerende vilkår og mod betaling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="Par11_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler for de afgifter, som jernbanevirksomheder skal betale til Banedanmark for at benytte jernbaneinfrastruktur, samt en kompensationsordning med henblik på konkurrencemæssig ligestilling af jernbanegodstransport med andre former for godstransport.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par11_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bestemme, at jernbanevirksomheder mod særskilt betaling kan købe særlige ydelser af infrastrukturforvalteren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par11a">
              <Explicatus>§ 11 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par11a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Banedanmark kan forsyne jernbanevirksomhederne med kørestrøm efter nærmere regler, der fastsættes af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om elforsyning finder ikke anvendelse på Banedanmarks elforsyningsaktiviteter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Forretningsbetingelser og takster</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap6_X1">
            <Paragraf id="Par12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="Par12_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomhederne skal udarbejde forretningsbetingelser, hvori angives virksomhedernes regler vedrørende befordring, herunder erstatningsansvar over for passagerer ved skader på bagage, og reglerne i Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EF) nr. 1371/2007 af 23. oktober 2007 om jernbanepassagerers rettigheder og forpligtelser og om erstatning i forbindelse med national godstransport.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forretningsbetingelserne skal anmeldes til Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan udstede nærmere regler for udformningen af jernbanevirksomhedernes forretningsbetingelser og i den forbindelse gøre retten til at drive jernbanevirksomhed betinget af opfyldelse af disse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En jernbanevirksomheds forretningsbetingelser skal være offentligt tilgængelige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomhederne kan inden for rammerne af lov om trafikselskaber og regler fastsat af transportministeren frit fastsætte takster for befordring af passagerer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder, der driver regional personbefordring mellem stationer i hovedstadsområdet, er desuden underlagt de bestemmelser om takstfastsættelse i hovedstadsområdet, der gælder for rejser med bus, metro og tog inden for hovedstadsområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang kontrakter om udførelse af offentlig servicetrafik med jernbane indeholder bestemmelser, hvorefter indtægterne skal tilfalde staten, udøver Trafikstyrelsen de kompetencer, der er tillagt jernbanevirksomhederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheder har pligt til at sælge personbefordringsydelser for andre jernbanevirksomheder mod betaling fra disse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bestemme, at jernbanevirksomheder, der driver passagertrafik, skal bidrage til et centralt system for kundeoplysning med informationer om egen togdrift og takster m.v.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter i givet fald nærmere regler for administrationen af dette system.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Erstatning, forsikring og farligt gods</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap7_X1">
            <Paragraf id="Par13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="Par13_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheden skal erstatte skader på passagerer, for hvem der ikke på grund af tjenesteforhold til jernbanevirksomheden eller infrastrukturforvalteren gælder særlige erstatningsregler, hvis skaden er en følge af en begivenhed i forbindelse med jernbanebefordring under passagerens ophold i tog eller under dennes ind- eller udstigning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par13_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheden skal endvidere erstatte skader på og tab af genstande, som passageren medfører som håndbagage, hvis skaden er følge af en begivenhed i forbindelse med jernbanebefordring under passagerens ophold i tog eller under dennes ind- eller udstigning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par13_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatning i medfør af stk. 2 kan ikke overstige 10.000 kr. for hver passager.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningsbeløbet reguleres hvert år pr. 1. januar med 2 pct. tillagt tilpasningsprocenten for det gældende finansår, jf. lov om en satsreguleringsprocent.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De herefter fremkomne beløb afrundes til nærmeste med 100 delelige kronebeløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren bekendtgør hvert år, hvilke reguleringer der skal finde sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par13_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler om, at jernbanevirksomhedernes objektive erstatningsansvar efter stk. 1 begrænses til et bestemt beløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="Par14_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningen for personskade eller tab af forsørger kan nedsættes eller bortfalde, hvis skadelidte eller afdøde forsætligt har medvirket til skaden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningen kan endvidere nedsættes og i særlige tilfælde bortfalde, hvis skadelidte eller afdøde ved grov uagtsomhed har medvirket til skaden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par14_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningen for tingskade kan nedsættes eller bortfalde, hvis skadelidte forsætligt eller uagtsomt har medvirket til skaden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="Par15_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheden skal erstatte skader på ejendom eller personer, der ikke befordres med jernbanevirksomheden, og som foranlediges ved påkørsel af andet end løsgående dyr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved sådanne skader finder bestemmelserne i § 14, stk. 1 og 2, og § 16 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="Par16_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheden kan gøre regres mod infrastrukturforvalteren, i det omfang skaden er forvoldt ved fejl eller uagtsomhed fra infrastrukturforvalterens side.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="Par17_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav om erstatning for skader i forbindelse med jernbanevirksomhed eller skader, som er forvoldt af jernbaneinfrastrukturforvaltere, skal være dækket af en ansvarsforsikring, i det omfang skaderne ikke er dækket af statens selvforsikringsordning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler herom, herunder om oversættelse af udenlandske forsikringspolicer m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører forsikringen med at gælde, hæfter forsikringsselskabet over for tredjemand dog for skaden efter policens pålydende endnu i 2 måneder efter, at forsikringsselskabet over for Trafikstyrelsen har anmeldt forsikringens ophør, medmindre jernbanevirksomheden eller jernbaneinfrastrukturforvalteren er dækket af en anden forsikring eller skaderne er dækket af statens selvforsikringsordning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningsansvaret ved befordring af gods i national trafik følger reglerne i fælles regler for kontrakter om international befordring af gods med jernbane (CIM).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For stykgods gælder dog den i konvention om fragtaftaler ved international godstransport ad landevej (CMR) fastsatte maksimale erstatning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par17a">
              <Explicatus>§ 17 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par17a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="Par18_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om transport af farligt gods, herunder om afsenders erstatningsansvar over for jernbanevirksomheden, såfremt der ved indlevering af gods afgives urigtig, unøjagtig eller ufuldstændig betegnelse eller der sker overtrædelse af gældende sikkerhedsforskrifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Færdsel og ophold på jernbaneområde</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8_X1">
            <Paragraf id="Par19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="Par19_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbaneområde omfatter</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par19_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>banelinjer med tilhørende skråninger, banketter, grøfter, broer og andre anlæg,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>stationernes område,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tog og andre jernbanekøretøjer samt</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forpladser og adgangsveje til stationer og jernbanefærgesteder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uden den pågældende jernbanevirksomheds eller infrastrukturforvalters tilladelse må ingen</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par19_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>færdes eller lade dyr færdes på de dele af jernbaneområdet, som ikke er åbne for offentligheden, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par19_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tage ophold i erhvervsøjemed, optage film eller fotografere i erhvervsøjemed eller til undervisningsbrug, foretage indsamlinger, omdele tryksager eller lignende på jernbaneområdet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="Par20_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er forbudt at hindre den automatiske dørlukning i tog.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når tog eller togdel er i bevægelse, er det endvidere forbudt at stige på eller af vognene eller at hjælpe andre dertil eller at åbne vognenes døre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ind- og udstigning skal ske på den dertil bestemte side af toget og på de dertil bestemte eller anviste steder på stationer og færger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der må ikke udkastes affald eller andre genstande fra tog.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nødbremsen i tog må kun benyttes, når virkelig fare foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="Par21_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver, der søger adgang til eller opholder sig på en jernbanevirksomheds eller infrastrukturforvalters område, skal rette sig efter de forskrifter til opretholdelse af orden og sikkerhed, der meddeles af virksomhedens personale, eller som af virksomheden er bekendtgjort ved opslag på virksomhedens område eller på anden hensigtsmæssig måde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver, der overtræder bestemmelserne i § 19, stk. 2, § 20 og § 21, stk. 1, kan af virksomhedens personale udvises, om fornødent udsættes, fra virksomhedens område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet skal efter anmodning bistå virksomhederne i håndhævelsen af virksomhedernes ordens- og sikkerhedsbestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8a">
          <Explicatus>Kapitel 8 a</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Krydsende trafik</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8a_X1">
            <Paragraf id="Par21a">
              <Explicatus>§ 21 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par21a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>På baner, hvor den højest tilladte hastighed overstiger 75 km/t, skal private overkørsler og overgange være forsynet med led, bomme, låger, drejekors eller anden lukkeindretning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lukkeindretningerne etableres og vedligeholdes af infrastrukturforvalteren for det pågældende baneafsnit.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21b">
              <Explicatus>§ 21 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par21b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikanter, der skal passere private overkørsler og overgange, skal udvise særlig forsigtighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Færdsel over overkørsler og overgange må ikke finde sted, når det kan ses eller høres, at tog nærmer sig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når sporene passeres, skal dette ske uden unødigt ophold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der skal drive eller trække dyr over banen, skal ligeledes udvise særlig forsigtighed og må ikke lade dyr stå stille på overkørslen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Særligt langsomt kørende transporter må kun passere overkørslen efter aftale med infrastrukturforvalteren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Led og bomme skal lukkes efter benyttelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Under arbejder, som kræver hyppig brug af en overkørsel, kan overkørslen dog holdes åben, når den er under konstant opsyn af en person, der til enhver tid kan standse færdslen over overkørslen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Brugeren af en privat overkørsel eller overgang skal straks anmelde mangler ved led eller bomme til infrastrukturforvalteren af det pågældende baneafsnit.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Brugeren er endvidere ansvarlig for forseelser, som dennes folk under arbejde gør sig skyldig i ved benyttelsen af overkørslen eller overgangen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21b_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uvedkommende må ikke benytte private overkørsler og overgange.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8b">
          <Explicatus>Kapitel 8 b</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Infrastrukturforvalterens forhold til borgerne</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8b_X1">
            <Paragraf id="Par21c">
              <Explicatus>§ 21 c.</Explicatus>
              <Stk id="Par21c_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uden tilladelse fra infrastrukturforvalteren af det pågældende baneafsnit må der ikke</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par21c_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21c_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>foretages udgravninger eller opfyldninger eller anbringes materiel eller materialer i en sådan nærhed af infrastrukturforvalterens grund, at der derved kan opstå fare for driften,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21c_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>føres ledninger over, under eller langs med banen,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21c_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ledes vand til banen eller dennes grøfter eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21c_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>foretages arbejder i overkørsler eller overgange.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21d">
              <Explicatus>§ 21 d.</Explicatus>
              <Stk id="Par21d_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Inden for de afstande, der fastsættes af transportministeren, skal rummet over og på begge sider af alle spor, der ligger på havneområde uden at være bestemt afgrænset fra dette, samt alle spor, der ligger i vej, gade eller plads, der er åben for almindelig færdsel, holdes fri for faste og løse genstande.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21d_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 21 c gælder tilsvarende for de i stk. 1 nævnte spor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21d_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter i et ordensreglement de nærmere bestemmelser vedrørende de i stk. 1 og 2 nævnte forhold samt de bestemmelser, der i øvrigt måtte findes fornødne til sikring af driften på sporene.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21e">
              <Explicatus>§ 21 e.</Explicatus>
              <Stk id="Par21e_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturforvalteren, Metroselskabet I/S eller Trafikstyrelsen har, hvis det skønnes nødvendigt, til enhver tid mod behørig legitimation uden retskendelse adgang til at foretage jordbundsundersøgelser, opmålinger, afmærkninger og andre undersøgelser af udendørs arealer med henblik på at foretage undersøgelser og projektering af nye baneanlæg eller ændringer af bestående baneanlæg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21e_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ejeren af arealet skal underrettes skriftligt senest 8 dage inden gennemførelsen af undersøgelserne m.v. efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21e_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatning for skade, som måtte blive påført grundejeren ved de i stk. 1 nævnte foranstaltninger, fastsættes, hvis der ikke kan indgås aftale med ejeren herom, ved taksation efter reglerne i lov om fremgangsmåden ved ekspropriation vedrørende fast ejendom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21f">
              <Explicatus>§ 21 f.</Explicatus>
              <Stk id="Par21f_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Infrastrukturforvalteren træffer afgørelse om hegns­typer og om etablering, vedligeholdelse og nedtagning af egne hegn på sine baneafsnit.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21f_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hævd kan ikke vindes over arealer, der i matriklen er registreret som jernbanearealer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21g">
              <Explicatus>§ 21 g.</Explicatus>
              <Stk id="Par21g_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reklamer og andre indretninger må ikke være anbragt således, at de er til ulempe for opfattelsen af signalerne på det pågældende baneafsnit.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8c">
          <Explicatus>Kapitel 8 c</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Jernbanesikkerhed og interoperabilitet</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8c_X1">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Regler og tilsyn</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par21h">
              <Explicatus>§ 21 h.</Explicatus>
              <Stk id="Par21h_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om sikkerhed og interoperabilitet på jernbaneområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Med henblik på at sikre gennemsigtighed og den fornødne uafhængighed i beslutningsprocessen kan transportministeren endvidere fastsætte regler om organiseringen af sikkerhedsopgaverne i Trafikstyrelsen, herunder direktørens og sikkerhedsdirektørens opgaver, og i hvilke forhold sikkerhedsdirektøren skal være den øverste ansvarlige på sikkerhedsområdet i Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21h_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om helbredsforhold for personer, der udfører sikkerhedsklassificerede funktioner på jernbaneområdet, herunder om udtagning af blod-, sved- og urinprøver i forbindelse med helbredsundersøgelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21i">
              <Explicatus>§ 21 i.</Explicatus>
              <Stk id="Par21i_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen fører tilsyn med,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par21i_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at gældende sikkerhedsregler overholdes,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at jernbanemateriel og -anlæg opfylder gældende sikkerhedskrav,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at personer, der udfører sikkerhedsklassificerede funktioner, besidder de nødvendige helbredsmæssige og faglige kvalifikationer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at jernbaneinfrastrukturforvaltere og jernbanevirksomheder har etableret og vedligeholder et sikkerhedsledelsessystem samt råder over de nødvendige sikkerheds-, registrerings- og kontrolsystemer i forhold til de pågældende typer infrastruktur, materiel, trafik m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at jernbaneinfrastrukturforvaltere og jernbanevirksomheder overholder de gældende regler vedrørende befordring af farligt gods med jernbane,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at jernbanevirksomheder og jernbaneinfrastrukturforvaltere udarbejder handlings-, beredskabs- og informationsplaner m.v., jf. § 8 d, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par21i_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at gældende regler om interoperabilitet overholdes.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21i_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan fastsætte nærmere regler og træffe afgørelse om, hvilke opgaver og funktioner der anses for at have et sikkerhedsmæssigt indhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21i_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan stille krav om, at der for jernbanevirksomhedens og infrastrukturforvalterens regning skal anvendes sagkyndig bistand i forbindelse med tilsyn.Trafikstyrelsen kan fastsætte regler om krav til den sagkyndige bistand, herunder assessorbistand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21i_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen offentliggør hvert år senest den 30. september en beretning om sin virksomhed på jernbanesikkerhedsområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig med offentliggørelsen sendes beretningen til Det Europæiske Jernbaneagentur.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21j">
              <Explicatus>§ 21 j.</Explicatus>
              <Stk id="Par21j_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen godkender efter indstilling fra de pågældende jernbaneinfrastrukturforvaltere og jernbanevirksomheder de i § 21 i, stk. 1, nr. 1-4, nævnte krav til sikkerheden og ændringer heri.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21j_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om, at andre end de i stk. 1 nævnte forhold skal godkendes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21j_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan kræve, at virksomheder, der ønsker styrelsens godkendelse i henhold til stk. 1, skal anvende sagkyndig bistand, herunder assessorbistand, i forbindelse med godkendelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan fastsætte regler om krav til den sagkyndige bistand, herunder assessorbistand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21k">
              <Explicatus>§ 21 k.</Explicatus>
              <Stk id="Par21k_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Køretøjer, der anvendes på jernbanenettet, skal godkendes af Trafikstyrelsen, inden de må tages i brug.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21k_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan udstede typegodkendelser for køretøjer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Typegodkendelsen giver ikke ret til at ibrugtage køretøjerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21k_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Læsseenheder, herunder containere, veksellad m.v., må ikke tages i brug, før Trafikstyrelsens godkendelse foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21k_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbaneinfrastruktur må ikke tages i brug, før Trafikstyrelsen har udstedt en ibrugtagningstilladelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan endvidere udstede typegodkendelse af delsystemer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21k_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan kræve, at virksomheder, der ønsker styrelsens godkendelse af anlæg eller køretøjer m.v., skal bruge sagkyndig bistand, herunder assessorbistand, i forbindelse med godkendelsen.Trafikstyrelsen kan fastsætte regler om krav til den sagkyndige bistand, herunder assessorbistand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21k_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan fastsætte nærmere regler og træffe afgørelser om godkendelse af køretøjer, delsystemer, systemer og læsseenheder, herunder regler om, at visse forhold kan undtages fra godkendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21l">
              <Explicatus>§ 21 l.</Explicatus>
              <Stk id="Par21l_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen og personer, der af Trafikstyrelsen er bemyndiget hertil, har til enhver tid mod behørig legitimation adgang til områder, der hører til jernbaneinfrastrukturforvaltere og jernbanevirksomheder eller private, med henblik på at udøve de beføjelser, som loven eller regler, der er fastsat med hjemmel i loven, tillægger styrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan for de pågældende jernbaneinfrastrukturforvalteres og jernbanevirksomheders regning udføre eller kræve udført afprøvninger, målinger og kontrol, forlange udtalelser fra jernbaneinfrastrukturforvalternes og jernbanevirksomhedernes ledelse og medarbejdere samt kræve al dokumentation udleveret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan udstede påbud til jernbaneinfrastrukturforvalterne og jernbanevirksomhederne om, at disse straks eller inden for en nærmere angivet tidsfrist skal foretage de nødvendige foranstaltninger for at opfylde de krav, der følger af § 21 i.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Efter udløbet af tidsfristen kan Trafikstyrelsen om nødvendigt lade disse foranstaltninger udføre for den pågældendes regning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis de sikkerhedsmæssige forhold er klart uforsvarlige, kan det i et påbud fastsættes, at driften skal indstilles, indtil påbuddet er efterkommet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved konstatering af forhold, der udgør en risiko for jernbanesikkerheden, kan Trafikstyrelsen udstede påbud til jernbaneinfrastrukturforvalterne og jernbanevirksomhederne om, at disse straks eller inden for en nærmere angivet tidsfrist skal foretage de efter Trafikstyrelsens vurdering nødvendige foranstaltninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I påbuddet kan fastsættes, at driften skal indstilles, indtil påbuddet er efterkommet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Efter udløbet af tidsfristen kan Trafikstyrelsen om nødvendigt lade disse foranstaltninger udføre for den pågældendes regning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan, såfremt de sikkerhedsmæssige forhold er klart uforsvarlige, umiddelbart nedlægge forbud mod drift på en nærmere angivet strækning eller mod drift med nærmere angivet rullende materiel.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forbud kan meddeles mundtligt og har virkning fra modtagelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et forbud gælder i indtil 14 dage, medmindre forbuddet forlænges.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et mundtligt meddelt forbud gælder dog kun i indtil 3 dage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om, at der til brug for Trafikstyrelsens forebyggende jernbanesikkerhedsmæssige arbejde af personer, der er omfattet af § 6, stk. 3, og § 21 i, stk. 1, nr. 3, samt virksomheder på jernbaneområdet og ansatte i sådanne virksomheder, skal gives indberetning til styrelsen om sikkerhedsmæssige uregelmæssigheder, der ikke har medført en ulykke eller hændelse på jernbaneområdet, herunder i hvilke tilfælde der skal gives indberetning, hvornår og i hvilken form indberetningen skal gives, og hvad denne skal indeholde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21l_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansatte i Trafikstyrelsen og eventuelle tilkaldte sagkyndige er under ansvar efter straffelovens §§ 152 og 152 a-e forpligtet til over for uvedkommende at hemmeligholde oplysninger, som indberettes i henhold til regler fastsat i medfør af stk. 6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe id="Kap8c_X2">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Alkohol og andre bevidsthedsforstyrrende midler m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par21m">
              <Explicatus>§ 21 m.</Explicatus>
              <Stk id="Par21m_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En sikkerhedsklassificeret person må ikke udføre eller forsøge at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, når den pågældende har en alkoholkoncentration i blodet på 0,20 promille eller derover.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En sikkerhedsklassificeret person må ikke udføre eller forsøge at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, når den pågældende har indtaget spiritus eller andre bevidsthedsforstyrrende midler i et sådant omfang, at den pågældende er ude af stand til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner på fuldt betryggende måde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En sikkerhedsklassificeret person må ikke udføre eller forsøge at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, når den pågældende på grund af sygdom, svækkelse, overanstrengelse eller mangel på søvn eller af lignende årsager befinder sig i en sådan tilstand, at den pågældende er ude af stand til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner på fuldt betryggende måde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er forbudt at lade nogen udføre sikkerhedsklassificerede funktioner i forbindelse med driften af jernbanevirksomhed eller jernbaneinfrastrukturforvaltning, når den pågældende befinder sig i en tilstand som nævnt i stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har en arbejdsgiver eller en anden foresat formod­ning om, at en person udfører eller forsøger at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner i forbindelse med jernbanevirksomhed eller jernbaneinfrastrukturforvaltning i en sådan tilstand som nævnt i stk. 1-3, skal arbejdsgiveren eller den foresatte sørge for, at den pågældende fritages for de sikkerhedsklassificerede funktioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan med henblik på at konstatere en eventuel overtrædelse af stk. 1 til enhver tid forlange, at en person, der er omfattet af stk. 1, foretager udåndingsprøve.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan fremstille en person til udtagelse af blod- eller urinprøve, hvis der er grund til at antage, at den pågældende har overtrådt bestemmelserne i stk. 1 eller 2, og en udåndingsprøve ikke er tilstrækkelig, eller den pågældende nægter eller er ude af stand til at foretage en udåndingsprøve.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når særlige omstændigheder taler derfor, kan politiet tillige fremstille den pågældende til undersøgelse hos en læge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21m_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter efter forhandling med justitsministeren bestemmelser om de i stk. 6 og 7 nævnte prøver og undersøgelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe id="Kap8c_X3">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Undersøgelse af jernbaneulykker m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par21n">
              <Explicatus>§ 21 n.</Explicatus>
              <Stk id="Par21n_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren ændrer opgaveområdet for Havarikommissionen for Civil Luftfart, jf. lov om luftfart, til også at omfatte undersøgelse af ulykker og hændelser på jernbaneområdet med henblik på forebyggelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen benævnes herefter Havarikommissionen for Civil Luftfart og Jernbane (Havarikommissionen).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21n_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionens sammensætning fastsættes af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21n_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen skal beslutte, at repræsentanter for fremmede stater kan deltage i Havarikommissionens arbejde, i det omfang Danmark ved aftale har forpligtet sig hertil.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I øvrigt kan Havarikommissionen beslutte, at sagkyndige kan deltage i Havarikommissionens arbejde, hvor den finder dette nødvendigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21o">
              <Explicatus>§ 21 o.</Explicatus>
              <Stk id="Par21o_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21p">
              <Explicatus>§ 21 p.</Explicatus>
              <Stk id="Par21p_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen undersøger ulykker og hændelser på jernbaneområdet her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen kan endvidere iværksætte undersøgelser i forbindelse med jernbaneulykker og -hændelser i udlandet, såfremt den kompetente udenlandske myndighed anmoder herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21p_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når en jernbaneulykke eller en jernbanehændelse er indtruffet her i landet, skal Havarikommissionen omgående underrettes herom af den pågældende jernbanevirksomhed og jernbaneinfrastrukturforvalter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ligeledes skal en jernbanevirksomhed, der benytter dansk registreret jernbanekøretøj, og hvor jernbaneulykken eller -hændelsen sker i udlandet, underrette Havarikommissionen herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen skal omgående underrette Havarikommissionen om de jernbaneulykker og -hændelser, styrelsen bliver bekendt med.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21p_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler om meddelelsespligt og rapportering m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21q">
              <Explicatus>§ 21 q.</Explicatus>
              <Stk id="Par21q_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen bestemmer omfanget af og formen for de undersøgelser, der skal foretages i anledning af en ulykke eller en hændelse på jernbaneområdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når en jernbaneulykke undersøges af Havarikommissionen, må de i ulykken indblandede køretøjer og den berørte jernbaneinfrastruktur, dele eller indhold heraf eller spor i øvrigt ikke fjernes eller røres, før Havarikommissionen eller politiet i forståelse med Havarikommissionen giver tilladelse hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen kan forlange al dokumentation til brug for undersøgelsen udleveret efter reglerne i § 21 r, stk. 2, og kan forlange udtalelser fra jernbaneinfrastrukturforvalternes og jernbanevirksomhedernes ledelse og medarbejdere samt foretage afhøringer af enhver person, som må formodes at kunne give oplysninger af betydning for undersøgelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen kan forlange retligt forhør efter reglerne i retsplejelovens § 1018.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiets bistand kan kræves til undersøgelse, i det omfang det skønnes fornødent.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsens bistand kan kræves til undersøgelse, i det omfang det skønnes fornødent.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21q_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foreligger der mistanke om strafbart forhold, kan politiet selvstændigt foretage de efterforskningsskridt, der af anklagemyndigheden skønnes fornødne, og kan hertil kræve bistand af Trafikstyrelsen og Havarikommissionen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21r">
              <Explicatus>§ 21 r.</Explicatus>
              <Stk id="Par21r_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen har uden retskendelse adgang til at foretage undersøgelse af jernbanekøretøjer og jernbaneinfrastruktur, uanset om disse befinder sig på privat område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21r_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen kan for de pågældende jernbaneinfrastrukturforvalteres og jernbanevirksomheders regning udføre eller kræve udført afprøvninger, målinger og kontrol.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21r_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forbindelse med undersøgelse af ulykker og hændelser på jernbaneområdet kan Havarikommissionen ved konstatering af forhold, der udgør en risiko for jernbanesikkerheden, anmode Trafikstyrelsen om at udstede påbud eller forbud til jernbaneinfrastrukturforvalterne og jernbanevirksomhederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21s">
              <Explicatus>§ 21 s.</Explicatus>
              <Stk id="Par21s_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen skal løbende holde Trafikstyrelsen underrettet om fund og omstændigheder omkring en undersøgelse, der skønnes af væsentlig betydning for jernbanesikkerheden, og skal på det tidligst mulige tidspunkt gøre Trafikstyrelsen bekendt med sine vurderinger heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21s_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når undersøgelsen er afsluttet, udarbejder Havarikommissionen en rapport om undersøgelsens resultater og eventuelle anbefalinger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rapporten sendes til transportministeren og Trafikstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rapporten offentliggøres, medmindre afgørende hensyn taler imod offentliggørelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt Havarikommissionen ikke offentliggør en rapport, skal denne beslutning offentliggøres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21s_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når den foretagne undersøgelses omfang taler derfor, kan Havarikommissionen fravige reglerne i stk. 2 og i stedet udarbejde en kortfattet redegørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21s_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen giver mindst én gang om året tilbagemelding til Havarikommissionen om, hvilke foranstaltninger der er gennemført eller planlagt som resultat af anbefalinger i Havarikommissionens rapporter og redegørelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21s_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen, Trafikstyrelsen, tilkaldte sagkyndige og andre, der medvirker i en undersøgelse, som foretages af Havarikommissionen, er under ansvar efter straffelovens §§ 152-152 e forpligtet til over for uvedkommende at hemmeligholde, hvad de bliver vidende om i forbindelse med undersøgelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21t">
              <Explicatus>§ 21 t.</Explicatus>
              <Stk id="Par21t_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan pålægge Havarikommissionen særlige opgaver, der har et generelt jernbanesikkerhedsmæssigt sigte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21t_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan på ethvert tidspunkt pålægge Havarikommissionen at foretage yderligere undersøgelser i en sag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21t_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen kan genoptage en afsluttet undersøgelse, såfremt der fremkommer nyt og væsentligt materiale i sagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21t_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Rapport eller redegørelse efter stk. 2 og 3 afgives i overensstemmelse med § 21 s, stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21t_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Havarikommissionen offentliggør hvert år senest den 30. september en beretning om sin virksomhed på jernbaneområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig med offentliggørelsen sendes beretningen til Det Europæiske Jernbaneagentur.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe id="Kap8c_X4">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Gebyrer</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par21u">
              <Explicatus>§ 21 u.</Explicatus>
              <Stk id="Par21u_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om gebyrer til dækning af Trafikstyrelsens omkostninger ved varetagelse af opgaverne i henhold til denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21u_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis de i § 4, stk. 8, og § 6, stk. 3, nævnte gebyrer ikke erlægges rettidigt, tillægges renter i overensstemmelse med renteloven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder gebyrer fastsat i medfør af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om betaling for erindringsskrivelser vedrørende de nævnte gebyrer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8d">
          <Explicatus>Kapitel 8 d</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Kundgørelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8d_X1">
            <Paragraf id="Par21v">
              <Explicatus>§ 21 v.</Explicatus>
              <Stk id="Par21v_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om, at forskrifter og tekniske specifikationer fastsat i medfør af § 8 a og § 21 h, stk. 1, 1. pkt., ikke indføres i Lovtidende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reglement for international jernbanetransport af farligt gods (RID) og senere ændringer heraf indføres ikke i Lovtidende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21v_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler om, hvordan oplysning om indholdet af de forskrifter og tekniske specifikationer m.v., der ikke indføres i Lovtidende, jf. stk. 1, kan fås.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Straffebestemmelser, kontrolafgift m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap9_X1">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Straffebestemmelser</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="Par22_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde eller fængsel indtil 4 måneder straffes den, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par22_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>driver jernbanevirksomhed uden tilladelse i medfør af § 3,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>påbegynder eller driver virksomhed uden fornødne godkendelser eller tilladelser,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilsidesætter vilkår eller betingelser knyttet til en tilladelse eller godkendelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hindrer Trafikstyrelsen i at foretage tilsyn eller Havarikommissionen i at foretage undersøgelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder § 19, stk. 2, § 20, § 21, stk. 1, §§ 21 a-21 d, § 21 g eller § 21 q, stk. 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke efterkommer kravene i § 8 d, stk. 1 og 3, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EF) nr. 1371/2007 af 23. oktober 2007 om jernbanepassagerers rettigheder og forpligtelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der undlader at efterkomme et påbud eller forbud, der er udstedt i henhold til loven eller de i medfør af denne fastsatte forskrifter, straffes med bøde eller fængsel indtil 4 måneder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen for tilsidesættelse af et påbud eller forbud i henhold til § 21 l, stk. 3-5, kan dog stige til fængsel indtil 2 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen kan stige til fængsel indtil 2 år, hvis overtrædelsen er begået forsætligt eller ved grov uagtsomhed, og hvis der ved overtrædelsen er</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par22_Stk3_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk3_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forvoldt skade på personer, materiel eller miljø eller fremkaldt nærliggende fare herfor eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22_Stk3_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opnået eller tilsigtet en økonomisk fordel for den pågældende selv eller andre.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med fængsel indtil 2 år straffes den, som overtræder § 21 m, stk. 1-4, eller den, der udfører sikkerhedsklassificerede funktioner for en jernbanevirksomhed eller jernbaneinfrastrukturforvalter til trods for, at retten hertil er midlertidigt inddraget eller frakendt efter § 22 a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Under særlig formildende omstændigheder kan der dog straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes den, der skaffer sig eller forsøger at skaffe sig befordring med ugyldig billet eller ugyldigt kort.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forskrifter, der fastsættes i medfør af loven, kan der fastsættes straf af bøde, fængsel indtil 4 måneder eller under skærpende omstændigheder fængsel indtil 2 år for overtrædelse af bestemmelser i forskrifterne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I forskrifterne kan ligeledes fastsættes straf af bøde, fængsel indtil 4 måneder eller under skærpende omstændigheder fængsel indtil 2 år for overtrædelse af bestemmelser i forordninger fastsat af Det Europæiske Fællesskab om forhold, som er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par22a">
              <Explicatus>§ 22 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par22a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner skal frakendes, når</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par22a_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22a_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der ved tjenestens udførelse er blevet tilsidesat væsentlige hensyn til jernbanesikkerheden, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par22a_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>den pågældende har udført eller forsøgt at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner efter at have indtaget spiritus eller andre bevidsthedsforstyrrende midler, jf. § 21 m, stk. 1 og 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Frakendelsen sker ubetinget, medmindre der foreligger særligt formildende omstændigheder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubetinget frakendelse sker for et bestemt tidsrum af ikke under 6 måneder eller for bestandig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Betinget frakendelse sker på vilkår af, at den pågældende i en prøvetid på indtil 3 år fra endelig dom ikke udfører sikkerhedsklassificerede funktioner under sådanne omstændigheder, at ret dertil skal frakendes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen kan midlertidigt inddrage retten til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, såfremt der under udøvelsen af tjenesten sker væsentlig tilsidesættelse af gældende regler og krav.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen skal i forbindelse med afgørelsen vejlede den pågældende om prøvelsesadgangen, jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, hvis ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner er midlertidigt inddraget, kan forlange inddragelsen prøvet af domstolene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Domstolene træffer ved kendelse afgørelse om inddragelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det tidsrum, hvori retten har været midlertidigt inddraget, fradrages i frakendelsestiden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er en person, der har ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, og som har dansk indfødsret eller er bosat i den danske stat eller ansat i en dansk jernbanevirksomhed eller hos en dansk jernbaneinfrastrukturforvalter, straffet i udlandet for et forhold, der bedømt efter denne lov ville have medført frakendelse af ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, kan sådan frakendelse ske efter offentlig påtale her i landet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22a_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er en person, der har ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, i medfør af færdselsloven frakendt retten til at føre motordrevet køretøj ubetinget, kan Trafikstyrelsen, for det tidsrum frakendelsen er sket, fratage den pågældende ret til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner, såfremt det strafbare forhold, for hvilket vedkommende er dømt, begrunder en nærliggende fare for misbrug af retten til at udføre sikkerhedsklassificerede funktioner.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den pågældende kan forlange fratagelsen indbragt for domstolene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen skal i forbindelse med fratagelsen vejlede den pågældende herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par22b">
              <Explicatus>§ 22 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par22b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der i overensstemmelse med regler fastsat i medfør af § 21 l, stk. 6, har foretaget anmeldelse om forhold, der ikke har medført en hændelse eller ulykke på jernbaneområdet, kan ikke for det pågældende forhold straffes for overtrædelse af § 19, stk. 2, § 20, § 21, stk. 1, §§ 21 a-d, § 21 g og bestemmelser fastsat i medfør af § 21 h, 1. pkt., § 25, stk. 2, eller § 26.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe id="Kap9_X2">
            <Rubrica>
              <Linea>
                <Char>Kontrolafgift</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="Par23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="Par23_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler om jernbanevirksomhedernes adgang til at opkræve kontrolafgift og ekspeditionsgebyr for passagerer, der ikke foreviser gyldig rejsehjemmel (billetter og kort).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Restanceinddrivelsesmyndigheden kan inddrive skyldige beløb ved modregning i overskydende skat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomheden kan fastsætte regler om pligt for passagerer, der ikke er i besiddelse af gyldig rejsehjemmel (billetter og kort), til på forlangende at forevise legitimation med henblik på at fastslå passagerens identitet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23a">
              <Explicatus>§ 23 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par23a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap10">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Jernbanenævn, klageadgang, tilsyn m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap10_X1">
            <Paragraf id="Par24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="Par24_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren nedsætter et Jernbanenævn, der varetager tilsyns- og klagefunktioner på jernbaneområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet er uafhængigt og er ikke undergivet instruktionsbeføjelse fra transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Nævnet kan undersøge sager på eget initiativ eller efter klage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet består af en formand og et antal andre medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne skal repræsentere jernbaneteknisk, jernbanesikkerhedsmæssig, samfundsøkonomisk og juridisk, herunder konkurrence- og forbrugerretlig, ekspertise.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne beskikkes af transportministeren for en periode af 4 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler om Jernbanenævnet, herunder regler om nævnets virksomhed, opgaver, sammensætning og sekretariatsbetjening.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om gebyrer til dækning af Jernbanenævnets omkostninger ved varetagelse af opgaver i henhold til denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24a">
              <Explicatus>§ 24 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par24a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet overvåger konkurrencesituationen på markederne for jernbanetransportydelser, herunder markedet for jernbanegodstransport, med henblik på at undgå en uhensigtsmæssig udvikling på disse markeder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet fører i den forbindelse tilsyn med overholdelsen af Rådets direktiv 91/440/EØF af 29. juli 1991 om udvikling af Fællesskabets jernbaner med senere ændringer, Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2001/14/EF af 26. februar 2001 om tildeling af jernbaneinfrastruktur og opkrævning af afgifter for brug af jernbaneinfrastruktur med senere ændringer samt reglerne til gennemførelse heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24b">
              <Explicatus>§ 24 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par24b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet fører tilsyn med overholdelsen af Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EF) nr. 1371/2007 af 23. oktober 2007 om jernbanepassagerers rettigheder og forpligtelser (passagerrettighedsforordningen).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24c">
              <Explicatus>§ 24 c.</Explicatus>
              <Stk id="Par24c_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser i medfør af § 6, § 8, stk. 1 og 5-7, og §§ 9-11 og regler fastsat i medfør heraf kan påklages til Jernbanenævnet, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnets afgørelser kan ikke påklages til anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24c_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om adgangen til at klage over afgørelser, der træffes i henhold til denne lov, herunder om klagefrister, eller om, at afgørelserne ikke kan påklages til Transportministeriet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om, at afgørelserne kan påklages til Jernbanenævnet, herunder at de afgørelser, der kan påklages til Jernbanenævnet, ikke først kan påklages til anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24c_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beslutning om valg af tilbudsgiver i forbindelse med udbud efter § 8, stk. 2, og afgørelser efter § 8, stk. 3 og 4, kan påklages til Klagenævnet for Udbud, jf. § 24 e, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24c_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler om passagerers klageadgang efter Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EF) nr. 1371/2007 af 23. oktober 2007 om jernbanepassagerers rettigheder og forpligtelser (passagerrettighedsforordningen).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24d">
              <Explicatus>§ 24 d.</Explicatus>
              <Stk id="Par24d_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet kan påbyde jernbanevirksomheder, infrastrukturforvaltere og andre virksomheder på jernbaneområdet at give de oplysninger, som har betydning for Jernbanenævnets virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24e">
              <Explicatus>§ 24 e.</Explicatus>
              <Stk id="Par24e_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage til Jernbanenævnet skal indgives, senest 4 uger efter at den afgørelse, der klages over, er meddelt den pågældende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet kan se bort fra fristen, når omstændighederne taler derfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24e_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har Jernbanenævnet ikke truffet afgørelse i en klagesag senest 2 måneder efter modtagelsen af alle nødvendige oplysninger, skal Jernbanenævnet underrette klageren om grunden hertil og om, hvornår en afgørelse kan forventes at foreligge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24e_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søgsmål til prøvelse af afgørelser og beslutninger om forhold omfattet af denne lov, herunder Jernbanenævnets afgørelser, skal indbringes, senest 8 uger efter at afgørelsen eller beslutningen er meddelt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Finder indbringelse for domstolene ikke sted inden for fristen, er den pågældende afgørelse eller beslutning endelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24e_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For beslutninger og afgørelser efter § 24 c, stk. 2,</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="Par24e_Stk4_Not3">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Henvisningen bør antagelig være til § 24 c, stk. 3.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>der indbringes for Klagenævnet for Udbud, finder bestemmelserne i lov om Klagenævnet for Udbud om klagenævnets sammensætning, dets sagsbehandling, sanktioner og adgang til at klage over klagenævnets afgørelse, herunder indbringelse for domstolene, tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24f">
              <Explicatus>§ 24 f.</Explicatus>
              <Stk id="Par24f_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet afgiver senest den 30. april hvert år en beretning om dets virksomhed i det forgangne kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beretningen offentliggøres på Jernbanenævnets hjemmeside.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24g">
              <Explicatus>§ 24 g.</Explicatus>
              <Stk id="Par24g_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanenævnet udveksler oplysninger om dets arbejde, principper for beslutningstagning og praksis med de tilsvarende tilsynsorganer, der er omfattet af EU-reglerne på jernbaneområdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par24h">
              <Explicatus>§ 24 h.</Explicatus>
              <Stk id="Par24h_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bemyndige Trafikstyrelsen, Banedanmark, Havarikommissionen for Civil Luftfart og Jernbane eller andre statslige myndigheder til at udøve ministerens beføjelser i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24h_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bemyndige andre statslige myndigheder til at udøve de beføjelser, som Trafikstyrelsen, Banedanmark eller Havarikommissionen er tillagt efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24h_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bemyndige sagkyndige, private virksomheder eller offentlige institutioner til at udøve ministerens beføjelser efter denne lov til at foretage typegodkendelser, prøvninger og eftersyn af emballage til farligt gods m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24h_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan endvidere bemyndige sagkyndige, private virksomheder eller offentlige institutioner til at udøve ministerens beføjelser vedrørende godkendelse og afprøvning af specifikke sikkerhedsmæssige tekniske indretninger m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap11">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Internationale konventioner</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap11_X1">
            <Paragraf id="Par25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="Par25_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan indgå konventioner med andre stater om befordring af personer, bagage og gods med jernbane.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i sådanne konventioner gælder her i landet efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par25_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan indgå aftaler med andre lande om anerkendelse af godkendelser på uddannelses- og helbredsområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om gennemførelse af aftalerne i dansk ret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="Par26_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler med henblik på opfyldelse og anvendelse af retsakter fastsat af Det Europæiske Fællesskab om forhold, som er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan herunder fastsætte regler om meddelelse af påbud og forbud og om oplysningspligter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par26_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan endvidere fastsætte regler om en akkrediteringsordning for de organer, institutioner eller andre, der i henhold til retsakter fastsat af Det Europæiske Fællesskab skal varetage opgaver om forhold, der er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap12">
          <Explicatus>Kapitel 12</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Jernbanehjemmeværn m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap12_X1">
            <Paragraf id="Par27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="Par27_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan efter forhandling med forsvarsministeren træffe beslutning om oprettelse af virksomhedshjemmeværn (jernbanehjemmeværn) samt fastsætte regler om, at virksomheder med tilknytning til jernbane og jernbanedrift mod økonomisk kompensation skal give ansatte frihed til at deltage i virksomhedshjemmeværnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan endvidere fastsætte regler om virksomhedshjemmeværnets adgang til og brug af jernbanearealer, herunder jernbanetekniske anlæg samt stationsbygninger osv. til øvelsesformål m.v. samt om, at virksom­hed­erne mod økonomisk kompensation skal stille materiel samt lokaler til rådighed for virksomhedshjemmeværnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="Par28_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap13">
          <Explicatus>Kapitel 13</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap13_X1">
            <Paragraf id="Par29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="Par29_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap14">
          <Explicatus>Kapitel 14</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Lovens ikrafttræden, ophævelse og ændring af andre love, overgangsbestemmelser m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap14_X1">
            <Paragraf id="Par30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="Par30_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par30_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om DSB, jf. lovbekendtgørelse nr. 757 af 6. august 1996, ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par30_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov nr. 117 af 11. marts 1921 om erstatningsansvar for skade ved jernbanedrift ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par30_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I lov nr. 230 af 4. april 1995 om styrelsen af DSB m.v., som ændret ved § 8 i lov nr. 1230 af 27. december 1996, ophæves § 6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par30_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bekendtgørelser, der er udstedt i medfør af de love, der er nævnt i stk. 2 og 3, forbliver i kraft, indtil de afløses eller ophæves af bestemmelser fastsat i medfør af denne lov, dog ikke bekendtgørelse nr. 1262 af 20. december 1996 om politibestemmelser m.v. for Banestyrelsen, der ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="Par31_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kontrakter, aftaler, og lign., der er gældende for de enkelte jernbanevirksomheder på datoen for lovens ikraft­træd­en, forbliver i kraft indtil udgangen af 1998, til hvilket tidspunkt jernbanevirksomhederne skal træffe de nødvendige foranstaltninger for at efterkomme alle lovens krav.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan forlænge denne overgangsperiode med op til to år, hvis forholdene taler derfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par32-33">
              <Explicatus>§§ 32-33.</Explicatus>
              <Stk id="Par32-33_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Overgangsbestemmelser, udeladt).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par34">
              <Explicatus>§ 34.</Explicatus>
              <Stk id="Par34_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I lov om hovedstadsområdets kollektive persontrafik, jf. lovbekendtgørelse nr. 492 af 16. juni 1995, som ændret ved § 9 i lov nr. 1230 af 27. december 1996, foretages følgende ændringer:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <AendringsNummer id="Par34_Stk1_Anu1">
                  <Explicatus>1.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par34_Stk1_Anu1_X1">
                    <AendringDefinition id="Par34_Stk1_Anu1_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 4</Char>
                          <Char> ændres »DSB, privatbanerne og letbanerne« til: »jernbanevirksomheder og de i medfør af lov om Ørestaden m.v. dannede letbaneselskaber«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par34_Stk1_Anu1_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par34_Stk1_Anu2">
                  <Explicatus>2.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par34_Stk1_Anu2_X1">
                    <AendringDefinition id="Par34_Stk1_Anu2_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5, stk. 1,</Char>
                          <Char> ændres »DSB og med inddragelse af letbanerne« til: »jernbanevirksomhederne og med inddragelse af de i medfør af lov om Ørestaden m.v. dannede letbaneselskaber«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par34_Stk1_Anu2_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par34_Stk1_Anu3">
                  <Explicatus>3.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par34_Stk1_Anu3_X1">
                    <AendringDefinition id="Par34_Stk1_Anu3_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 5, stk. 2,</Char>
                          <Char> ændres »af DSB med tog, der alene betjener hovedstadsområdet, og af privatbanerne samt letbanerne« til: »og af jernbanevirksomheder med tog, der alene betjener hovedstadsområdet, samt af de i stk. 1 nævnte letbaneselskaber med tog«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par34_Stk1_Anu3_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par34_Stk1_Anu4">
                  <Explicatus>4.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par34_Stk1_Anu4_X1">
                    <AendringDefinition id="Par34_Stk1_Anu4_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 1,</Char>
                          <Char> ændres »DSB og de berørte privatbaner samt letbanerne« til: »jernbanevirksomhederne og de i medfør af lov om Ørestaden m.v. dannede letbaneselskaber«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par34_Stk1_Anu4_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par35">
              <Explicatus>§ 35.</Explicatus>
              <Stk id="Par35_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I lov om den lokale og regionale kollektive personbefordring uden for hovedstadsområdet, jf. lovbekendtgørelse nr. 493 af 16. juni 1995, som ændret ved § 10 i lov nr. 1230 af 27. december 1996, foretages følgende ændringer:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <AendringsNummer id="Par35_Stk1_Anu1">
                  <Explicatus>1.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par35_Stk1_Anu1_X1">
                    <AendringDefinition id="Par35_Stk1_Anu1_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 2,</Char>
                          <Char> ændres »DSB, de inden for amtskommunen værende privatbaner« til: »de jernbanevirksomheder, der driver trafik i amtskommunen,«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par35_Stk1_Anu1_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par35_Stk1_Anu2">
                  <Explicatus>2.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par35_Stk1_Anu2_X1">
                    <AendringDefinition id="Par35_Stk1_Anu2_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 2, stk. 3,</Char>
                          <Char> affattes således: </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par35_Stk1_Anu2_X3">
                      <AendringNyTekst id="Par35_Stk1_Anu2_X4">
                        <Stk>
                          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>Planen skal angive linjeføring og kørselsomfang for den trafik, der udføres</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                          <Exitus>
                            <Index>
                              <Indentatio formaInd="Nummer">
                                <Explicatus>1)</Explicatus>
                                <Exitus>
                                  <Linea>
                                    <Char>som almindelig rutekørsel, jf. § 2, stk. 2, i lov om bus­kør­sel, og som forløber inden for højst to amtskommuner eller en amtskommune og hovedstadsområdet,</Char>
                                  </Linea>
                                </Exitus>
                              </Indentatio>
                              <Indentatio formaInd="Nummer">
                                <Explicatus>2)</Explicatus>
                                <Exitus>
                                  <Linea>
                                    <Char>med tog, der alene forløber inden for én amtskommune, samt</Char>
                                  </Linea>
                                </Exitus>
                              </Indentatio>
                              <Indentatio formaInd="Nummer">
                                <Explicatus>3)</Explicatus>
                                <Exitus>
                                  <Linea>
                                    <Char>med tog, der alene forløber inden for 2 amtskommuner, når der foreligger konkret aftale mellem jernbanevirksomheden og de pågældende amtsråd.</Char>
                                  </Linea>
                                </Exitus>
                              </Indentatio>
                            </Index>
                          </Exitus>
                        </Stk>
                      </AendringNyTekst>
                    </AendringAktion>
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par35_Stk1_Anu3">
                  <Explicatus>3.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par35_Stk1_Anu3_X1">
                    <AendringDefinition id="Par35_Stk1_Anu3_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 6, stk. 1,</Char>
                          <Char> ændres »DSB og privatbanerne« til: »jernbanevirksomhederne«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par35_Stk1_Anu3_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
                <AendringsNummer id="Par35_Stk1_Anu4">
                  <Explicatus>4.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par35_Stk1_Anu4_X1">
                    <AendringDefinition id="Par35_Stk1_Anu4_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7, stk. 4,</Char>
                          <Char> ændres »DSB-tog« til: »tog«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par35_Stk1_Anu4_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par36">
              <Explicatus>§ 36.</Explicatus>
              <Stk id="Par36_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I lov om buskørsel, jf. lovbekendtgørelse nr. 1270 af 16. december 1996, foretages følgende ændring:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <AendringsNummer id="Par36_Stk1_Anu1">
                  <Explicatus>1.</Explicatus>
                  <Aendring id="Par36_Stk1_Anu1_X1">
                    <AendringDefinition id="Par36_Stk1_Anu1_X2">
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>I </Char>
                          <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 7</Char>
                          <Char> ændres »DSB og de i området værende privatbaner« til: »jernbanevirksomhederne i området«. </Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </AendringDefinition>
                    <AendringAktion id="Par36_Stk1_Anu1_X3" />
                  </Aendring>
                </AendringsNummer>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 124 af 27. februar 2001 om ændring af lov om jernbanevirksomhed m.v. samt ophævelse af lov om anlæg af mergelbaner m.v. og lov om Banestyrelsen m.v. (infrastrukturforvaltning m.v.), hvis § 1 ændrer §§ 1, 2, kap. 3, §§ 3, 4, 6, 7, 8, kap. 4 a, kap. 4 b, § 17 a, kap. 8, §§ 19, 21, kap. 8 a, kap. 8 b, §§ 22, 26 og 29, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. marts 2001.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lov nr. 183 af 20. marts 1918 om anlæg af mergelbaner m.v. og lov nr. 1230 af 27. december 1996 om Banestyrelsen m.v. ophæves.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Forskrifter, der er udstedt i medfør af lov om Banestyrelsen m.v., forbliver i kraft, indtil de ophæves eller afløses af bestemmelser fastsat i medfør af denne lov.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Virksomheder, som udøver infrastrukturforvaltning ved lovens ikrafttræden, skal inden den 31. december 2001 have erhvervet tilladelse og sikkerhedscertifikat.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren kan dispensere fra denne frist, hvis forholdene taler derfor.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 323 af 5. maj 2004 om ændring af lov om jernbanevirksomhed m.v. og lov om luftfart og om ophævelse af lov om jernbanesikkerhed m.v.</Char>
        </Linea>
        <Linea>
          <Char>(Jernbanereform), hvis § 1 ændrer lovens titel, § 1, kap. 3, §§ 3, 4, 6, 7, 8, 8 a, 8 b, 9, kap. 7, § 13, kap. 8 c, §§ 22, 22 a, 24, 24 a, 25 og 26, indeholder følgende bestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not4">
              <Explicatus>4)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 1. juli 2004.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lov om jernbanesikkerhed m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 667 af 8. august 2002, ophæves.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for ophævelsen af lov om jernbanesikkerhed m.v.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren kan herunder fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser ophæves på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Bekendtgørelser og andre regler, der er fastsat i medfør af lov om jernbanesikkerhed m.v., forbliver i kraft, indtil de ophæves eller afløses af bestemmelser fastsat i medfør af denne lov.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>De godkendelser, der i medfør af lov om jernbanesikkerhed m.v. er udstedt af Jernbanetilsynet, forbliver gældende, indtil Trafikstyrelsen beslutter andet.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1422 af 21. december 2005 om ændring af lov om jernbane, lov om amtskommunernes overtagelse af de statslige ejerandele i privatbanerne og lov om trafikselskaber (EU's anden jernbanepakke, indberetning af sikkerhedsmæssige uregelmæssigheder, forsikring m.v.), hvis § 1 ændrer §§ 2, 4, 17, 17 a, 21 i, 21 1, 21 p, 21 s, 21 t og 22 b, indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. februar 2006.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 17, stk. 2, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 5, gælder for forsikringspolicer tegnet den 1. februar 2006 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt, vedrører ikke ændringslovens § 1.)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1336 af 19. december 2008 om ændring af kildeskatteloven, opkrævningsloven, udpantningsloven og forskellige andre love (Konsekvensændringer som følge af lov om inddrivelse af gæld til det offentlige), hvis § 129 ændrer § 21 u, § 23 og § 23 a indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 167</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char formaChar="Italic">Stk. 1.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2009, jf. dog stk. 2. § 11 finder alene anvendelse på afgørelser om lønindeholdelse, der træffes efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt, vedrører ikke ændringslovens § 129.)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 134 af 24. februar 2009 om ændring af lov om trafikselskaber og lov om jernbane (Takstkompetence og regler om kundgørelse m.v.), hvis § 2 ændrer § 8, stk. 4, § 12, stk. 4 og kap. 8 d, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char formaChar="Italic">Stk. 1.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not5">
              <Explicatus>5)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 25. marts 2009.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 2, nr. 3, træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not6">
              <Explicatus>6)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 26. februar 2009.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 532 af 12. juni 2009 om ændring af lov om jernbane (Supplerende regler som følge af passagerrettighedsforordningen m.v.), hvis § 1 ændrer lovens § 6, stk. 2, § 8 b, § 8 d, § 12, stk. 1 og 3, § 17, stk. 1, § 21 i, stk. 1, § 22, stk. 1, § 24 og § 26, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2009, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Jernbanelovens §§ 8 d, 12, 21 i og 22 og § 24, stk. 7, som ændret henholdsvis affattet ved denne lovs § 1, nr. 3-8, 10, 11 og 13, træder i kraft den 3. december 2009.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 553 af 26. maj 2010 om ændring af lov om jernbane og lov om offentlig veje og om ophævelse af lov om veteranbaner, hvis § 1 ændrer lovens § 3, stk. 1, § 5, § 8 a, stk. 2, § 8 c, § 8 d, stk. 5, § 21 e, stk. 1, § 21 i, stk. 3, § 21 j, stk. 3, § 21 k, stk. 1, 2, 5 og 6, overskriften til kapitel 10, §§ 24, 24 a-h og 26, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2010.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 726 af 25. juni 2010 om ophævelse af lov om Banedanmark og ændring af lov om jernbane (Nedlæggelse af Banedanmarks bestyrelse m.v.), hvis § 2 ændrer lovens § 11 a, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not7">
              <Explicatus>7)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 26. juni 2010.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Bekendtgørelse nr. 543 af 24. juni 2004 om Banedanmarks elforsyningsvirksomhed forbliver i kraft, indtil den ophæves eller erstattes af regler fastsat i medfør af lov om jernbane.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>