<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="ide0fe9c2c-e96e-4d5d-8b12-f49bad54bca3" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/04/13/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id5ef575b9-7b1f-4541-af28-b9d9d9144541">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150078729</AccessionNumber>
    <DocumentId>AT005237</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>172931</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om specialundervisning for voksne</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-06-15</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-08</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>787</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 787 af 15/06/2015</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Subject>Specialskole</Subject>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V. \nPer Hansen \nAfdelingschef</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Kira Gandrup</Signature>
    <PlaceOfSignature>Undervisningsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Undervisningsmin., j.nr. 153.93M.541</JournalNumber>
    <Ministry>Ministeriet for Børn, Undervisning og Ligestilling</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id04660ff8-e4ae-4a3f-9159-1918a87f6e0d">
    <Titel id="id9de26a02-0b8b-47e2-95c2-2f554bbd929f">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om specialundervisning for voksne</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id82ead290-7787-49af-9cb2-53a9fb59b8e8">
    <Indledning id="ida790f654-b946-4e65-933a-93e631cc7a1d">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Hermed bekendtgøres lov om specialundervisning for voksne, jf. lovbekendtgørelse nr. 929 af 25. august 2011, med de ændringer, der følger af § 2 i lov nr. 378 af 28. april 2012 og § 14 i lov nr. 632 af 16. juni 2014.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 1 b, § 4, stk. 1, 2. pkt., § 5, stk. 4, og kapitel 5 b, træder i kraft den 1. januar 2016, jf. § 11, stk. 2, i lov nr. 632 af 16. juni 2014 om kommunernes overtagelse af de regionale lands- og landsdækkende undervisningstilbud.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id7260352d-5900-42a0-99d8-94976d6f0674">
      <Afsnit id="id3662f3bd-d5b8-40a6-bf6f-335e7c3af238" localId="1">
        <Kapitel id="id0b5628aa-8808-4e20-b6f8-31edcd83f47f" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="idaa0aa159-6caf-4af6-86ce-ed851e5b47f1">
            <Linea>
              <Char>Specialundervisning for voksne</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idb84c9239-5f80-4480-80e7-a836503ae105" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id79a29233-f716-4b1b-bcc0-05eab45840d3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal sørge for, at personer med fysiske eller psykiske handicap, der bor eller længerevarende opholder sig i kommunen, efter undervisningspligtens ophør kan få undervisning og specialpædagogisk bistand, der tager sigte på at afhjælpe eller begrænse virkningerne af disse handicap (kompenserende specialundervisning).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I tilknytning hertil kan der etableres undervisning, som er tilrettelagt under hensyntagen til deltagernes handicap.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningen kan indrettes i kostskoleform.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om placeringen af kommunalbestyrelsens undervisningsforpligtelse over for personer med fysiske eller psykiske handicap, der bor eller opholder sig i boformer efter §§ 107 og 108 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id687f98bb-97e5-44e1-9ec6-79edc2ce36d4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet kan tilrettelægge særlige ungdomsuddannelsesforløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id83cd74dc-6065-4973-9919-4a629ab03fd9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler desuden regionsrådet at drive undervisningsinstitutioner for de i stk. 1 omfattede personer, som har tale-, høre- eller synsvanskeligheder, og som vedkommende kommunalbestyrelse har henvist til specialundervisning og specialpædagogisk bistand ved regionsrådets foranstaltning, jf. § 1 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id200d01b7-3ee2-46b4-8373-952b1bada0c9">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet kan efter overenskomst med private skoler, institutioner eller initiativtagere henvise de af stk. 3 omfattede personer til undervisning i private skoler eller institutioner m.v. Undervisningsministeren kan fastsætte regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a3c33a8-9343-41f9-afe8-d762d9cec4d6">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet kan efter aftale med kommunalbestyrelsen varetage kommunale driftsopgaver inden for denne lov, der har en naturlig tilknytning til regionens opgaver, og hvor regionen derfor har særlige kompetencer i forhold til opgavevaretagelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc7acb313-58bd-4596-8f4e-118511148699">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler om undervisningens mål og indhold samt om afgrænsningen efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter endvidere nærmere regler om adgangen for kommuner, regioner og undervisningsinstitutioner m.v. til at indhente viden og bistand til kommunens udredning og specialrådgivning fra den nationale videns- og specialrådgivningsorganisation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbabd99f8-113f-4710-98f4-eec0a01dcae4">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan efter overenskomst med staten, private skoler, institutioner eller initiativtagere eller andre kommunalbestyrelser henvise personer til undervisning efter stk. 1 i statslige, private eller andre kommunale skoler eller institutioner.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id98ad65ec-d858-465e-b281-4f55c1fec062" localId="2">
              <Explicatus>§ 1 a.</Explicatus>
              <Stk id="id2c886020-f40a-47a0-b080-d4a2c449bbf0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id15b006d4-a9ec-4cea-bd4e-57f7d0716d66" localId="3">
              <Explicatus>§ 1 b. </Explicatus>
              <Stk id="ide371dd17-f167-40bb-b3f4-86cf9dd57a96">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen foretager henvisning af de i § 1, stk. 1, omfattede personer til specialundervisning og specialpædagogisk bistand ved regionsrådets foranstaltning, når kommunalbestyrelsen finder, at de pågældendes udvikling stiller krav om en særlig vidtgående hensyntagen eller støtte, der bedst kan imødekommes ved en regional foranstaltning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id606aa923-435b-4c25-bc32-53643dd169eb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet træffer afgørelse om det nærmere indhold af foranstaltningen, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådets afgørelse træffes efter forhandling med kommunen på grundlag af en indstilling fra kommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf8fcbf63-8861-436c-b17b-0198df36e5db">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om proceduren m.v. i forbindelse med kommunalbestyrelsens henvisning af personer til regionsrådets foranstaltning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan desuden fastsættes regler om, at kommunalbestyrelsen kan henlægge beføjelser vedrørende henvisning, herunder visitations- og optagelseskompetence, af personer til specialundervisning og specialpædagogisk bistand til regionsråd eller voksenspecialundervisningsinstitutioner, herunder private institutioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id24b6a637-a677-4954-8668-5afd0653d19d" localId="4">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id3d821f30-cbcf-41d4-916c-24de1150e8f5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id6fcf2b4e-48eb-473d-89bd-95253fe3be9c" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idefec6bc5-d052-43e9-a8e5-556679347670">
            <Linea>
              <Char>Lokaler</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id2ba2d383-fe6b-43c1-9d50-d2bf5a54ffd3" localId="5">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id49e4f1d6-61af-42d2-a4e6-ed533887d9d1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningen skal gennemføres i egnede lokaler med fornødent udstyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id066e0d06-8265-452f-9701-27da2090cc9f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statslige og regionale lokaler samt lokaler tilhørende private undervisningsinstitutioner, hvis udgifter afholdes af det offentlige, skal stilles til rådighed for kommunalbestyrelsen til brug ved undervisning efter § 1, hvis kommunalbestyrelsen ikke råder over egnede lokaler til virksomheden, og hvis benyttelsen er forenelig med lokalernes øvrige brug.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lokalerne skal stilles vederlagsfrit til rådighed med bestående udstyr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen afholder udgifterne til elektricitet, varme og rengøring samt fornøden skolebetjentbistand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id53f0f8a5-7f40-44b1-853d-8571a1bde40d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte regler om fremgangsmåden ved anvisning af lokalerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idd0410c95-fd2e-4b28-884f-f6d816232584" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="idfa529e12-f0e7-4652-a916-e06191f96d6c">
            <Linea>
              <Char>Tilskud til undervisning, befordring m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id9a663028-2288-401f-b466-93263084d074" localId="6">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="idffcfb96b-dbe7-453a-b8ef-5e65782da607">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen afholder de med undervisningsvirksomheden forbundne udgifter, herunder udgifterne til undervisningen m.v. på de regionale undervisningsinstitutioner, jf. § 1, stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler om fordelingen mellem kommunerne af udgifterne til undervisningen m.v. på de regionale institutioner samt på den af Borgerrepræsentationen drevne landsdækkende undervisningsinstitution i Københavns Kommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5ec3721a-e621-4955-8a9f-ea91b853413e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De fornødne læremidler skal stilles gratis til rådighed for deltagerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7dbafd0c-57ac-4b97-bde7-2b723f4b2688">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afholder kommunalbestyrelsen udgifter til undervisning af personer, der bor i en anden kommune, kan kommunalbestyrelsen kræve godtgørelse fra kommunalbestyrelsen i den kommune, hvori de pågældende bor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida14370bd-3216-4572-b228-1328aa8f2c3f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan kræve betaling fra en anden kommunalbestyrelse for udgifter til undervisning af personer, der bor i kommunen, men som ved beregning af kommunal udligning og generelle tilskud til kommuner indgår i folketallet i den anden kommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id818cabd4-4b71-49d2-9fb2-2e2cd41d7668">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En deltager, der tilmelder sig undervisning i henhold til § 1 hos en privat overenskomsttager, har som en forudsætning for at modtage undervisning pligt til at oplyse sit navn, adresse og personnummer til den undervisningsinstitution, skole m.v., hvor den pågældende tilmelder sig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan fra undervisningsinstitutionen, skolen m.v. forlange oplysning om deltagerens navn, adresse og personnummer til brug for afregning med den private overenskomsttager samt eventuelt, hvis den pågældende deltager bor i en anden kommune, opkrævning af godtgørelse for de afholdte undervisningsudgifter m.v. fra kommunalbestyrelsen i den kommune, hvori den pågældende bor, jf. dog stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id236392e8-8f69-4185-8e77-17ff887d7246" localId="7">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id14970c19-67c0-45ff-932c-c3c24c913db4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen sørger for eller afholder udgifterne til fornøden befordring mellem hjem eller fast aflastningshjem og undervisningsinstitution eller skole for personer, der deltager i undervisningen efter § 1, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideabfdc0a-929f-48ee-bfe3-3c97575f4e0e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afholder kommunalbestyrelsen udgifter i henhold til stk. 1 til fornøden befordring mellem hjem eller fast aflastningshjem og undervisningsinstitution eller skole af personer, der bor i en anden kommune, kan kommunalbestyrelsen kræve godtgørelse fra denne kommune, jf. § 4, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc00670ec-e8e3-46f8-b21d-1b0c7a62ab16">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen sørger for eller afholder udgifterne til fornøden befordring mellem hjem eller fast aflastningshjem og den regionale undervisningsinstitution af personer, der deltager i undervisningen efter § 1, stk. 2, 3 og 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9e8dd193-3278-4fd5-b4cb-ffd78a0900de">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 3 gælder tilsvarende for den af Borgerrepræsentationen drevne landsdækkende undervisningsinstitution i Københavns Kommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb4b7a6ad-5635-4cac-9271-04d202f48ff5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler om befordring.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id5bfde098-d14a-4765-ac1d-0b2788ee543a" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id675d1034-4615-412f-bad1-964fc62a88f1">
            <Linea>
              <Char>Leder- og lærerkvalifikationer m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id30eb9a12-7ae2-48e5-b3d3-41ee0123568d" localId="8">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id65f26ac7-040a-4e40-a745-5c24e3c79f39">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningen efter § 1 forestås af en leder, der skal have de fornødne kvalifikationer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Lærerne skal have de fornødne kvalifikationer til at kunne påtage sig den pågældende form for specialundervisning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf4a252e9-7439-4e65-a485-fdcec42c4bb5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen ansætter og afskediger ledere og lærere ved den af kommunalbestyrelsen etablerede undervisning for voksne i henhold til § 1, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved regionale undervisningsinstitutioner, jf. § 1, stk. 2, 3 og 5, har regionsrådet kompetencen efter 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcd7d7bc0-20b1-400c-8c6b-2231f2278f52">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen udarbejder regler om løn- og andre ansættelsesvilkår for ledere og lærere ved den af private initiativtagere efter overenskomst i henhold til § 1, stk. 7, etablerede undervisning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 67 i lov om kommunernes styrelse finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id813ac50e-bb02-461e-8685-15fb705670f4" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="iddf2a061f-bb76-4702-a8e4-ff2721a1968f">
            <Linea>
              <Char>Styrelsesregler m.v. for kommunale undervisningsinstitutioner med specialundervisning for voksne</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id8564e936-8e06-46dc-95fb-982fe16105bb" localId="9">
              <Explicatus>§ 6 a.</Explicatus>
              <Stk id="id456d6ef3-52b3-4b69-9bdf-81f8f14e42c1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen træffer beslutning om oprettelse af undervisningsinstitutioner med specialundervisning for voksne i kommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1aedd80f-6db3-4272-bdd8-7a1ebe40aeb8" localId="10">
              <Explicatus>§ 6 b.</Explicatus>
              <Stk id="id54a63102-5c11-43a3-9dbc-425ffaef5596">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen har det pædagogiske ansvar for institutionens undervisning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0d43c122-a76e-4c6c-b8cb-4623fde4cff6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen varetager den daglige administrative ledelse af undervisningsinstitutionen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id268de48e-c70b-4667-a5e9-f836c5548463">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen træffer afgørelse om arbejdets fordeling blandt lærerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id14d21572-0fa3-41f0-a6d8-ec291b4443be">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen træffer afgørelse i alle enkeltsager vedrørende deltagerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7265178a-0250-4509-b3e3-5aeb8025bd96">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen afgiver indstilling til bestyrelsen om skolens budget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0b5fb6ae-3a66-4609-8b80-10f82bc64db5">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lederen afgiver indstilling til kommunalbestyrelsen om ansættelse og afskedigelse af lærere og andet personale ved undervisningsinstitutionen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indstillingen fremsendes gennem bestyrelsen med en udtalelse fra denne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd771bfb4-8837-4a12-a6d4-ce5ec163cc1f" localId="11">
              <Explicatus>§ 6 c.</Explicatus>
              <Stk id="idda64d573-b292-4c1c-a8cf-5574d460b6aa">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen nedsætter for hver undervisningsinstitution en bestyrelse, der består af:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ida509d802-da33-4f8c-b886-eb0ede028c6f">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ida963f3ad-a318-4519-897f-86855d947f9d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer udpeget af kommunalbestyrelsen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1b4500f5-9c53-4864-b454-e6d79f0e29d5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer udpeget af de handicappedes organisationer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id98fd53b0-1f9a-445a-8b25-578856f31a04" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer valgt af og blandt undervisningsinstitutionens lærere og øvrige medarbejdere.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Heraf skal mindst én være lærer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idd12bf7e9-d949-4923-8235-af08fe714d9a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1 medlem valgt af og blandt undervisningsinstitutionens deltagere.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idea8321f1-e2c6-44a2-9822-15db6b3ceb4b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan beslutte, at bestyrelsen udvides med flere medlemmer efter lokalt behov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3bb040ed-08b1-4014-82ea-089e4895e64c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Valg af de i stk. 1, nr. 1 og 2, nævnte medlemmer finder sted snarest muligt efter hvert kommunalvalg.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Valg af de i stk. 1, nr. 3 og 4, nævnte medlemmer sker for et undervisningsår ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne fungerer indtil udgangen af den måned, i hvilken nye valg har fundet sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id843010ce-9036-46d0-a468-94e6dc7ae7cc">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er det ikke muligt at få valgt en deltagerrepræsentant, bortfalder valget af denne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd0904435-0f82-4895-b100-39c5c21c69e4">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Deltagerrepræsentanten må ikke overvære den del af drøftelserne, der angår sager vedrørende enkelte deltagere eller lærere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id70362ba4-1eba-4c5f-8f1c-e89d4dbe5416">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsinstitutionens leder deltager i bestyrelsens møder uden stemmeret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d6d694b-f208-48bf-9b73-7a64641260c1">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen fastsætter selv sin forretningsorden og vælger selv sin formand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc95bf914-ac6a-4b6a-a8a9-0ec18472c4ee">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsens sammensætning og kompetence skal fremgå af undervisningsinstitutionens vedtægter, som fastsættes af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id432e2566-987b-4ee9-ba5d-c4168791bdad">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler om valg til bestyrelsen og dennes virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id57e29fdf-f9b0-4aae-9a8d-fda304f6c1dd" localId="12">
              <Explicatus>§ 6 d.</Explicatus>
              <Stk id="id1c920944-7ca9-45a0-ac0b-ae52b972ac7c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen fastlægger efter indstilling fra lederen og inden for den økonomiske ramme, der er fastsat af kommunalbestyrelsen, undervisningsinstitutionens budget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id949512a2-e51e-4ba1-8585-3ff4ed6d91ce">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen afgiver på baggrund af indstilling fra lederen udtalelse til kommunalbestyrelsen om ansættelse og afskedigelse af lærere og andet personale ved undervisningsinstitutionen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id200b86b3-0a72-4dfc-97ed-1f6ee6f30bdd">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen kan varetage andre opgaver vedrørende undervisningsinstitutionen efter kommunalbestyrelsens nærmere bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id95d98402-1142-41ae-a446-0d2cf1bfc666" localId="13">
              <Explicatus>§ 6 e.</Explicatus>
              <Stk id="id9201b512-62b5-4571-8a25-42c63b618e79">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For deltagelse i bestyrelsens møder kan der ydes medlemmerne diæter, erstatning for dokumenteret tabt arbejdsfortjeneste og befordringsgodtgørelse m.v. i overensstemmelse med reglerne i § 16 i lov om kommunernes styrelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbed0524d-33a2-411e-98af-9ac5779214a4" localId="14">
              <Explicatus>§ 6 f.</Explicatus>
              <Stk id="idc27df8f9-848e-48da-964f-717c7a34a487">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved hver undervisningsinstitution dannes et pædagogisk råd, som er rådgivende for institutionens leder og bestyrelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rådet består af undervisningsinstitutionens leder og alle medarbejdere, der varetager undervisningsopgaver og andre pædagogiske opgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5a1cb379-8f65-41be-92f2-250050d3f6c4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det pædagogiske råd fastsætter selv sin forretningsorden og vælger selv sin formand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddb578645-9566-4e7e-808c-778542091349" localId="15">
              <Explicatus>§ 6 g.</Explicatus>
              <Stk id="id86b346e9-20f9-4b92-a6c0-2ed72418a1d4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved hver undervisningsinstitution kan deltagerne danne et elevråd til at varetage deres interesser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id003c4276-3162-4276-8d7e-6bd55ed17bdd" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 5 a </Explicatus>
          <Rubrica id="id664cefd4-8326-4405-8f6d-a26117d7dedb">
            <Linea>
              <Char>Styrelsesregler m.v. for regionale undervisningsinstitutioner med specialundervisning for voksne</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id994e37e6-a8ab-49dd-b316-fa05fdfe732b" localId="16">
              <Explicatus>§ 6 h. </Explicatus>
              <Stk id="id4c70a199-c61d-4719-afc9-d53306ba5865">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet har det overordnede ansvar for regionens undervisningsinstitutioner, jf. § 1, stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddbbc0181-4c59-41ee-b3f6-d2fb15fdbadf">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet har ansvaret for at tilpasse kapaciteten på og sammensætningen af regionens undervisningstilbud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id87b3e453-30b0-4d80-a222-811b4d551dd9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne i regionen og regionsrådet indgår årligt en rammeaftale om faglig udvikling, styring og koordinering af regionens undervisningsinstitutioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id83257275-2e05-40b5-89df-37982af84b2d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne i regionen udarbejder rammeaftalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rammeaftalen offentliggøres på regionens og kommunernes hjemmesider.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id925e10da-7189-45ff-9df5-4354082b5103">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne i regionen er forpligtet til at samarbejde om at tilvejebringe de nødvendige tilbud inden for specialundervisningsområdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3014e769-4b3c-469c-8768-5e6639d3eede">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler om rammeaftalen, herunder krav til aftalens indhold, tidsfrist for indgåelse af aftalen og koordinering af kapacitet og sammensætning af de regionale undervisningsinstitutioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id474f49c7-7505-49dc-b07c-5c6f0341e3e8" localId="17">
              <Explicatus>§ 6 i. </Explicatus>
              <Stk id="id84a71652-4b80-4ea1-8e85-99e6093896f8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet nedsætter for hver undervisningsinstitution en bestyrelse, der består af:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id85304e82-ed5f-44a5-af6c-8cfc3b96a8bb">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id3a83f1f5-ae47-4a03-a577-9751170621cf" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1 medlem udpeget af regionsrådet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id078a0a41-eeb2-4522-b748-cbb5447b1f71" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1 medlem udpeget af kommunalbestyrelserne i regionen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide7c7bc58-def0-4181-abbc-502e90973647" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer udpeget af de handicappedes organisationer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idd2ea3bf9-b5e1-4e3d-bb5f-cd2d6c608373" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer valgt af og blandt undervisningsinstitutionens lærere og øvrige medarbejdere.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Heraf skal mindst én være lærer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4532569c-ba10-48fd-9d41-891e64c3df70" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>1 medlem valgt af og blandt undervisningsinstitutionens deltagere.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id598457a3-2a45-40b6-b6c0-b436dfef07d2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet kan beslutte, at bestyrelsen udvides med flere medlemmer efter lokalt behov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbad63f11-00ad-41cb-9b4e-3a4e8c8265b6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Valg af de i stk. 1, nr. 1-3, nævnte medlemmer finder sted snarest muligt efter hvert kommunevalg.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Valg af de i stk. 1, nr. 4 og 5, nævnte medlemmer sker for et undervisningsår ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne fungerer indtil udgangen af den måned, i hvilken nye valg har fundet sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id20cfd9fc-322e-4522-9428-635822e76b70" localId="18">
              <Explicatus>§ 6 j. </Explicatus>
              <Stk id="idcd524410-1a1d-4cc3-b199-26545d2ba194">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i § 6 b, § 6 c, stk. 4-9, og §§ 6 d-6 g om styrelsesregler m.v. for kommunale undervisningsinstitutioner og § 6 m, stk. 1 og 3, om uddannelse af ledere og lærere gælder tilsvarende for de regionale undervisningsinstitutioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id2d1d2766-5a52-44fc-900d-6398829c5ca4" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 5 b</Explicatus>
          <Rubrica id="id9772e279-6497-4b98-8052-39db3c18b772">
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id237b3330-e93b-458e-9d2e-6316c6f2a468" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id750cf880-d67c-4078-a7a7-a0b3d7892278">
            <Linea>
              <Char>Fælles bestemmelser om forsøg, medarbejderuddannelse, klage m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idbf13d8af-604f-4a08-b90a-5f7c13b5174d" localId="19">
              <Explicatus>§ 6 l. </Explicatus>
              <Stk id="id0137c520-08e0-4fff-8e04-7cb19133d01a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fravige lovens bestemmelser, i det omfang det anses for påkrævet for at fremme forsøgsvirksomhed eller pædagogisk udviklingsarbejde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id43a1bba8-85f7-421f-9363-6b6a4e6ab2e8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan ydes statstilskud til forsøgsvirksomhed og pædagogisk udviklingsarbejde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id01e14982-2b10-4e8e-ad6a-48295aed2af9" localId="20">
              <Explicatus>§ 6 m. </Explicatus>
              <Stk id="id0f0681e6-de98-44e2-abf5-e6dde1d8142d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen sørger for og afholder undervisningsudgifterne til fornøden uddannelse af ledere og lærere inden for undervisning efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id63886afe-b62c-4d45-8a29-fad8bd9abf8c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsens forpligtelse efter stk. 1 omfatter også ledere og lærere ved undervisning etableret efter overenskomst i henhold til § 1, stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1b7fd592-26ae-4901-94ef-aac14ab6e7e5">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen træffer beslutning om uddannelse i henhold til stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7a6e37c5-5c91-48a9-b31f-9fdad460d078" localId="21">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id7178ba88-0ac1-40aa-a02e-4cefbf7cfb9c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til uddannelse af ledere og lærere inden for undervisning efter denne lov kan der ydes statstilskud efter regler, der fastsættes af undervisningsministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e3acbaa-0074-4395-b607-5cbed13e2d11">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan oprette kursus til uddannelse af de i stk. 1 omhandlede ledere og lærere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2b46981d-22da-498a-b4d8-df05202a449c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan ydes særlig støtte til ledere og lærere i tilfælde, hvor deltagelse i uddannelseskursus vil påføre dem særlige indtægtstab eller særlig store udgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3c7d9cb4-3117-4d32-b48c-38656ae35ccf" localId="22">
              <Explicatus>§ 7 a. </Explicatus>
              <Stk id="id97eecdb7-ca70-48b5-bbd7-5bb730b8e289">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage over kommunalbestyrelsens afgørelse kan, inden 4 uger fra afgørelsen er meddelt til klageren, indbringes for Klagenævnet for vidtgående specialundervisning, jf. § 51 a i lov om folkeskolen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte regler om, at kommunalbestyrelsens afgørelse ikke kan påklages.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2798636a-80b3-4b63-8855-2f900e8052cf">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen i stk. 1 gælder tilsvarende for regionsrådets afgørelser vedrørende de regionale undervisningsinstitutioner, jf. § 1, stk. 2, 3 og 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd732a50c-f823-428b-aa2b-6d4993fd1bc5" localId="23">
              <Explicatus>§ 7 b.</Explicatus>
              <Stk id="idb4e3be5f-bc56-49a8-9e69-7f792ca2e3f7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan indhente oplysninger fra kommunalbestyrelser, regionsråd, institutioner med specialundervisning for voksne og overenskomsttagere efter § 1, stk. 7, om alle forhold vedrørende specialundervisning for voksne i henhold til denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3f0869ff-9ed8-4423-8729-7daf1f6ace16" localId="24">
              <Explicatus>§ 7 c.</Explicatus>
              <Stk id="ida27d9d13-7bc1-45d6-a2a8-d881546e4ca4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idb19ae9ec-9c38-4a93-b7c8-4dbbaf3d7a3a" localId="9">
          <Explicatus>Kapitel 6 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id7da4378b-3cf2-4849-8049-93bc33b7e1cc">
            <Linea>
              <Char>Kontaktudvalget</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idf2ef7626-cfe9-46c3-9d52-35327a37b91c" localId="25">
              <Explicatus>§ 7 d.</Explicatus>
              <Stk id="idc0be6231-9174-4ab6-b12a-7bbc78facd93">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kontaktudvalget skal mindst én gang i hver valgperiode drøfte, om der i regionen er regionale undervisningsinstitutioner med specialundervisning og specialpædagogisk bistand for personer med tale-, høre- eller synsvanskeligheder, jf. § 1, stk. 3, som mest hensigtsmæssigt bør drives af beliggenhedskommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe8cefc8-e979-4371-9a3c-7120279782ba">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter nærmere regler for kommunernes overtagelse af de i stk. 1 omfattede undervisningsinstitutioner, herunder at undervisningstilbuddet skal fremgå af den årlige rammeaftale, jf. § 6 h, stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idb1037f37-48b2-44f8-bcdc-86e9ed3bffee" localId="10">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica id="id05fd2a6c-ca27-4cd3-8bc8-011a0c69f29a">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idfd087b55-209b-4455-b0e6-71973437edaf" localId="26">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id75f04bcc-7e74-4f95-8931-961592166af4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 1980.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idef62c801-dc59-4064-92ea-1cd111d94759" localId="27">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="idfa48d8c5-4f16-4954-8250-e9ec94521cfe">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, men kan ved kongelig anordning sættes i kraft for Færøerne med de ændringer, der følger af de særlige færøske forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="id9289bed5-07f9-4483-ad69-bd41454bb44f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 378 af 28. april 2012 (Forenkling af rammeaftaler m.v. for de regionale undervisningstilbud)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id857cf146-8242-4755-aa7c-9d97ab1740bd">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 6 h.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idcc313bed-d0fe-4214-bd1d-6972d47ed924">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id0e05804a-c60a-4dcb-9944-4b1a32dcbf7e">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. maj 2012.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="ide7561a80-3e57-4edd-a273-d4196c10c4fa">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 632 af 16. juni 2014 om kommunernes overtagelse af de regionale lands- og landsdelsdækkende undervisningstilbud</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id1d18eb8f-538a-46d4-8bae-e7ec8c533f37">
          <Explicatus>2)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 2, § 1 b, § 4, stk. 1, 2. pkt., § 5, stk. 4, § 6 h, stk. 2, og kapitel 5 b.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Paragraf id="id03455a8c-1802-4e1d-ac37-b9b3e7d370bd" localId="28">
        <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
        <Stk id="id6fe18ed1-7b57-4a68-ac12-5e26342162f0">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2014, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id7ffa5793-2c6c-4f0b-9ebe-e27a9230f379">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 12, § 13, nr. 1-3 og 5, og § 14, nr. 2-4 og 6, træder i kraft den 1. januar 2016.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
      <Paragraf id="ide5d91e18-3457-4dde-9633-b6c93aa8c180" localId="29">
        <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
        <Stk id="idd8a77c93-77f3-496d-87bc-ec62ba21cd1a">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, stk. 4, finder tilsvarende anvendelse for de landsdelsdækkende undervisningstilbud Børneklinikken og Skolen på Kastelsvej, der drives af Borgerrepræsentationen i henhold til lov om folkeskolen, og det landsdækkende undervisningstilbud Instituttet for Blinde og Svagsynede, der drives af Borgerrepræsentationen i henhold til lov om specialundervisning for voksne.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="idadf66d12-e9bc-4010-9ba0-4b63d893baaf">
    <UnderskriftStedDato id="idadf66d12-e9bc-4010-9ba0-4b63d893baaf" />
    <Underskriver id="idadf66d12-e9bc-4010-9ba0-4b63d893baaf" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>