<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id20ba139a-22fd-438b-8c0e-3e00d12fa1e3" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id03dcaa4b-2a75-4646-b16a-99723598298a">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150105229</AccessionNumber>
    <DocumentId>CJ000008</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>173199</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om retssikkerhed og administration på det sociale område</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-09-08</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-13</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>1052</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 994 af 30/08/2015 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1741 af 22/12/2015 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 380 af 27/04/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 395 af 02/05/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1345 af 23/11/2016</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1052 af 08/09/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Retssikkerhedsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2016-11-24</DateOfHistoricMark>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20150099430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2015-08-30</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om kommunernes finansiering af visse offentlige ydelser udbetalt af kommunerne, Udbetaling Danmark og arbejdsløshedskasserne</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20150174130</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2015-12-22</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af forskellige lovbestemmelser om klageadgang og kompetence m.v. på det familieretlige område (Ankestyrelsen som familieretlig klagemyndighed m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20160038030</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2016-04-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om retssikkerhed og administration på det sociale område og forskellige andre love (Betalings- og handlekommune ved ophold i veterantilbud m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_4" />
    <Ref_Accn REFid="change_4">A20160039530</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_4">2016-05-02</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_4">Lov om ændring af lov om arbejdsskadesikring, lov om arbejdsløshedsforsikring m.v., lov om arbejdsmiljø og forskellige andre love (Overførsel af Arbejdsskadestyrelsens opgaver til den selvejende institution Arbejdsmarkedets Erhvervssikring og til Styrelsen for Arbejdsmarked og Rekruttering samt nedlæggelse af Arbejdsmarkedets Erhvervssygdomssikring)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V\nHans B. Thomsen</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Christina Ekmann</Signature>
    <PlaceOfSignature>Social- og Indenrigsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Social- og Indenrigsmin., j.nr. 2015-4958</JournalNumber>
    <Ministry>Social- og Indenrigsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idedb81d51-154e-43c8-9953-ebaa681bad1a">
    <Titel id="id1d607320-2786-45dc-acea-d7465f273009">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om retssikkerhed og administration på det sociale område</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id24378030-7375-4578-8b93-b2d4a015fd33">
    <Indledning id="idb8ca5bf0-f92b-472c-9fe8-9dc5866e5442">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, jf. lovbekendtgørelse nr. 1019 af 23. september 2014, med de ændringer, der følger af § 7 i lov nr. 1486 af 23. december 2014, § 2 i lov nr. 523 af 29. april 2015, § 2 i lov nr. 529 af 29. april 2015 og § 4 i lov nr. 530 af 29. april 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 72, stk. 2, 1. pkt., træder i kraft den 1. oktober 2015, jf. § 3, stk. 1, i lov nr. 529 af 29. april 2015 om lov om ændring af lov om social service og lov om retssikkerhed og administration på det sociale område (Faglig støtte til netværksplejefamilier m.fl., ændring af afgørelseskompetence i sager om ændring af anbringelsessted samt nedsættelse af alder for samtykke i afgørelser om ændring af anbringelsessted m.v.).</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 55, stk. 2, nr. 3, træder i kraft den 1. oktober 2015, jf. § 5 i lov nr. 530 af 29. april 2015 om lov om ændring af adoptionsloven, lov om social service, forældreansvarsloven og lov om retssikkerhed og administration på det sociale område (Lempelse af betingelserne for adoption uden samtykke m.v.).</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der følger af § 37 i lov nr. 994 af 30. august 2015 om lov om kommunernes finansiering af visse offentlige ydelser udbetalt af kommunerne, Udbetaling Danmark og arbejdsløshedskasserne, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringen træder i kraft den 4. januar 2016, jf. § 29, stk. 1, i lov nr. 994 af 30. august 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id2346ac59-17b3-45a3-86ee-12027763ab07">
      <Afsnit id="id5e40df1a-1feb-4c62-86bf-ab0264c2b06e" localId="1">
        <Kapitel id="id87ea57a1-4b1e-4fd5-93ff-c730a6c83d46" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="ide3e9a8d1-f39e-4c23-834a-00be61c0d859">
            <Linea>
              <Char>Lovens formål og område</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idfcf32d03-1f29-4bfa-99d4-927dcbec0e70" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="iddba0fc4b-fd07-4d23-b326-55300d67ac28">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formålet med denne lov er at</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id56217386-9f63-42ab-b8d0-2270eb46ab81">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idcc39b01c-abf7-4de5-9ac2-e6610aa28ae8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikre borgernes rettigheder og indflydelse, når de sociale myndigheder behandler sager,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id37bf17f0-fd51-44a9-9735-b8c722c5dcc9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fremhæve kommunalbestyrelsens ansvar for kommunens opgavevaretagelse på det sociale område,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida3d3e334-aeb5-4452-8e4e-fbec15ff4ece" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fremhæve, at de sociale myndigheder har pligt til at tilrettelægge en tidlig helhedsorienteret hjælp,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc64228b9-845d-41e0-9347-3c08c2e6bd4e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forebygge, at personer, der har eller kan få vanskeligheder ved at fastholde et arbejde, får behov for hjælp til forsørgelse, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idfd8034c9-e9d8-4b2a-8471-b413d7ff3746" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fastlægge struktur og grundlæggende principper for administration af sociale sager.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2e59c0eb-9f84-49fb-93ba-01a38bfdef7f" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id7c5885ce-4b03-4b56-923c-860617b13461">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven indeholder regler for, hvordan kommunen (kommunalbestyrelsen) og statslige myndigheder på det sociale område (statsforvaltningen og Ankestyrelsen) skal behandle sager efter lovgivningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id39e541f2-b275-4897-96eb-3a3e2fff78cf">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan i anden lovgivning være fastsat regler, der fraviger denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb1c2728a-d360-4105-a968-cf3f6fab2312">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren bestemmer, på beskæftigelsesområdet efter forhandling med beskæftigelsesministeren, hvilke sager denne lov helt eller delvis skal gælde for.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id5c7db3a8-0302-4926-9141-c11b9abf4422" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idd9324f86-ba13-4f59-9d67-2c437bd42741">
            <Linea>
              <Char>Borgeren</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id71f50d28-ed0c-45b9-bfba-df6be7d69106" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id160ec0d1-82a1-435d-b362-d91fcaf9710b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal behandle spørgsmål om hjælp så hurtigt som muligt med henblik på at afgøre, om der er ret til hjælp og i så fald hvilken.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d607f10-e657-4aab-a189-03c151efb9da">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal på de enkelte sagsområder fastsætte frister for, hvor lang tid der må gå fra modtagelsen af en ansøgning, til afgørelsen skal være truffet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fristerne skal offentliggøres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis fristen ikke kan overholdes i en konkret sag, skal ansøgeren skriftligt have besked om, hvornår ansøgeren kan forvente en afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id03347d11-fbc3-4c1e-8cfa-b287ec31d734" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="idc8165560-029c-4e18-865f-bdcee2eec81b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Borgeren skal have mulighed for at medvirke ved behandlingen af sin sag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen tilrettelægger behandlingen af sagerne på en sådan måde, at borgeren kan udnytte denne mulighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id98eade8c-da7d-4270-a477-b9d7acb125e1" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id530e7def-aed3-4fbe-b391-bc365c1e9882">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal behandle ansøgninger og spørgsmål om hjælp i forhold til alle de muligheder, der findes for at give hjælp efter den sociale lovgivning, herunder også rådgivning og vejledning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal desuden være opmærksom på, om der kan søges om hjælp hos en anden myndighed eller efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7b8011cb-b330-4d84-8e29-80c38b637c10" localId="6">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="iddbd1e836-7f76-4be6-b01a-258c8bb23450">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal straks behandle spørgsmål om hjælp, jf. § 5, når kommunen modtager fogedrettens underretning om, at en borger udsættes af et beboelseslejemål, og der er børn eller unge under 18 år i husstanden, eller kommunen er i besiddelse af oplysninger om borgeren, som sandsynliggør, at borgeren har behov for hjælp.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende gælder, når kommunen modtager en boligorganisations underretning om, at en anmodning om en borgers udsættelse af et lejemål på grund af betalingsmisligholdelse indgives til fogedretten, jf. reglerne om udlejerens underretning til kommunen i lov om leje af almene boliger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb7c9a232-7728-45b5-bc0f-5a58117e49c7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Vurderer kommunalbestyrelsen, at der ikke er grundlag for at yde hjælp i forbindelse med udsættelsen af lejemålet, træffer kommunalbestyrelsen afgørelse herom senest 14 dage efter fogedrettens underretning om gennemførelsen af fogedforretningen henholdsvis senest 14 dage efter boligorganisationens underretning om, at en anmodning om en borgers udsættelse af et lejemål på grund af betalingsmisligholdelse indgives til fogedretten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idecbb110f-db8d-4155-9698-912c38576408">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan efter forudgående samtykke fra borgeren orientere fogedretten henholdsvis boligorganisationen om kommunalbestyrelsens afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id96e74c5c-8e88-41c3-a557-b5f6ff0a4ae0">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsens afgørelse efter stk. 2 kan indbringes for Ankestyrelsen efter reglerne i kapitel 10.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd973b84a-146f-4ee3-a68f-c2baf8a0db08">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når kommunen modtager underretning som nævnt i stk. 1, uden at kommunen efter stk. 1 skal behandle spørgsmål om hjælp, skal kommunalbestyrelsen straks rette henvendelse til den pågældende og underrette om muligheden for at kontakte kommunen med henblik på behandling af spørgsmål om hjælp, jf. § 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcff8efb9-d61d-437a-9c37-bf4e39bb0bf7" localId="7">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="idd24f5e4a-c782-4fad-a405-28a70de531dc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en borger har brug for at få hjælp i en længere tid, skal kommunalbestyrelsen tidligt i forløbet tilstræbe at tilrettelægge hjælpen ud fra en samlet vurdering af pågældendes situation og behov på længere sigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5055844b-17f2-45bb-9315-275e6ffb099f" localId="8">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id7f29ae25-d272-4537-95e0-3324119e0dc5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Senest 8 uger efter første henvendelse om løbende hjælp til forsørgelse skal kommunalbestyrelsen foretage en vurdering efter § 6.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke for personer, der er omfattet af et kontaktforløb efter kapitel 7 i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, samt personer, der er omfattet af et opfølgningsforløb efter kapitel 6 i lov om sygedagpenge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf24435aa-df34-4943-b017-fd0b38d1c59b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgeren skal skriftligt have besked om kommunalbestyrelsens vurdering efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idb2622bee-f559-4dd4-b67e-26466f829e07">
              <Linea>
                <Char>Erhvervsrettede foranstaltninger</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id29f6595b-e303-4e7a-a7fc-2d8a3d6956c2" localId="9">
              <Explicatus>§ 7 a.</Explicatus>
              <Stk id="id1f822c82-ff89-462f-bd42-64aeafa71254">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Senest 2 uger før en erhvervsrettet foranstaltning hører op, skal kommunalbestyrelsen tage stilling til, om der er behov for yderligere foranstaltninger for at bringe borgeren tilbage til arbejdsmarkedet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved vurderingen skal borgeren, egen læge, den faglige organisation, virksomheder m.fl. inddrages.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideee8615b-fab0-4207-8cb7-9d062caf2c82">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis kommunalbestyrelsen træffer afgørelse om yderligere foranstaltninger, skal disse sættes i værk i umiddelbar tilknytning til ophøret af den nuværende foranstaltning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfc24bc99-8f4c-4c35-a1e8-7e90b0a4571b" localId="10">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id5c1cb20e-78e2-4593-a01c-def32c00a783">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler for behandling og opfølgning af sagerne, herunder særlige tidsfrister for visse typer sager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id9d8f761e-c2a4-4322-97da-6faf900bc4dc" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id2ad4ba6d-e2e9-47a5-a232-75d567cea334">
            <Linea>
              <Char>Opholdskommune og mellemkommunal refusion</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ide1135ff2-3c44-4903-9058-885f38a0e136">
              <Linea>
                <Char>Almindelige bestemmelser</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id141a8d20-16eb-4285-86a8-2ac2c6803544" localId="11">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id6fc874e3-0762-408c-9842-0be8dc2ef7aa">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen har pligt til at yde hjælp, jf. dog stk. 7 og § 9 a, stk. 4 og 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc6552e46-7ebb-4a4f-a19c-3a4d03dd0957">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En person har opholdskommune, hvor personen har sin bopæl eller sædvanligvis opholder sig, jf. dog § 9 b, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idad19430f-6b4f-41da-b90e-e38125b8f901">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ægtefæller har opholdskommune, hvor den fælles bopæl er.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id04a816ac-b5dd-4501-a399-09eb69e44adc">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter regler om opholdskommune for personer, som opholder sig eller har fast bopæl i udlandet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9524a940-21db-42a0-9e31-2de87871ef61">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren fastsætter regler om, hvilken kommune der har handleforpligtelsen i sager efter lov om sygedagpenge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8f152e20-9166-4ded-bdee-8fdec1a444a0">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen kan, når der er særlige grunde til det, indgå aftale med en tidligere opholdskommune om, at denne fortsat har forpligtelsen til at yde hjælp.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En sådan aftale er betinget af samtykke fra den, som modtager hjælpen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id371d0306-2862-4db8-9722-9ae0a39c63b1">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den oprindelige opholdskommune har uanset stk. 1 pligt til at yde hjælp efter lov om social service, når denne kommune eller anden offentlig myndighed har medvirket til, at personen i en anden kommune har fået ophold i</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd9e9ebe7-131d-42d4-ab70-5bed50c3a6a3">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id923f23d6-73a7-4e0e-af5c-f30f55802237" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boformer efter §§ 107-110 og 192 i lov om social service,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8ece9b05-bb84-45dc-af07-ca3d991f92db" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boliger efter § 115, stk. 4, jf. § 105, stk. 2, i lov om almene boliger m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2a369e34-dd83-4712-b012-aaa37b719810" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>institutioner under sygehusvæsenet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id82076f12-1d23-43ea-84d2-183cef8dd4a0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>institutioner under Kriminalforsorgen eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idab761ec6-845e-4a86-a688-588b868a2e0b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boliger, boformer m.v., der træder i stedet for og kan sidestilles med boformer m.v. under nr. 1-4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id981a7388-0693-400f-96b7-3b23e0c3baff">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Pligten efter stk. 7 består, så længe personen har ophold i det pågældende botilbud eller et tilsvarende botilbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pligten til at yde hjælp i anledning af en persons ophold i en boform efter § 110 i lov om social service består dog, indtil den pågældende har erhvervet ny opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5eed7850-8d7f-417b-be54-8dabd900c273">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen i en kommune, der efter stk. 7 har pligt til at yde hjælp til en person efter lov om social service, kan efter aftale med opholdskommunen, jf. stk. 2, bemyndige denne til helt eller delvis at varetage udøvelsen af sine opgaver i forhold til den pågældende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idef200710-984d-4e62-b28c-c82eb013cbef">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opstår der uenighed mellem to eller flere kommuner om, hvilken kommune der er en persons opholdskommune, må den af de uenige kommuner, som personen har eller senest har haft folkeregisteradresse i, fungere som opholdskommune, indtil det er afklaret, hvilken kommune der er rette opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når rette opholdskommune er blevet bestemt, og den fungerende opholdskommune ikke er personens opholdskommune, yder opholdskommunen refusion for den fungerende opholdskommunes udgifter i den periode, hvor uenigheden har bestået.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Refusionen beregnes som refusion efter § 9 c, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4ad03f4e-304c-4c73-ad99-71680e1c31bf">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 10 finder tilsvarende anvendelse, hvis der opstår uenighed mellem to kommuner om, hvilken kommune der har pligt til at yde hjælp, jf. stk. 7 og § 9 a, stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id3830bb7b-ba0e-437c-9ad9-12f29a7739c7">
              <Linea>
                <Char>Personer under 18 år</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id92737d4c-d00d-41d5-9b3f-930034c4b9a5" localId="12">
              <Explicatus>§ 9 a.</Explicatus>
              <Stk id="id6e60949a-d6fe-4a3a-9351-e6de94717a43">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen for et barn eller en ung under 18 år har pligt til at yde hjælp, jf. dog § 9 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4166e654-8d17-4b97-a87c-c3ce046f0133">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et barn eller en ung under 18 år har samme opholdskommune som forældrene, jf. dog stk. 3-5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et barn eller en ung under 18 år, der bor mest hos den ene af forældrene, har opholdskommune hos denne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis barnet eller den unge bor lige meget hos begge forældre, har barnet eller den unge opholdskommune, hvor det er tilmeldt folkeregistret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ided292de4-e8c8-47ba-bc9d-cfd169a14353">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et barn eller en ung under 18 år, der ikke bor sammen med nogen af forældrene, og som har klaret sig selv, har selvstændig opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id254fc9d5-7c07-4bd7-ab7f-a1c939dbd994">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældremyndighedsindehaverens opholdskommune har pligt til at yde hjælp efter kapitel 11 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er et barn eller en ung under 18 år anbragt uden for hjemmet, får barnet eller den unge dog selvstændig opholdskommune i den kommune, som har truffet afgørelse om anbringelsen efter kapitel 11 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bliver et barn eller en ung, der har selvstændig opholdskommune efter 2. pkt., visiteret til en kommune efter integrationslovens § 10, får barnet eller den unge selvstændig opholdskommune i denne kommune fra det tidspunkt, hvor ansvaret for den pågældende overgår til kommunalbestyrelsen, jf. integrationslovens § 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Barnets eller den unges selvstændige opholdskommune samarbejder med forældremyndighedens indehavers opholdskommune om at løse familiens problemer og hører forældremyndighedsindehaveren samt barnet eller den unge, inden der træffes afgørelse efter kapitel 11 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Barnets eller den unges selvstændige opholdskommune træffer afgørelser vedrørende barnets eller den unges forhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser, der er målrettet forældremyndighedsindehaveren, træffes af forældremyndighedsindehaverens opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd72ace41-75c5-4884-aec6-28f48d63042c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En ung under 18 år, der selv har ansvar for at forsørge en ægtefælle eller et barn, har selvstændig opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5e258f4f-412b-478a-a96e-64c8be6a22b8">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældremyndighedens indehavers opholdskommune kan, når der er særlige grunde til det, uanset bestemmelsen i stk. 4, 2.-4. pkt., indgå aftale med barnets eller den unges opholdskommune om, at den er handlekommune i forhold til barnet eller den unge.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En sådan aftale er betinget af, at forældremyndighedens indehaver og den unge over 15 år giver samtykke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7a53372c-d1a2-47e0-ae9e-93171fce3eaa">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har en ung under 18 år selvstændig opholdskommune efter stk. 4, 2. eller 3. pkt., bevarer denne kommune uanset § 9, stk. 1, pligten til at yde hjælp efter lov om social service, når den unge fylder 18 år, hvis kommunen eller anden offentlig myndighed har medvirket til, at den pågældende i umiddelbar forlængelse af anbringelsen får ophold i en boform omfattet af § 9, stk. 7, eller hvis den pågældende ved det fyldte 18. år får opretholdt sin anbringelse i plejefamilie efter § 76 a i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 9, stk. 8, 9 og 11, finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id270e7417-4f85-4177-9f81-27329366d9ae">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Får en ung i umiddelbar forlængelse af sin opretholdte anbringelse i plejefamilie efter § 76 a i lov om social service ophold i en boform omfattet af § 9, stk. 7, bevarer den kommune, der efter stk. 7 har pligten til at yde hjælp efter lov om social service, denne pligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 9, stk. 8, 9 og 11, finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id040463e3-8acc-44ba-b563-de8d23549b67">
              <Linea>
                <Char>Ophold uden for opholdskommunen</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id71247b00-da51-4701-95bd-ccd5ee09d6c8" localId="13">
              <Explicatus>§ 9 b.</Explicatus>
              <Stk id="idd88ca0ac-56e8-4ec6-9a42-39c5f13f8809">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En person, som opholder sig midlertidigt uden for opholdskommunen, har ret til personlig og praktisk hjælp efter § 83 i lov om social service i den kommune, hvor personen midlertidigt opholder sig, når personen forud for det midlertidige ophold er blevet bevilget personlig og praktisk hjælp i opholdskommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Døende, for hvem der efter § 119 i lov om social service udbetales plejevederlag i en anden kommune end opholdskommunen, har efter § 83 i lov om social service ret til personlig og praktisk hjælp i den kommune, hvor plejeforholdet finder sted, uanset om hjælp forud herfor er blevet bevilget af opholdskommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id74b79345-f997-42e4-8d80-35a580063890">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Plejevederlag og hjælp til sygeplejeartikler og lign., jf. §§ 120 og 122 i lov om social service, udbetales af den kommune, hvori plejeforholdet finder sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8eaa8278-8248-42ba-a64e-524c8bbb1710">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En ægtefælle eller et barn, som opholder sig uden for opholdskommunen, jf. § 9, stk. 3, og § 9 a, stk. 2, har ret til nødvendig hjælp, uanset at opholdet ikke er midlertidigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hjælpen gives af den kommune, hvor familiemedlemmet aktuelt har ophold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida41fede7-d473-4ca6-a7d5-8e86f5d11bb8">
              <Linea>
                <Char>Mellemkommunal refusion</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id400a642d-f3e7-4621-9c3d-5cd44a7a8e28" localId="14">
              <Explicatus>§ 9 c.</Explicatus>
              <Stk id="id36ea57df-7b53-4e32-93c6-07209a49e263">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen har ret til at få dækket sin andel af udgifterne til hjælp efter lov om social service, lov om aktiv socialpolitik, lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, lov om individuel boligstøtte, § 52, stk. 1, i lov om social pension og § 50, stk. 1, i lov om højeste, mellemste, forhøjet almindelig og almindelig førtidspension m.v. af den tidligere opholdskommune efter stk. 2-5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bliver et barn eller en ung, der er anbragt uden for hjemmet, eller over for hvem der er iværksat foranstaltninger efter § 76, stk. 3, i lov om social service, visiteret til en kommune efter integrationslovens § 10, ydes refusion efter stk. 2, nr. 6, og stk. 3 dog af denne kommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idac2fb7a2-99f3-4ff9-8915-f02c18c24fc9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen har ret til refusion, når den tidligere kommune eller anden offentlig myndighed har medvirket til, at en person får ophold i</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id7bf74500-5d0e-451c-bd2d-ff1b549caf67">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id5980f5d4-1802-437f-92f6-5943e80c3e73" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boformer efter §§ 107-110 og 192 i lov om social service,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0234141d-f9bb-4460-8a26-da49d7d3c2ae" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boliger efter § 115, stk. 4, jf. § 105, stk. 2, i lov om almene boliger m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb9bba661-a916-4264-a632-f91328042785" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>institutioner under sygehusvæsenet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id6b02fbca-ed81-42ea-b75a-a775cb94434f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>institutioner under Kriminalforsorgen,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id52cdf4e9-5d9e-4310-af5c-c5fb062c0b86" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>boliger, boformer m.v., der træder i stedet for og kan sidestilles med boformer m.v. under nr. 1-4,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9dda113b-1f6b-4edc-9e96-7792bc5e0fc8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>anbringelsessteder for børn og unge efter § 66 i lov om social service eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ide13a242d-e413-4da4-8c59-17ccf44bdbb5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>døgnophold efter § 76 a i lov om social service.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9df273d-bd95-48f0-b23e-99516496ad76">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når opholdskommunen har ret til refusion efter stk. 2, nr. 6, fortsætter denne ret til refusion, hvis der iværksættes foranstaltninger efter § 76, stk. 3, i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6826a01c-6f33-40e7-81b0-ba2cfffc92d8">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen har ret til refusion efter stk. 1, når en person er flyttet til et tilsvarende tilbud i en anden kommune efter</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ida08ac935-9bb7-4953-b683-5e7cc7b386ae">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ida71bc697-315b-4e42-b1ff-3cbbee58376c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 108, stk. 2, og § 192 i lov om social service,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id91067304-ef7a-48fe-8a1d-9a527a90238c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 58 a i lov om almene boliger m.v. eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcf8d0dd5-de1e-4a13-83c5-87d13ff7e850" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>lov om friplejeboliger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbf5c7375-ee48-4ad0-9dba-86ca727642d3">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen har ret til refusion, når en person får ophold i et tilbud som nævnt i stk. 2-4 og den tidligere opholdskommune var bekendt med de forhold, der begrunder tilbuddet, og det var åbenbart, at der måtte gribes ind.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En opholdskommune har ligeledes ret til refusion efter stk. 1, når et barn eller en ung får ophold i et anbringelsessted, jf. § 66 i lov om social service, som følge af en tidligere opholdskommunes beslutning om hjemgivelse, når det er åbenbart, at beslutningen om hjemgivelse var ubegrundet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd09696fd-c454-47a8-8681-6a0cb72d8261">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunen refunderer udgifter til personlig og praktisk hjælp efter § 83 i lov om social service under en persons midlertidige ophold i en anden kommune, jf. § 9 b, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere refunderer opholdskommunen udgifter til plejevederlag og hjælp til sygeplejeartikler og lign., jf. §§ 120 og 122 i lov om social service, under en persons ophold i en anden kommune, jf. § 9 b, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I tilfælde omfattet af § 9, stk. 7, og § 9 a, stk. 7, ydes refusion efter 1. og 2. pkt. dog af den kommune, der har pligt til at yde hjælp efter lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id349e7a60-82d8-48f3-bdf0-e88a66439151">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholdskommunens udgifter til førtidspension efter kapitel 3 og § 52, stk. 1, i lov om social pension, refunderes af den kommune, der var pensionistens opholdskommune på tilkendelsestidspunktet, i op til 6 år fra det tidspunkt, hvor pensionisten blev tilkendt førtidspensionen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Refusion efter stk. 2, 4 og 5 udskyder retten til refusion efter 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idaa08cbbe-0df1-45b7-9cfb-af46c0af91e9">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De udgifter, som opholdskommunen kan få dækket efter stk. 2-6, er opholdskommunens faktiske udgifter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De faktiske udgifter omfatter en forholdsmæssig andel af fællesudgifter og udgifter til ledelse og administration, der er en følge af driften af et tilbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der for ydelsen er fastsat en takst eller beregnet et priskrav efter lov om social service, har opholdskommunen ret til refusion svarende til taksten eller priskravet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idceb40330-4d24-4c74-b9ec-c63e9ef84a47">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til refusion efter stk. 2, 4 og 5 består, så længe borgeren har bopæl i det pågældende botilbud eller et tilsvarende botilbud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En tidligere opholdskommunes pligt til at yde refusion i anledning af en borgers ophold i en institution efter § 110 i lov om social service består dog, indtil borgeren har erhvervet ny opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide5d8cb48-88f6-4e2e-a69b-b6c18484cbbd">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommuner kan uden for de tilfælde, der er nævnt i stk. 2-5, indbyrdes aftale, at en tidligere opholdskommune fortsat afholder udgifter til hjælp efter de love, der er nævnt i stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det fastsættes i aftalen, hvor længe den skal gælde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbeceb7bc-0769-4576-994f-894ddb296d2a">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav mod en tidligere opholdskommune efter stk. 2-7 skal rejses senest 3 år efter, at hjælpen er ydet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Krav efter lov om social service skal dog rejses, senest 12 måneder efter at hjælpen er ydet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id251ebdf9-8b60-42bb-8513-c5fc33f5e5df">
              <Linea>
                <Char>Kommunalt samarbejde</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id58e2adc6-c83b-4263-9e3f-1eada207f153" localId="15">
              <Explicatus>§ 9 d.</Explicatus>
              <Stk id="idcc6a1198-6172-4a0b-b61c-5082db7bfdfc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan efter ansøgning tillade, at forpligtelsen til at yde hjælp efter §§ 9 og 9 a overlades til en anden kommune, når overladelsen sker som led i en fælles social vagtordning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idf8946c15-e660-4942-8697-f79d542898e5" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 3 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id153999e2-8f93-443e-8cf5-e8d0bdfc4627">
            <Linea>
              <Char>Oplysningspligt m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id1638f974-d6dc-4be8-aeae-4302692f465c">
              <Linea>
                <Char>Sagens oplysning m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ide5e6a7ee-2819-40a1-9df5-aa358241f86c" localId="16">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="ida9447a87-8edc-48b0-8a9a-9fc7afed7e97">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden har ansvaret for, at sager, der behandles efter denne lov, er oplyst i tilstrækkeligt omfang til, at myndigheden kan træffe afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd7100c55-7c7a-441d-8153-2990ca622a7b" localId="17">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id77d46100-8fad-411c-95a1-1a8393e8b00d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden kan anmode personer, der søger om eller får hjælp, om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id3bc764ab-7c8e-4151-8b08-6ed9d3900969">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ida2fa15f6-d6f4-4bb5-88c7-64d9d7ccfe65" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at medvirke til at få de oplysninger frem, som er nødvendige for at afgøre, hvilken hjælp de er berettiget til, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8b46b5a7-008a-46e1-9211-05b1a335a7b4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at lade sig undersøge hos en læge eller blive indlagt til observation og behandling som led i sagsbehandlingen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0c5d8979-a503-4ae2-a340-144eddfb3dd4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Personer, der får hjælp, har pligt til at oplyse om ændringer, der kan have betydning for hjælpen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3911dbb5-cdac-4f18-9096-43e5f5bed560" localId="18">
              <Explicatus>§ 11 a.</Explicatus>
              <Stk id="id44e6eaa3-5b48-48fb-a4aa-d3c2fd8e30e2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden kan efter forudgående samtykke fra den, der søger om eller får hjælp, forlange, at andre offentlige myndigheder, uddannelsesinstitutioner, sygehuse, læger, psykologer, autoriserede sundhedspersoner i øvrigt og personer, der handler på disses ansvar, arbejdsløshedskasser, pengeinstitutter, arbejdsgivere og private, der udfører opgaver for det offentlige, giver oplysninger om den pågældende, der er nødvendige for at behandle sagen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder også oplysninger om en persons rent private forhold og andre fortrolige oplysninger, ligesom myndigheden kan indhente lægejournaler, sygehusjournaler eller udskrifter heraf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden kan forlange, at der optages retsligt forhør i overensstemmelse med retsplejelovens § 1018, hvis oplysningerne ikke videregives.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id37500789-598e-450d-bff3-9c5b58ddf0d1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden kan uden samtykke til brug for behandlingen af en enkelt sag eller til brug for generel kontrol kræve oplysninger om økonomiske forhold og ferieforhold om den, der ansøger om eller får hjælp, og dennes ægtefælle eller samlever, fra andre offentlige myndigheder samt fra arbejdsløshedskasser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende oplysninger kan indhentes om andre husstandsmedlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysninger kan samkøres og sammenstilles med data fra myndighedens egne, andre myndigheders og arbejdsløshedskassers it-systemer, når dette er nødvendigt for at kontrollere, om betingelserne for at yde hjælp er opfyldt, herunder med henblik på efterfølgende kontrol af, om der er sket fejl eller misbrug i forbindelse med ydelse af hjælp.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne kan indhentes, selv om den person, som oplysningerne vedrører, ikke bor i den kommune, som indhenter oplysningerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idef269942-5807-417b-bce1-08f9c8a92f92">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan uden samtykke fra borgeren forlange at få nødvendige oplysninger om økonomiske forhold fra pengeinstitutter og arbejdsgivere til brug for stikprøvekontrol i sager efter lov om social pension og lov om højeste, mellemste, forhøjet almindelig og almindelig førtidspension m.v. med henblik på at kontrollere pensionistens indkomst- og formueforhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne kan sammenstilles med øvrige oplysninger om økonomiske forhold, som kommunen er i besiddelse af med henblik på kontrol af, om der er sket misbrug i forbindelse med udbetaling af social pension.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4de2097c-3621-404f-9a60-ef0e1d70a538">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Adgang til oplysninger efter stk. 2, som vedrører optjente feriedage, optjent feriegodtgørelse, tidspunktet for afholdelse af ferie og udbetalinger af feriepenge, og som er registreret i Feriekonto, skal ske via den elektroniske adgang, som Feriekonto stiller til rådighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2dc2c704-6840-478e-9304-f827aa22a0d5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden kan få terminaladgang til de nødvendige oplysninger som nævnt i stk. 1 og 2 i indkomstregisteret, jf. § 7 i lov om et indkomstregister.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang oplysningerne som nævnt i stk. 1 eller 2 findes i indkomstregisteret, skal myndigheden indhente oplysningerne herfra, jf. dog stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id12b73f74-669f-45eb-8c90-e0f67aa1ff58">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved klage til Ankestyrelsen kan samtykke til at indhente oplysninger efter § 11 a, stk. 1, indhentes ved, at borgeren i den skriftlige bekræftelse af, at en klage er modtaget, bliver gjort opmærksom på, hvilke typer af oplysninger det kan blive nødvendigt at indhente, og får en frist til eventuelt at gøre indsigelse imod dette.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende gælder ved Udbetaling Danmarks behandling af sager efter lov om social pension og lov om højeste, mellemste, forhøjet almindelig og almindelig førtidspension m.v. for personer med bopæl i udlandet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6ca0c6ed-3afe-4933-b4ec-5df10b3b9145" localId="19">
              <Explicatus>§ 11 b.</Explicatus>
              <Stk id="idb40338b8-0856-42de-aa88-ea90fe453247">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis borgeren ikke medvirker, jf. § 11, stk. 1, nr. 1 og 2, eller ikke giver samtykke til, at myndigheden kan indhente oplysninger, jf. § 11 a, stk. 1, skal myndigheden behandle sagen om hjælp på det foreliggende grundlag, medmindre oplysninger kan indhentes uden samtykke, jf. § 11 a, stk. 2, og § 11 c.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9fbcc096-7a3c-4a3b-8cfa-3134fc0425c1" localId="20">
              <Explicatus>§ 11 c.</Explicatus>
              <Stk id="id174a3b97-efa5-4286-8096-250aca2819f2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det er nødvendigt for sagens behandling, kan kravet om samtykke efter § 11 a, stk. 1 og 6, fraviges i sager om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id0ef954b8-42f8-430e-9974-fb997c1f06df">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1db17ef4-f914-4cc1-9bdc-e776e77989a5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>særlig støtte til børn og unge efter kapitel 11 i lov om social service, hvor myndighederne kan påbegynde en sag eller træffe afgørelse uden forældrenes samtykke, samt i forbindelse med undersøgelser efter § 50 i lov om social service,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idbfc9c8a0-4f27-48f4-b4e9-493a162eb731" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>førtidspension, hvor myndigheden kan påbegynde en sag eller træffe afgørelse i en sag, uden af den pågældende person selv har rettet henvendelse herom, jf. § 17 i lov om social pension,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id49167275-3fa0-4e14-a689-30ec360e2b88" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>frakendelse af førtidspension, jf. § 44, stk. 1, i lov om social pension, og frakendelse eller overflytning til anden pension, jf. § 44, stk. 1, i lov om højeste, mellemste, forhøjet almindelig og almindelig førtidspension m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida0200b0d-6bfb-4818-89fe-e4cfeac47dbc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilbagebetaling af sociale ydelser og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4ad8990a-7864-41fd-85e2-1901d6b80bd2" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>mellemkommunal refusion, jf. § 9 c, for så vidt angår følgende oplysninger om den borger, der ydes refusion for:</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus id="id95998c26-efd1-4f13-8e4c-512f96c2bd5e">
                        <Index>
                          <Indentatio id="id7f96640e-f880-4df6-a2e3-13785c1a3a66" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>a)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>Cpr-nummer.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio id="idc80b4ac0-4b91-4486-ac7a-3648b17ef8f0" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>b)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>Hjemmel til udgiften.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio id="idde235128-1683-4fd0-b8a3-9f441d1ba882" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>c)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>Udgiftens elementer.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio id="id28ce1e52-df4e-4db9-a176-6358ce6ca070" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>d)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>Antal af enheder.</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8665e777-23cf-4a02-95f2-46c69684d207">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det er nødvendigt for behandlingen af en sag efter stk. 1, nr. 1, kan myndigheden desuden uden samtykke anmode private, der har kendskab til forholdene, om at give oplysninger, der er nødvendige for at behandle sagen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden skal ved anmodningen gøre opmærksom på, at den adspurgte ikke er forpligtet til at svare.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9fe5aa54-de13-40d4-99b2-1dda60fd6200">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I sager efter stk. 1, nr. 1, kan myndigheden uden samtykke forlange oplysninger efter § 11 a, stk. 1, og indhente oplysninger efter § 11 c, stk. 2, om personer, der er part i sagen, samt om forældremyndighedsindehaverens samlever eller ægtefælle.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id39091850-ed32-42bf-86c5-338b9e2a18b6">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden skal uanset adgangen til at indhente oplysninger uden samtykke, jf. stk. 1-3, forsøge at få samtykke til at indhente oplysningerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id0919fdcc-1191-4103-8cac-8e5ef124b8da">
              <Linea>
                <Char>Myndighedens oplysningspligt</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id92bfe2dd-4db1-454d-b5a5-d403728a8224" localId="21">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="idea1c4fcd-73ae-44ce-86e7-86e1a7b67c73">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden skal give borgeren skriftlig besked om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idc5157746-e28e-42f2-bb0a-18b9e1759660">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id72b196bb-050a-4de4-84db-bfdf6c4c8a99" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>myndighedens adgang til at indhente oplysninger efter §§ 11 a og 11 c og til at foretage kontrol efter § 12 a,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1e3cfcfa-e373-468b-8db2-ad96d623ef28" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>adgangen til at udveksle oplysninger og foretage kontrol efter kapitel 3 og 3 a i lov om Udbetaling Danmark,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2c159847-531a-4c67-ad10-cdb0203dd2d3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>konsekvenserne, hvis borgeren ikke medvirker, jf. § 11 b,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb2267200-4da3-4e05-999e-bfdfa4ff0adb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hvilke typer af ændringer der kan have betydning for hjælpen og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id09f4543a-704c-4c01-96ab-f849159347db" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>muligheden for, at borgeren kan blive mødt med et tilbagebetalingskrav og eventuelt blive tiltalt for overtrædelse af straffelovens § 289 a og efter § 12 b i denne lov eller § 14 i lov om Udbetaling Danmark, hvis borgeren ikke oplyser om ændringer, der kan have betydning for hjælpen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id91a1d76a-f0ce-4a3f-aceb-de387ba471bf">
              <Linea>
                <Char>Kontrol</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id8b402120-ed62-4d01-be8f-24ec26b14281" localId="22">
              <Explicatus>§ 12 a.</Explicatus>
              <Stk id="ida9292f28-17cb-4bf1-990e-01eaca11c43f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen har til enhver tid uden retskendelse adgang til en virksomheds lokaler m.v. samt på arbejdssteder uden for virksomhedens lokaler med henblik på at kontrollere de oplysninger om borgernes løn- og arbejdsforhold, som ligger til grund for udbetaling af kontante ydelser og økonomiske tilskud fra Udbetaling Danmark samt kontante ydelser og økonomiske tilskud fra kommunen i sager, der er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kontrollen kan foregå som generel kontrol eller til brug for en enkelt sag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen kan foretage kontrolbesøg på virksomheder, som er beliggende i kommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen kan endvidere gennemføre kontrolbesøg på virksomheder i andre kommuner efter aftale med den kommune, hvor virksomheden er beliggende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen har ikke uden retskendelse adgang til at foretage kontrollen i private hjem.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf407ff71-b086-4b10-9641-d591c50322f7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen kan efterse virksomhedens registreringer om borgerens løn- og arbejdsforhold, uanset om oplysningerne findes i et manuelt eller elektronisk register.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Materiale, der skønnes at være af betydning for videre kontrol, skal efter anmodning udleveres eller indsendes til kommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id949b2aee-006a-4969-9349-2f67f7c0d861">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen skal forevise legitimation, inden eftersynet begynder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id67deb9de-aacb-46bf-a3c1-baa2d882a596">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomhedens indehavere og ansatte skal være kommunen behjælpelige ved eftersynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id33730931-541c-4a03-a3cd-ca61fa3af596">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan pålægge en arbejdsgiver at foretage daglig registrering af oplysninger om ansatte.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De oplysninger, som skal registreres, er de samme oplysninger, som direktøren for Arbejdsdirektoratet har fastsat med hjemmel i § 91, stk. 4, i lov om arbejdsløshedsforsikring m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idce4e7026-8aeb-4297-80f6-da721c866b32">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan kun pålægge arbejdsgiveren at foretage registreringer, jf. stk. 5, hvis kommunen ved et kontrolbesøg, jf. stk. 1, vurderer, at arbejdsgiverens registreringer er mangelfulde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb3d91d4a-9939-4ff2-bcb0-1327b0a6a491">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Registreringer efter stk. 5 skal til enhver tid på begæring forevises kommunen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7713f89b-6f70-4e04-9903-852e68e06df0">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Personer, der er beskæftiget i virksomheden ved eftersynet, kan anmodes om at oplyse navn, adresse og fødselsdato, ansættelsesperiode og løn- og ansættelsesvilkår, samt om de aktuelt modtager sociale eller beskæftigelsesmæssige ydelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6959b076-c016-4f5e-afa7-7877a9cac88e">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder bistand til kommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan efter forhandling med justitsministeren og beskæftigelsesministeren fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idc12fb01f-235f-43cd-99c9-a29c3057d173">
              <Linea>
                <Char>Straf</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idabf87207-3375-4572-925a-b3d10053ed72" localId="23">
              <Explicatus>§ 12 b.</Explicatus>
              <Stk id="id5a373c24-d91f-4a19-a568-8e3b508ddd1d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf kan idømmes efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der ved grov uagtsomhed fremkalder, bestyrker eller udnytter en vildfarelse hos myndigheden ved at afgive urigtige eller vildledende oplysninger eller ved at undlade at give oplysninger om forhold, der har betydning for hjælpen, jf. § 11, stk. 1, nr. 1, og stk. 2, og derved påfører myndigheden et formuetab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbd59ecd6-bbfc-468e-ad84-4dee501f7d39">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsømmer en arbejdsgiver at opfylde de pligter, som påhviler arbejdsgiveren efter § 12 a, stk. 5 og 7, straffes denne med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idecb87e03-ffa2-4fcf-a650-191b9c9be623">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For overtrædelse efter stk. 2 kan der pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id6ee2a271-f603-4bf7-898f-cfab86d17ae8">
              <Linea>
                <Char>Anden udveksling af oplysninger</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id402d4a07-b854-4e3a-add8-753ce1c054c8" localId="24">
              <Explicatus>§ 12 c.</Explicatus>
              <Stk id="idc595e6ff-4053-40a0-b137-2163acc38fed">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til brug for tilrettelæggelsen af omsorgsopgaver m.v. efter § 79 a og kapitel 16 i lov om social service og sundhedsloven samt til brug for opfølgning af sager efter §§ 8-10 i lov om sygedagpenge kan kommunalbestyrelser og sygehuse udveksle oplysninger om indlæggelse på og udskrivning fra sygehuse af borgere i kommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvekslingen kan ske automatisk og uden borgerens samtykke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0fcfc781-3633-4f5b-92c2-045b840463c4" localId="25">
              <Explicatus>§ 12 d.</Explicatus>
              <Stk id="id60d3f960-318c-4cc5-b8a8-5a8d0b786290">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til brug for behandling af sager efter lov om arbejdsskadesikring og opfølgning af sager efter §§ 8-10 i lov om sygedagpenge kan Arbejdsskadestyrelsen og kommunalbestyrelser udveksle oplysninger om oprettelse af arbejdsskadesager og sager om sygedagpenge, revalidering, fleksjob og førtidspension.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsskadestyrelsen og kommunalbestyrelserne kan i arbejdsskadesager og i sager om sygedagpenge, revalidering, fleksjob og førtidspension tillige udveksle oplysninger om indhentelse af sagsoplysninger, som dokumenterer arbejdsevnen, og udveksle oplysninger om, at der er truffet afgørelse om arbejdsevnen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvekslingen kan ske automatisk og uden borgerens samtykke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id213ee643-ca9e-45a7-b82c-ee879b433cda" localId="26">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id02b7d62c-7490-4e52-b265-2cd3816fb904">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3de89503-0f14-4a9a-96d4-0e055584d13e" localId="27">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id9b1ea685-1165-4922-8b16-59f571edf677">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan udlevere oplysninger til apotekerne om navn, personnummer og den personlige tillægsprocent vedrørende personer, der modtager personligt tillæg til medicinudgifter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysningerne kan også gives i elektronisk form og udleveres uden samtykke fra den enkelte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id34c6baa2-cb2d-4ab7-8a21-728371b388bd" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id6e0e52a5-d027-4a36-9cbe-d25bf216aabd">
            <Linea>
              <Char>Kommunen</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida2a2c283-8f60-4841-a787-fb4bcd439032">
              <Linea>
                <Char>Kommunalbestyrelsens opgaver</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id04079cb5-782a-43fe-b004-cb4dbee97011" localId="28">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id800cd92d-3d66-4752-9bec-93ea16e08eed">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen har ansvaret for og beslutter, hvordan kommunen skal planlægge og udføre sin virksomhed på det sociale og sundhedsmæssige område efter den sociale lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc30c181b-520e-4a33-a012-a88fefddc292" localId="29">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id18932a97-6b8e-4a57-8ba2-c21236b0985b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen har pligt til at føre tilsyn med, hvordan de kommunale opgaver løses, jf. § 15.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsynet omfatter både indholdet af tilbudene og den måde, opgaverne udføres på.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id85f311f4-62c2-462a-b455-6e561af09f47">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Driftsorienteret tilsyn med visse sociale tilbud, jf. § 4 i lov om socialtilsyn, udføres dog af socialtilsynet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5eed9a79-d1f9-45ac-b55b-8edc39b0bfe9" localId="30">
              <Explicatus>§ 16 a.</Explicatus>
              <Stk id="id180e85ca-69d7-414c-a220-c476dc6a303b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen fører et kriminalpræventivt tilsyn med personer, som i henhold til dom eller kendelse eller som vilkår for tiltalefrafald eller prøveløsladelse skal undergives tilsyn af de sociale myndigheder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette tilsyn føres af den kommune, der har pligt til at yde hjælp, jf. §§ 9 og 9 a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen kan træffe afgørelse om ophold i en boform efter § 108 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7cbec6e2-5a3e-4468-ba25-d59551c3281c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om de sociale myndigheders tilsyn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id4c1aeeb1-0f83-4935-a145-ae3e73922849">
              <Linea>
                <Char>Behandling af personsager på et møde i kommunalbestyrelsen</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id703849d1-dae3-47df-8cb5-5ab081f818c0" localId="31">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id70a750b6-b58f-43f8-8e6c-b6ae7c5dc65c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Behandles en sag om hjælp til enkeltpersoner af kommunalbestyrelsen på et møde, skal sagen behandles for lukkede døre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id77ff8802-d9e1-49fa-b9b0-220ef51cf84d">
              <Linea>
                <Char>Børn og unge-udvalget</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id5b9c6b38-8d90-48c2-aba0-d3ae2bab5fa5" localId="32">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="iddb135b03-3b55-4fe0-b9db-d9b907fb32cf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen nedsætter et børn og unge-udvalg, der træffer afgørelse i sager vedrørende børn og unge, jf. § 74 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id071ecc7e-4c35-4726-a60b-70281a27af24" localId="33">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id00619cad-2270-4d49-9ae2-e9f0ba663afd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Børn og unge-udvalget består af</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idf6d8242d-6de4-4f01-b592-aefa0a888c05">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idc5a5247b-f4ee-467f-aaa5-8dbc0cdc73fb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 medlemmer, der vælges af kommunalbestyrelsen blandt dens medlemmer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id08d57425-ceb7-439f-9404-3294b78d1fe8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>byretsdommeren i retskredsen, dog således at hvis der er flere dommere i retskredsen, bestemmer Domstolsstyrelsen, hvem af disse der skal modtage hvervet, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb0ec5103-6abe-4ee0-bc5b-ae9feab2a4df" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>2 pædagogisk-psykologisk sagkyndige, der udpeges af statsforvaltningen for en periode, som svarer til den kommunale valgperiode.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id60a8e6b5-9cf0-4e2f-a22d-759063863685">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter samme regler vælges og udpeges tillige for hvert medlem en stedfortræder, der indkaldes til at møde, når medlemmet er forhindret i at deltage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf34cfd0f-b9a6-4edf-aceb-f9b24f514b56">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De pædagogisk-psykologisk sagkyndige, som udpeges efter stk. 1, nr. 3, kan ikke deltage i behandling af andre sager vedrørende samme person eller samme familie inden for den offentlige forvaltning, herunder behandlingen af sager i statsforvaltningen og klagesager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id74e7fce1-9275-4c84-87ac-d40fbd507a30" localId="34">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="idabff999e-edda-4107-98ad-11928dffe687">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Børn og unge-udvalget vælger selv sin formand og næstformand blandt de medlemmer, der er valgt af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1f66a2a2-b3c4-4413-93ab-a8b1f76ca3ac">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dommeren leder møderne i udvalget og påser, at der er foretaget de nødvendige undersøgelser, og beslutter, om der skal indhentes flere oplysninger, og kan forlange, at der optages et retsligt forhør efter retsplejelovens § 1018.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dommeren vejleder også om, hvordan reglerne skal forstås og anvendes, samt giver en vurdering af de oplysninger, der foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idad5dbf97-6176-4817-8ff3-59947ee9d9b0" localId="35">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="id28334423-3690-42f5-8532-149d18e62fa8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter forretningsordenen for børn og unge-udvalget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan i forretningsordenen bemyndiges til at dispensere fra kravet i § 19, stk. 2, om, at der for hvert medlem udpeges en stedfortræder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb68e5e82-fe81-4cae-9035-db0c1e78b9ba">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter regler om vederlag til formanden og de øvrige medlemmer, der er valgt af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id96f1cf76-2249-4559-b247-829bf7df00a3" localId="36">
              <Explicatus>§§ 22-29.</Explicatus>
              <Stk id="id8e111471-169a-4e13-8ae0-2f33b08b29a5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id490c43a6-ba36-4404-90af-4243a709be19">
              <Linea>
                <Char>Ældreråd</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id1fa674fa-f8da-4c34-9560-3d1b192ba7f6" localId="37">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="idbb10e22f-85ce-4816-bb35-c0eae7c61a83">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I hver kommune etableres mindst ét ældreråd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ældrerådets medlemmer vælges ved direkte valg.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ældrerådet rådgiver kommunalbestyrelsen i ældrepolitiske spørgsmål og formidler synspunkter mellem borgerne og kommunalbestyrelsen om lokalpolitiske spørgsmål, der vedrører de ældre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id403f6636-e20c-47a8-bad4-ac1cab31a66a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ældrerådet består af mindst 5 medlemmer, og for hvert medlem kan vælges en stedfortræder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan ikke anvendes listeopstillinger eller indgås valgforbund i forbindelse med valg til ældreråd.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4017fd31-91e4-4aa1-b341-02064fc7dabc">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal i samarbejde med ældrerådet fastlægge de nærmere rammer for rådets virke, herunder aftale nærmere om, hvordan og i hvilket omfang ældrerådet skal høres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ikke kan opnås enighed om, hvordan og i hvilket omfang ældrerådet skal høres, skal kommunalbestyrelsen høre ældrerådet om alle forslag, der vedrører de ældre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0b1b168d-d086-4dd6-aac8-2b33babaa0b0" localId="38">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="id68294022-10ca-4aad-b1a3-6e8df72f00da">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen fastsætter i samarbejde med ældrerådet vedtægter for ældrerådet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ældrerådet fastsætter selv sin forretningsorden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id56f7fa22-95c9-421f-883e-f6d6f9193ad3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen betaler udgifterne ved ældrerådets virksomhed og stiller sekretariatsbistand til rådighed, hvis rådet ønsker dette.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb56e448f-0932-4546-9830-ab076a068dcd">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen yder diæter, erstatning for dokumenteret tabt arbejdsfortjeneste og udgiftsgodtgørelse efter reglerne i § 16 a i lov om kommunernes styrelse til ældrerådets medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddfd3e483-37d0-4f1b-bbec-f7469f17be77">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et medlem af rådet er ikke forpligtet til at modtage diæter eller udgiftsgodtgørelse, der tilkommer den pågældende efter stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8647e3f0-77f8-456b-bf31-117af5946b08" localId="39">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="id379cc8e9-a694-4100-bff5-4f3ccabd17c3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen sørger for, at der afholdes valg til ældrerådet mindst hvert fjerde år, og fastsætter i samarbejde med ældrerådet regler for, hvordan valget skal afholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id76b00f90-8075-4385-9805-33cd33807f6c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Personer, der har fast bopæl i kommunen, og som er fyldt 60 år, har valgret og er valgbare til ældrerådet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id83ae9472-88b6-4fa4-8437-562afcb2aece">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er der ikke 4 uger før valgdagen opstillet det nødvendige antal kandidater, kan kommunalbestyrelsen i samråd med det siddende ældreråd beslutte at aflyse afstemningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Alle de opstillede kandidater er i så fald valgt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5ab1b990-4df0-4752-9f2a-0e237e88e62d" localId="40">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="id5ba014a9-b341-4e20-b4a4-f81b71f81425">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sundheds- og ældreministeren kan efter ansøgning fra kommunalbestyrelsen give dispensation fra reglerne i §§ 30-32.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id89ea3250-1739-4e9e-a716-a68e95edb368" localId="41">
              <Explicatus>§§ 34-37.</Explicatus>
              <Stk id="id3bf2ecb2-f44f-4112-9ef8-eabaf9fb81ee">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idbcdb40a6-14ae-4bb4-92d1-f8957de7998d">
              <Linea>
                <Char>Handicapråd</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="iddfbf8652-e4b6-486b-b5ba-d2ece19d6f77" localId="42">
              <Explicatus>§ 37 a.</Explicatus>
              <Stk id="id8259ccf7-49c0-4455-8892-faa3a4aa2fac">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen nedsætter et handicapråd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Handicaprådet rådgiver kommunalbestyrelsen i handicappolitiske spørgsmål og formidler synspunkter mellem borgerne og kommunalbestyrelsen om lokalpolitiske spørgsmål, der vedrører mennesker med handicap.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide38fb9e7-737e-4363-bf58-ea32601b3d80">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen hører handicaprådet over alle initiativer, som har betydning for mennesker med handicap.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc7821521-0cad-4a87-bb61-128368774b9f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Handicaprådet sammensættes af 3-7 medlemmer fra handicaporganisationerne i kommunen udpeget efter indstilling fra Danske Handicaporganisationer og 3-7 medlemmer udpeget af kommunalbestyrelsen, heraf et antal af dens medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Handicaprådet vælger selv sin formand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d7f33a4-0d06-4546-895a-4314a0e321b7">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter i en bekendtgørelse nærmere regler om handicaprådets virksomhed og sammensætning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id262d1dd5-d13f-425e-8af3-85fce888fefb" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idf10c2442-9797-4dd8-be75-016ae0c06c85" localId="43">
              <Explicatus> §§ 38-41.</Explicatus>
              <Stk id="id922c0db4-33cb-4980-aeb3-7dadd57a333f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idcdcc6566-5470-4c50-ba35-121a873b0251" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id4cd977a2-c465-49ce-bc20-de2eb35e52ac">
            <Linea>
              <Char>Opgaver, der overlades til private</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id62c1ce4c-4050-42a8-ade2-d5b8e9ed10ec" localId="44">
              <Explicatus>§ 42.</Explicatus>
              <Stk id="id8c6af096-2f19-4959-8ff0-08a8b33a3245">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7c026124-6907-4686-9434-a39570e59355" localId="45">
              <Explicatus>§ 43.</Explicatus>
              <Stk id="id0339ca5b-4b47-45b7-9a53-1f57ad28dc5b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når en myndighed overlader opgaver efter lov om aktiv socialpolitik, lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, dagtilbudsloven, lov om sygedagpenge, lov om ret til orlov og dagpenge ved barsel og lov om social service til andre end offentlige myndigheder, er disse omfattet af reglerne i forvaltningsloven og lov om offentlighed i forvaltningen bortset fra bestemmelserne i §§ 11-12 og 15-17 i forhold til den opgave, der udføres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder også for privatinstitutioner, jf. § 19, stk. 4</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id9a954694-1cca-4b4b-8b9a-26c3e8ec4c5d">
                    <Explicatus>1)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I konsekvens af ændringen af dagtilbudslovens § 19 ved lov nr. 631 af 16. juni 2011 rettelig § 19, stk. 5.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>, og § 51, stk. 4, i dagtilbudsloven og for friplejeboliger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide392b082-596e-4621-be5a-808f94d104b8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgavevaretagelsen, jf. stk. 1, er videregivelse og indhentelse af oplysninger vedrørende enkeltpersoner omfattet af forvaltningslovens §§ 27, 29, 31 og 32.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder også for selvejende institutioner, der efter aftale udfører en opgave for en kommunalbestyrelse eller et regionsråd.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id16e5e0ab-e1a8-4088-874e-70462be903ed" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id2afd9113-8ed6-4636-b01f-86b21f17288f" localId="46">
              <Explicatus>§§ 44-47. </Explicatus>
              <Stk id="id671cac64-6d93-41d3-a51d-1c9fae6a8120">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idd31df988-5073-49eb-9c53-e163b288392e" localId="9">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica id="id1c8ab53a-69e3-46da-8322-5a04011b9d17">
            <Linea>
              <Char>Udbetaling Danmark</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id22677efa-8069-4dcb-8cec-26e6533e6eae" localId="47">
              <Explicatus>§ 48.</Explicatus>
              <Stk id="idd5754a51-a4bb-43b4-be65-d9020b752be1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren kan fastsætte regler om, at Udbetaling Danmark er kompetent institution i forhold til, hvilket lands lovgivning om social sikring der skal anvendes efter EU-reglerne og aftaler om social sikring.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida6c8db6c-12fd-485a-9bb3-243bab0aca40">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren kan fastsætte regler om, hvordan Udbetaling Danmark skal yde faglig bistand til varetagelse af opgaver vedrørende international social sikring.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc12111de-9f81-4b27-b28d-58e3c010b5bd" localId="48">
              <Explicatus>§ 49.</Explicatus>
              <Stk id="id9e149a24-384a-40ff-b7c8-8850c6fe1249">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id820dd61f-df6e-416b-8ddb-7c984ffb1572" localId="10">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica id="id838a0dc2-92ee-4635-a7a8-18bf6ea9999e">
            <Linea>
              <Char>Ankestyrelsen</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0a907e91-e1d3-4876-8381-6d099442e472" localId="49">
              <Explicatus>§ 50.</Explicatus>
              <Stk id="id850a9f5f-522a-48e8-8917-9002a28aa608">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen er klageinstans for administrative afgørelser, i det omfang det fastsættes ved lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id41b45298-e539-4350-9134-e977da378b8d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen træffer afgørelser og pålægger kommunalbestyrelsen at træffe og gennemføre afgørelser efter § 65 i lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6cfa8063-0349-4a5b-aa90-a788f73d12b1">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen yder sekretariatsbistand til Arbejdsmiljøklagenævnet og Ligebehandlingsnævnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3e0b9b7d-ca26-4493-8489-5d012f091ec5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelser kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id22aee6bc-0c46-48ff-bb30-5d1578bf1142">
              <Linea>
                <Char>Sammensætning</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id90ddc5ba-6410-49ba-9b98-e5182e8eeb6b" localId="50">
              <Explicatus>§ 51.</Explicatus>
              <Stk id="id89ad3fb3-7de0-4c02-8486-c1cd2a810a9c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelser træffes</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idf1e862ea-c2ea-4775-a4fd-6fc40f44d6cc">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1c059353-bb2c-47a0-a50c-c70a164b712e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>af styrelseschefen eller den, styrelseschefen overlader sine beføjelser til, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id21ef47df-a527-4088-91be-dab2d6980ea3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>med medvirken af beskikkede medlemmer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7f7e46b6-5531-4979-aa94-40129219d6d1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når Ankestyrelsen træffer afgørelse med medvirken af beskikkede medlemmer, træffes afgørelsen af</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id38adfe74-9929-4c9f-9a96-3a7b0d75985b">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id4d6e5f31-834b-4265-a2db-f740bf7df119" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>styrelseschefen, vicestyrelseschefen, et antal ankechefer eller andre ansatte, som opfylder uddannelseskravet i stk. 3, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb88f95b5-7b63-446a-8680-4fb458da9318" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>medlemmer, der udpeges efter § 52.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6935d2f7-ae20-4b95-b7fa-4f432130b3d6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen, vicestyrelseschefen og ankecheferne skal have bestået juridisk, statsvidenskabelig eller økonomisk eksamen eller anden dermed ligestillet eksamen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Deres ansættelsesområde er alene Ankestyrelsen</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbf815ffd-fb77-411c-84d7-c4b41decddfc" localId="51">
              <Explicatus>§ 52.</Explicatus>
              <Stk id="id1ad7934f-407e-4262-8ce0-7e746753e225">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter antallet af beskikkede medlemmer og stedfortrædere, der udpeges af social- og indenrigsministeren efter indstilling fra</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id0fcdbed7-e1f0-4d79-976c-6bb4d89685e0">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id10929978-7b93-4834-be6f-77221d48ee33" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Dansk Arbejdsgiverforening,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id89589680-40d2-4043-9a10-53014c749efc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Landsorganisationen i Danmark,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idda771fbe-4068-45a2-8f36-702903401547" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Funktionærernes og Tjenestemændenes Fællesråd,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idae1b6bc2-c68a-456f-b893-ca757b564337" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>KL (Kommunernes Landsforening) og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id389ad92e-6d3e-4412-b308-a1bda8a51a62" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Danske Handicaporganisationer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id739f7db0-b150-4077-b723-c145d944ad9f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne udpeges for 4 år ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udpegning sker med virkning fra den 1. juni i året efter det kommunale valgår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Finder udpegning sted i løbet af en periode, gælder den til periodens udløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida6a97957-a9df-46a7-a372-a6c1aa8e0c26">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Som medlemmer kan ikke udpeges personer, der tidligere i to fulde perioder har været beskikket som medlem af Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id67323365-015b-48d6-b824-232a38bbc974">
              <Linea>
                <Char>Ankestyrelsens afgørelser</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ide9e03c66-8183-43b3-aff1-b9105b6c72f8" localId="52">
              <Explicatus>§ 52 a.</Explicatus>
              <Stk id="id4dee51fd-a125-461b-87ab-568b54061164">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen træffer afgørelse uden medvirken af beskikkede medlemmer i sager om klage over kommunalbestyrelsens afgørelser, når det er fastsat ved lov, at sagerne kan påklages til Ankestyrelsen, jf. dog § 52 c.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id36cd8c3e-0a46-424c-aeae-a8c92b45141f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen træffer afgørelse uden medvirken af beskikkede medlemmer i sager om klage over afgørelser, der er behandlet af Udbetaling Danmark, og hvor der ikke er tvivl om afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id13cbf4f5-ec4b-423a-a04e-cbe42eada2e4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I sager omfattet af stk. 1 og 2 kan Ankestyrelsen i tilfælde, hvor der er tale om en øjeblikkelig opstået trangssituation, eller hvor der i øvrigt er særligt behov herfor, træffe en foreløbig afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen skal snarest muligt træffe en endelig afgørelse i sagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id9ca8c6c4-b56e-47f3-a53d-d41d7425d0eb">
              <Linea>
                <Char>Afgørelser på møder</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ida4d0bade-ec45-44f4-bc9c-95c4a15620dd" localId="53">
              <Explicatus>§ 52 b.</Explicatus>
              <Stk id="id0fd78a03-742a-4f9c-bdec-76c24aeac30b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I sager, der ikke er omfattet af § 52 a, træffer Ankestyrelsen afgørelse på et møde, jf. dog § 53, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idabd39342-8baa-4a32-9819-8c251d4c2164" localId="54">
              <Explicatus>§ 52 c.</Explicatus>
              <Stk id="id819ccffe-c27b-4798-8946-277291012a1e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når Ankestyrelsen skønner, at en sag, der er omfattet af § 52 a, stk. 1, har principiel eller generel betydning, træffes afgørelse i sagen på et møde efter reglerne om udvidet votering, jf. § 55, stk. 2, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6e966fce-7bb3-487b-9201-2b175af50658">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan i sager, som er omfattet af § 52 a, stk. 1, beslutte, at afgørelse skal træffes på et møde eller ved skriftlig indstilling til medlemmerne, jf. § 53, stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id3220e06c-87e1-45de-8ead-01a4187bf839">
              <Linea>
                <Char>Afgørelser i de enkelte sager</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ida8a9362f-aacb-4013-876f-941d22a3d6cb" localId="55">
              <Explicatus>§ 53.</Explicatus>
              <Stk id="id0b740274-157b-4568-a87e-627baedc20d8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når Ankestyrelsen træffer afgørelse i de enkelte sager på et møde, deltager 2 medlemmer og 1 ankechef, der er formand.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelserne træffes ved almindeligt flertal.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb927f6f-64e0-47f3-8d06-760efab8aa82">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skønner Ankestyrelsen, at en sag er egnet til at blive afgjort, uden at der afholdes et møde, sender styrelsen indstilling til medlemmerne om, hvad afgørelsen bør gå ud på.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis et medlem ikke ønsker at afgøre sagen på dette grundlag, skal sagen behandles på et møde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb25399d2-2a89-48de-bb29-2d9eaaebfe51">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden kan beslutte, at en afgørelse ikke skal have virkning, hvis formanden skønner, at der er tvivl om, at afgørelsen er lovlig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sagen skal herefter behandles i et møde med udvidet votering, jf. § 55.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc9ed500c-84e1-4aa2-a5d2-d99dd089b36a" localId="56">
              <Explicatus>§ 54.</Explicatus>
              <Stk id="id740eab85-5f46-45a7-bab9-b28754cb5a99">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et medlem af Ankestyrelsen kan ikke deltage ved behandling af sager vedrørende en kommune, hvor den pågældende er ansat eller er medlem af kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idaa0e11ea-1c30-43b8-8762-41ef631c4dc4">
              <Linea>
                <Char>Afgørelser med udvidet votering</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ide928b5c7-8561-4294-8d42-01844be4368d" localId="57">
              <Explicatus>§ 55.</Explicatus>
              <Stk id="id717c49c8-573e-4d41-ac3c-7439666f33c7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I afgørelser med udvidet votering deltager i mødet 2 medlemmer og 2 ankechefer, hvoraf den ene er formand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id838f3013-c1a9-4547-a1df-b1908f481744">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udvidet votering skal benyttes i sager om følgende:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idfb1dca7d-1660-4a35-9d06-8c56d75385e2">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id9516f31b-a166-4492-bcba-0ee5dd17924f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sager, hvor Ankestyrelsen har besluttet, at sagen har principiel eller generel betydning, jf. § 52 c, stk. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idd13a4f74-649a-4792-8ad1-b6d6426e700f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Afgørelser truffet af børn og unge-udvalget, jf. § 74 i lov om social service.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcb493094-caf7-4335-9ff9-5712f189a027" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sager om Ankestyrelsens samtykke til, at et barn adopteres uden samtykke fra forældrene efter § 9, stk. 2-4, i adoptionsloven.</Char>
                        </Linea>
                        <Nota id="id3c40e16a-92c8-4735-866c-6480a343cbdd">
                          <Explicatus>2)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>I lov nr. 530 af 29. april 2015 fastsættes i § 5, at de ændringer, som angår § 55, stk. 2, nr. 3, skal have virkning fra 1. oktober 2015.</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Nota>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id65fc5824-8bb1-41f2-ada2-8c5f61d599ec" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sager om tilbageholdelse i boligen efter § 127 og om optagelse i særlige botilbud uden samtykke efter § 129 i lov om social service.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc18c7c86-c841-4f82-a206-881fe03c3cd0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Afgørelser, der er udsat med henblik på udvidet votering, jf. § 53, stk. 3.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3204bb26-7949-494d-85df-10b1ac23ce18" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Andre sager, som styrelseschefen beslutter har principiel eller generel betydning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id18014c3d-2268-4c7b-bebf-6385cb6b0cd4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen træffes ved almindeligt flertal.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis stemmerne står lige, er formandens stemme afgørende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id975f9c6b-d0fe-4950-810a-f1b327d958cd" localId="58">
              <Explicatus>§ 56.</Explicatus>
              <Stk id="idf44b0dfb-2c6a-400b-842c-c2ca7492285b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen kan, når en sag har principiel eller generel betydning, beslutte, at en afgørelse skal træffes i et møde, hvor styrelseschefen eller vicestyrelseschefen er formand, og hvor der i øvrigt deltager 2 medlemmer og 2 ankechefer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id82cef4fe-6d18-46c9-a3e6-290b0fc49e9a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 55, stk. 3, finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id6629da03-ad32-4ef3-afa1-8ef33699c56b">
              <Linea>
                <Char>Beslutninger, der træffes af 1 ankechef</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id475cc63f-874b-42ed-a068-0bec04c52174" localId="59">
              <Explicatus>§ 57.</Explicatus>
              <Stk id="idb9eda0e5-bd9a-479b-8b2e-d06fbc8b2bad">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Følgende beslutninger træffes af 1 ankechef:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idba892b48-1f1b-46cb-ac9e-05712c088108">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id49136d15-36c7-4e31-a056-d2abad6c1a80" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Om en tidligere afgjort sag skal genoptages.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id08767c79-0776-4b53-9142-5d2b0db043d9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Om klage over en afgørelse om botilbud efter kapitel 20 i lov om social service kan tillægges opsættende virkning, jf. § 72, stk. 4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id53f079ff-2790-4027-a11e-3149bed3fc09">
              <Linea>
                <Char>Forretningsorden m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idd23e9559-ae35-46ec-bb94-e7f309f008da" localId="60">
              <Explicatus>§ 58.</Explicatus>
              <Stk id="idb66ecd7d-64a9-4d7e-9d36-a871dae01627">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter en forretningsorden for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9127742a-1ba9-4570-a614-cec7d57418b5" localId="61">
              <Explicatus>§ 59.</Explicatus>
              <Stk id="id65363c67-bf51-4c28-9211-b1f9fbd8fd2f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen kan overlade sine beføjelser efter lovgivningen til vicestyrelseschefen, ankecheferne eller andre ansatte.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen kan fastsætte regler om vicestyrelseschefens og ankechefernes adgang til at overlade deres beføjelser efter lovgivningen til andre ansatte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id1716c7aa-861e-445e-91cc-e26d59e0fee7" localId="11">
          <Explicatus>Kapitel 9 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id9bdb9961-65f2-4e96-be9d-893061653587">
            <Linea>
              <Char>Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="iddf92cc38-ef1a-47ac-a438-3ce4baac4033" localId="62">
              <Explicatus>§ 59 a.</Explicatus>
              <Stk id="idfaedbaea-6499-49f2-88e5-a11124ff0154">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen træffer afgørelse uden medvirken af beskikkede medlemmer i sager om klage over kommunalbestyrelsens afgørelser, når det er fastsat ved lov, at sagerne kan påklages til Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0dbde01b-4f8e-4840-aad8-539edd54820b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når Ankestyrelsen skønner, at en sag, som er omfattet af stk. 1, har principiel eller generel betydning, træffer Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg afgørelse på et møde, jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9ea7b76c-409b-401e-971d-3ec4ffa822ea">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan i sager, som er omfattet af stk. 1, beslutte, at afgørelse skal træffes på et møde i Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg, jf. stk. 4, eller ved skriftlig indstilling til medlemmerne, jf. § 59 d, stk. 6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idba0067af-cd63-42f0-ae1e-b08ccb1504e4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen i Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg deltager 2 ankechefer, hvoraf den ene er formand, jf. dog § 59 d, stk. 5, og 1 medlem udpeget af beskæftigelsesministeren efter indstilling fra hver af følgende organisationer, jf. dog stk. 5:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id61993474-24a6-4765-96e2-1bd62fbb3f52">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id1e038290-d432-45d1-83fb-e8ce39f8f3c4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>KL (Kommunernes Landsforening).</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4a7da4df-5876-4206-80a0-aca21dd88e8b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Landsorganisationen i Danmark.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3bc94ab1-1854-42bb-bb8d-f255b709670a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Dansk Arbejdsgiverforening.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc1572eff-c324-4819-ae7b-1403d51fd238" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Danske Handicaporganisationer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc087e1f6-6704-44ce-b563-156728e78034">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen af klager over afgørelser om ret til sygedagpenge eller ret til orlov og dagpenge ved barsel til søfarende deltager i stedet for de 2 medlemmer, der er udpeget efter indstilling fra Landsorganisationen i Danmark og Dansk Arbejdsgiverforening, 2 medlemmer udpeget af beskæftigelsesministeren efter indstilling fra henholdsvis en rederiorganisation og en organisation for søfarende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7032469c-6e55-4ef8-bcd3-187c82bbcb94">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 50, stk. 4, § 51, stk. 3, § 52 a, stk. 3, §§ 57, 59, 60 og 66-70, § 72, stk. 1 og 7, og § 74 finder anvendelse på behandling af klager efter stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1cd1a146-2f24-4a3d-8995-6da066868d49" localId="63">
              <Explicatus>§ 59 b.</Explicatus>
              <Stk id="id64f254dd-f2cc-4cfe-aa13-d83fe2de9a82">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg behandler klager over afgørelser truffet af andre end kommunalbestyrelsen, når det er fastsat ved lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida41f1496-d49a-4eda-8ed8-2cc9bf379d7f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg behandler klager, jf. stk. 1, når klagerne er indbragt for udvalget inden for de klagefrister, der er fastsat i lovgivningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er der ikke fastsat særlige klagefrister, gælder klagefristen i § 67, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0dba19da-5212-4198-9480-bf9b3a25d5e8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg behandler endvidere spørgsmål om en arbejdsgivers betaling af dagpengegodtgørelse for 1., 2. og 3. ledighedsdag efter lov om arbejdsløshedsforsikring m.v. samt spørgsmål, der er indbragt for udvalget om en arbejdsgivers overholdelse af oplysningspligten efter lov om arbejdsgiverens pligt til at underrette lønmodtageren om vilkårene for ansættelsesforholdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbd5466fb-d5af-439c-8649-7dd0e9e0a797">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen af klager efter stk. 1, jf. dog stk. 5 og 6, deltager to ankechefer, hvoraf den ene er formand, jf. dog § 59 d, stk. 5, samt et medlem udpeget af beskæftigelsesministeren efter indstilling fra hver af følgende organisationer:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd09f6a7d-73a9-48ba-be74-a74d5d0aeebb">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id9188adde-2c8e-4735-9d9c-78d5a3b4b222" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>KL (Kommunernes Landsforening).</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc0a20e43-6bf9-4965-8406-ffc553a8977a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Landsorganisationen i Danmark.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida35120fb-fa20-45eb-bceb-2a6f5006e3b7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Dansk Arbejdsgiverforening.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf7ebea28-daf6-4231-a8eb-508d377d1227">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen af klager over afgørelser om tilskud til kost og logi og tilbagebetaling efter § 31 i lov om arbejdsmarkedsuddannelser m.v. samt over afgørelser om godtgørelse for tab af indtægt, godtgørelse udbetalt til arbejdsgiveren, godtgørelse under lovlig konflikt, befordringstilskud og tilbagebetaling efter § 19 i lov om godtgørelse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse deltager foruden medlemmerne nævnt i stk. 4 yderligere 1 medlem, som har særlig sagkundskab inden for disse områder, og som udpeges af beskæftigelsesministeren efter indstilling fra ministeren for børn, undervisning og ligestilling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id71cd728f-57d8-438d-97b2-4ceb06c12057">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen af spørgsmål om arbejdsgiverens betaling af dagpengegodtgørelse for 1., 2. og 3. ledighedsdag efter lov om arbejdsløshedsforsikring m.v. deltager to ankechefer, hvoraf den ene er formand, samt et medlem fra henholdsvis Landsorganisationen i Danmark og Dansk Arbejdsgiverforening.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved behandlingen af klager over afgørelser efter ferieloven og spørgsmål om arbejdsgiverens overholdelse af oplysningspligten efter lov om arbejdsgiverens pligt til at underrette lønmodtageren om vilkårene for ansættelsesforholdet deltager to ankechefer, hvoraf den ene er formand, samt et medlem fra henholdsvis Landsorganisationen i Danmark og Dansk Arbejdsgiverforening, jf. dog stk. 7 og 8.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne udpeges af beskæftigelsesministeren efter indstilling fra organisationerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idde5a8402-7fb2-4782-b3d0-d6a8b5f617af">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en lønmodtager eller en arbejdsgiver, der er part i en sag omfattet af stk. 6, 2. pkt.,</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="idc025692f-30c1-4617-ae0c-35284fb6edbd">
                    <Explicatus>3)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Ved lov nr. 1486 af 23. december 2014 om ændring af lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, lov om arbejdsløshedsforsikring m.v. og forskellige andre love (Reform af beskæftigelsesindsatsen, et fælles og intensiveret kontaktforløb, uddannelsesløft, styrket rådighed og målretning af virksomhedsrettede tilbud m.v.) henvises i § 7, nr. 5-7, fejlagtigt til § 59 i stedet for § 59 b.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>er medlem af en organisation, som ikke er tilknyttet Landsorganisationen i Danmark eller Dansk Arbejdsgiverforening, deltager foruden medlemmerne i stk. 6 en repræsentant fra hovedorganisationen for den pågældende lønmodtager- eller arbejdsgiverorganisation.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der er tale om offentlige arbejdsgivere, deltager et medlem fra KL eller en repræsentant for Danske Regioner eller Finansministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id229bf746-2adc-4035-8ad4-6ac6cc4cbedc">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis lønmodtageren eller arbejdsgiveren, der er part i en sag omfattet af stk. 6, 2. pkt., er tilsluttet en organisation, der ikke er medlem af en hovedorganisation, deltager foruden medlemmerne i stk. 6 en repræsentant for lønmodtager- eller arbejdsgiverorganisationen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1d15ec6e-5191-4b58-90d3-cc97f6362fb3">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Repræsentanterne i stk. 7 og 8 udpeges af hovedorganisationerne, de pågældende lønmodtager- og arbejdsgiverorganisationer, KL, Danske Regioner eller Finansministeriet selv og deltager i Beskæftigelsesudvalgets behandling af klager og spørgsmål omfattet af stk. 6, 2. pkt., med stemmeret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idda6859ea-be57-4b9c-b285-53adc03fbc05">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 50, stk. 4, § 51, stk. 3, § 57, nr. 1, § 59, § 67, stk. 2, §§ 68 og 70, § 72, stk. 1 og 8</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="ide968ca1e-f778-4539-97f1-ca26f8942fc2">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I konsekvens af ophævelse af § 72, stk. 6, ved lov nr. 316 af 28. april 2009 rettelig § 72 stk. 1 og stk. 7.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>, og § 74 finder anvendelse på Beskæftigelsesudvalget og dets behandling af klager og spørgsmål efter stk. 1 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida2f5c00c-9186-4e86-882a-223c60090938" localId="64">
              <Explicatus>§ 59 c.</Explicatus>
              <Stk id="id55ca964c-be2f-4f07-a3c2-6911b69a2142">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren fastsætter efter forhandling med social- og indenrigsministeren antallet af beskikkede medlemmer og stedfortrædere, der udpeges til Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg efter indstilling fra organisationerne efter § 59 a, stk. 4 og 5, og § 59 b, stk. 4-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id64288edf-0a2a-4b50-a2fa-e23c97e21e84">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesudvalgets medlemmer udpeges for 4 år ad gangen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udpegning sker med virkning fra den 1. juni i året efter det kommunale valgår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Finder udpegning sted i løbet af en periode, gælder den til periodens udløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4af0149d-6466-41d4-995c-1ea1651bfcb6">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Som medlemmer kan ikke udpeges personer,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id1453eeed-33c0-4b97-bb9a-6ef0cab6acce">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idb3b6bacd-a07f-46c6-bc1b-a0400c0f62b6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der er ansat i en kommune eller valgt til kommunalbestyrelsen,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddd844514-bce1-436d-84c0-023f2b5d6cf1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der er ansat eller valgt i en arbejdsløshedskasse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id92e235d7-fc2a-431d-a2f7-af0e16bcefbd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der er arbejdsgiver, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idfc2a1ade-768f-421f-959a-77a6a283fda8" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der tidligere i to fulde perioder har været beskikket enten som medlem af Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg eller har været udpeget som medlem eller stedfortræder i Arbejdsmarkedets Ankenævn.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf2c279b6-df45-48d3-953c-22aeab25c3cf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren kan uagtet stk. 3, nr. 4, beslutte, at udpegning ud over to fulde perioder kan finde sted, hvis der ellers ikke vil kunne udpeges de nødvendige medlemmer til Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2647f9eb-85c8-42ea-b1d4-b0e688202649" localId="65">
              <Explicatus>§ 59 d.</Explicatus>
              <Stk id="id6871a7fe-2297-4316-9cda-de83d4bbf05f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesudvalget udøver sin virksomhed i møder, jf. dog stk. 6 og § 59 a, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e04b21f-f4b0-46dc-bae2-6255f1eec43f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesudvalget er beslutningsdygtigt, når de medlemmer og eventuelle repræsentanter, der skal deltage ved behandlingen af den enkelte sag, jf. § 59 a, stk. 4 og 5, og § 59 b, stk. 4-8, er til stede.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id77dafb32-83dc-49b0-a4c1-cc7dbddc80f5">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser træffes ved almindeligt flertal.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved stemmelighed er formandens stemme afgørende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idec00be0d-6fad-4c7f-bb8e-c9e79f54df92">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden kan, hvis denne skønner, at der er tvivl om, hvorvidt en afgørelse er lovlig, beslutte, at afgørelsen ikke skal have virkning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sagen skal herefter behandles efter stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9c1302ba-a0ce-4d36-8e4a-7a36013bacf8">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen kan beslutte, at en afgørelse skal træffes i et møde, hvor styrelseschefen eller vicestyrelseschefen er formand, og hvor der deltager tre ankechefer og de medlemmer og repræsentanter, der er udpeget til at deltage efter § 59 a, stk. 4 og 5, eller § 59 b, stk. 4-8.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8484fcee-3bb6-426f-8979-22d41a3664d3">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skønner Ankestyrelsen, at en sag er egnet til at blive afgjort uden afholdelse af et møde, sender styrelsen en indstilling til medlemmerne om, hvad afgørelsen bør gå ud på.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis et medlem ikke ønsker at afgøre sagen på dette grundlag, skal sagen behandles på et møde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcd6b0806-4994-4514-8d30-d26e87da2ae4" localId="66">
              <Explicatus>§ 59 e.</Explicatus>
              <Stk id="idd2a39419-f7cf-4326-820c-b881ef1a1502">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskæftigelsesministeren fastsætter en forretningsorden for Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id6adb8c28-f269-4124-9693-9408d572ac62" localId="12">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica id="ide389a5db-1e0e-4d79-8832-17ba37471224">
            <Linea>
              <Char>Almindelige klageregler</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida27021a9-26a8-4f45-8cf7-2865241c8cec">
              <Linea>
                <Char>Klageadgang</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idfbb9e530-1404-4bca-b71d-d85f7166c57b" localId="67">
              <Explicatus>§ 60.</Explicatus>
              <Stk id="ida6219cc1-da6d-4e90-acc8-b7c09d235359">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når det fremgår af lovgivningen, kan kommunalbestyrelsens, herunder jobcenterets, afgørelser indbringes for Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5e62e594-58ec-4d21-b548-b450077278eb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er kun den person, som afgørelsen vedrører, der kan klage over afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dog kan klager over afgørelser i spørgsmål om konkurrenceforvridning efter § 33, stk. 1, og §§ 49 og 65 i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats tillige indbringes for Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg af andre, som har en væsentlig interesse i afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2ecaf486-61b2-4811-801f-c0e1d689ad0d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser om det generelle serviceniveau, herunder hvilke tilbud og pladser der skal være til rådighed i kommunen og takster for tilbuddene, kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9e75d5a8-f058-41ec-8f51-22bc562d5b83" localId="68">
              <Explicatus>§ 61.</Explicatus>
              <Stk id="id289dfba9-9da0-40ec-b1e3-8b389573e8a5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der opstår uenighed mellem kommuner om deres forpligtelser, kan sagen indbringes for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbed4f966-dc74-42bf-87ea-203fc548968e" localId="69">
              <Explicatus>§ 62.</Explicatus>
              <Stk id="idb165094f-1fe0-458b-a698-26929e8b2e1d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uenighed om Udbetaling Danmarks kompetence kan indbringes for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den person, som afgørelsen vedrører, kommunalbestyrelsen og Udbetaling Danmark kan indbringe sagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id246b32e6-4e59-4716-bf49-ef9cbde6cdbd" localId="70">
              <Explicatus>§§ 63 og 64.</Explicatus>
              <Stk id="idd30bf3f1-bd7d-4662-bf18-56243e8e53b7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6712e2be-e67c-4ce4-8592-8cf9490a8c58" localId="71">
              <Explicatus>§ 64 a.</Explicatus>
              <Stk id="id89101a25-4733-45dc-8087-7bdcc63b2662">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser, der træffes af Udbetaling Danmark, kan indbringes for Ankestyrelsen af den person, som afgørelsen vedrører, i det omfang det er fastsat i de love, der er nævnt i § 1 i lov om Udbetaling Danmark.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved Ankestyrelsens behandling af Udbetaling Danmarks sager finder kapitel 9 og §§ 66-70 og 72 anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida00e95c2-5613-497c-b463-f3e8f2b1939c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser, der træffes af Udbetaling Danmark, kan indbringes for Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg, jf. § 59 a, af den person, som afgørelsen vedrører, i det omfang det er fastsat i de love, der er nævnt i § 1 i lov om Udbetaling Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2c93de27-0851-494e-913c-5d0bf0c53e7d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 gælder tilsvarende for afgørelser, som er truffet af Udbetaling Danmark i medfør af regler udstedt efter § 48, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7a25cae3-cd9c-4f3c-a31e-4d44f2d4826d" localId="72">
              <Explicatus>§ 65.</Explicatus>
              <Stk id="id3f6ab819-4cb8-4c48-968b-ac660857d40d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De afgørelser, som kommunalbestyrelsen træffer efter reglerne i Haagerkonventionen af 19. oktober 1996 om kompetence, lovvalg, anerkendelse, fyldbyrdelse</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id29556a86-88d8-4ec0-8e51-d7f12e4502c2">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Trykfejl, rettelig fuldbyrdelse.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>og samarbejde vedrørende forældreansvar og foranstaltninger til beskyttelse af børn (Haagerbørnebeskyttelseskonventionen), kan indbringes for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Klagerne behandles efter reglerne i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf26201f7-af97-421d-9026-46a54d526ce6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan behandle afgørelser efter reglerne i Haagerkonventionen af 19. oktober 1996 om kompetence, lovvalg, anerkendelse, fuldbyrdelse og samarbejde vedrørende forældreansvar og foranstaltninger til beskyttelse af børn (Haagerbørnebeskyttelseskonventionen) i sager, hvor børn og unge-udvalgets afgørelse er indbragt for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6e7f4ccc-29b0-4b54-8741-6d457ed915a4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Personer og myndigheder, som har en retlig interesse i sagen, kan klage over afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id38707d41-0125-43f3-a5e1-f1b0c9e6c514">
              <Linea>
                <Char>Pligt til at genvurdere sagen</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idbccbe132-3b8b-4837-b22c-053d52b396bc" localId="73">
              <Explicatus>§ 66.</Explicatus>
              <Stk id="id3fc26b48-a8ad-4321-b54e-f3c7d38e461c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Inden en klage behandles, skal den myndighed, som har truffet afgørelsen, vurdere, om der er grundlag for at give klageren helt eller delvist medhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Derfor skal en klage først afleveres til den myndighed, som har truffet afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er en afgørelse truffet efter bemyndigelse, jf. § 9, stk. 9, skal klagen sendes til og vurderes af den kommune, der efter § 9, stk. 7, eller § 9 a, stk. 7, har pligt til at yde hjælp efter lov om social service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id76fca86b-a4ab-4985-8d68-500df8644d69">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan myndigheden ikke give klageren medhold, sendes klagen med begrundelse for afgørelsen og genvurderingen videre til klageinstansen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om, at myndigheden skal benytte et særligt skema som led i genvurderingen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida2249487-746b-4025-8b76-202156a264ca">
              <Linea>
                <Char>Klagefrister</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id6fb897c5-c667-40aa-92de-c8c5bc63e095" localId="74">
              <Explicatus>§ 67.</Explicatus>
              <Stk id="id8893d839-fef5-41fc-b818-a5d38dc6d867">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage til Ankestyrelsen skal ske inden 4 uger efter, at klageren har fået meddelelse om afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id76520310-bf78-4321-a699-0ef678904a1d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelseschefen kan se bort fra, at fristerne ikke er overholdt, når der er særlig grund hertil.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser om at se bort fra klagefrister og afgørelser om klagefristernes beregning kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id8f8abc85-f67f-4322-8735-85989dd2e290">
              <Linea>
                <Char>Sagsbehandlingen</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id68f4ba99-8ad4-4d80-a6d4-81bf15ef22c2" localId="75">
              <Explicatus>§ 68.</Explicatus>
              <Stk id="idee6bde66-4422-4300-b841-1d2532e765ad">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen er ikke bundet af parternes påstande og er uafhængig af instruktioner vedrørende afgørelsen af den enkelte sag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id72f03a9c-3935-4a73-a6a7-a0f570096bc1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelse kan gå ud på afvisning, stadfæstelse, hjemvisning, ophævelse eller ændring af den afgørelse, der er klaget over.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0509f4a6-6465-4c7d-b71d-bee989e5e2a4" localId="76">
              <Explicatus>§ 69.</Explicatus>
              <Stk id="id2b186618-6f71-490a-a7ba-82400e5a59e4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan efterprøve retlige spørgsmål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc7e3e8ab-3202-43ff-9854-e38d5665f3b1" localId="77">
              <Explicatus>§ 70.</Explicatus>
              <Stk id="id71322896-07c8-428e-a86b-70362fc02fcc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelser skal være skriftlige og være begrundede.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelserne offentliggøres efter regler, der fastsættes i Ankestyrelsens og Beskæftigelsesudvalgets forretningsordener.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd2b5a7b1-6fc1-4364-b017-40478d905362" localId="78">
              <Explicatus>§ 71.</Explicatus>
              <Stk id="id9b16056e-d4c2-429e-931d-912eef7689fd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id01b7f412-62cd-4ee7-8652-c70a86fa1931">
              <Linea>
                <Char>Opsættende virkning</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id48a267ec-665e-43d8-a89e-485ef365f9b1" localId="79">
              <Explicatus>§ 72.</Explicatus>
              <Stk id="id01dde482-584c-448d-b877-65e7f82838f3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage over en afgørelse har ikke opsættende virkning, jf. dog stk. 2-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id69ecae8e-ed1b-48d8-9e24-fa00a1b2fdea">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage efter §§ 166 eller 167 i lov om social service over afgørelser om hjemgivelse og hjemgivelsesperiode efter § 68, stk. 2, i lov om social service og afgørelser om valg af anbringelsessted efter § 68 b, stk. 1, i lov om social service har opsættende virkning</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id7299c1c7-50e7-4195-a8f2-12d498b5c956">
                    <Explicatus>6)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I lov nr. 529 af 29. april 2015 fastsættes i § 3, at de ændringer, som angår § 72, stk. 2, skal have virkning fra 1. oktober 2015.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis særlige forhold gør det påkrævet, træffer kommunalbestyrelsen samtidig med afgørelse om valg af anbringelsessted eller ændret anbringelsessted afgørelse om at iværksætte afgørelsen straks.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen om, at en afgørelse iværksættes straks, kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc9ded4b7-cc75-41f0-a981-e2f8cb262937">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage over en afgørelse om, at anbringelse uden for hjemmet ikke skal opretholdes, jf. § 76, stk. 3, nr. 1, og § 76 a, stk. 2, i lov om social service, har opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8e03ed20-d317-47f5-b73f-eb05deceae97">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan efter begæring tillægge en klage over en afgørelse om botilbud efter kapitel 20 i lov om social service opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbaf6841d-20bc-4cee-8e24-bf6445ed3ff0">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage til Ankestyrelsen over optagelse i særlige botilbud uden samtykke efter § 129 i lov om social service har opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis særlige forhold gør det påkrævet, træffer statsforvaltningen samtidig med afgørelsen om optagelsen i et særligt botilbud afgørelse om at iværksætte optagelsen straks.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen om at ophæve en opsættende virkning kan ikke indbringes for Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id623e9505-1d85-4038-ac11-ef1da1a2873c">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klager over Udbetaling Danmarks krav om tilbagebetaling af for meget udbetalt boligstøtte i medfør af § 47 i lov om individuel boligstøtte har opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idce771b22-4e11-4ca7-bb5e-44ec48a48116">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis Ankestyrelsen ændrer en afgørelse til skade for ansøgeren, træffer Ankestyrelsen samtidig beslutning om, fra hvilket tidspunkt ændringen skal ske.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfd9b118e-9d6c-4dd2-8af4-1fd100ecd98f">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan ved afgørelser om støtte til køb af bil, jf. § 114, stk. 1 og 2, i lov om social service, samtidig træffe afgørelse om bortfald af bevilling, opsigelse af lån m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id67bab43d-8711-4671-ab28-1f313e1ade42">
              <Linea>
                <Char>Domstolsprøvelse</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id59a2e5ae-54be-4a40-876e-972590255166" localId="80">
              <Explicatus>§ 73.</Explicatus>
              <Stk id="id578bdc47-fc7e-4d77-8430-25b92b05e650">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelser efter lov om social service kan i følgende tilfælde indbringes for retten efter de særlige regler i retsplejelovens kapitel 43 a:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id431800d4-99b9-4a74-b910-24c9cccb4b23">
                  <Index>
                    <Indentatio id="ide737a52b-965d-42f6-b296-9e07d76be32a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilbageholdelse i boligen efter § 127.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3092f9e2-8a47-420c-966f-c9ab2bf59126" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Optagelse i særlige botilbud uden samtykke efter § 129.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1dbec7d6-74bc-4c38-8510-93a57785a6a5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Afgørelser om børn og unge-udvalgets beslutninger efter reglerne i § 169.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsens afgørelse skal foreligge inden 8 uger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7809055c-af7e-44c0-ba63-128498c1a18d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig med Ankestyrelsens afgørelser i sager efter stk. 1 skal Ankestyrelsen oplyse om adgangen til at forlange, at sagen forelægges for domstolene, og om fristen herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id5c755393-6fe4-48a5-a4fd-a0db95dbe118">
              <Linea>
                <Char>Bemyndigelser</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idb2588ede-72a4-4bed-b600-6826fa00fa1f" localId="81">
              <Explicatus>§ 74.</Explicatus>
              <Stk id="id50c739d9-4791-486b-ad75-49efd385fad4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter efter forhandling med beskæftigelsesministeren regler for behandling af klagesager, herunder også regler om tidsfrister for indsendelse og videresendelse af klager m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9c673587-7522-4b33-b89c-84df593e565e" localId="82">
              <Explicatus>§ 75.</Explicatus>
              <Stk id="id9685c8d9-2723-43df-bff4-f0438d6e53d4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idb1dd14dd-ec3c-4b4c-9f7c-5ee7d4bc9b60" localId="13">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica id="id8f9567c4-98d8-4f8b-a3d1-034aee82abb9">
            <Linea>
              <Char>Koordinering af praksis</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id24a68265-2f3b-4e0c-a6ac-228976952bb8" localId="83">
              <Explicatus>§ 76.</Explicatus>
              <Stk id="id0381cce5-13be-4937-b2cf-5937064cd5b2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen har pligt til på landsplan at koordinere, at afgørelser, som kan indbringes for Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg, træffes i overensstemmelse med lovgivningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen følger praksis i kommunerne og jobcentrene og vejleder om praksis.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0ddb0d43-6b4f-4aa1-9f60-5d3cc8177d8c" localId="84">
              <Explicatus>§ 77.</Explicatus>
              <Stk id="idcc28059c-a5b3-4021-b61b-e6ff13774abf">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og Indenrigsministeriet og Beskæftigelsesministeriet kan anmode Ankestyrelsen om at gennemgå kommunalbestyrelsernes afgørelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id245cf413-31bd-49cc-8341-a8213975f44b" localId="85">
              <Explicatus>§ 78.</Explicatus>
              <Stk id="id4e3992d2-c889-4712-b44a-ced172e2727f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd7ae5d80-93d5-4b8d-9b4e-b3bd447b3095" localId="86">
              <Explicatus>§ 79.</Explicatus>
              <Stk id="idab0b941f-e67b-423e-ac8d-840a841628a2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan som led i sine opgaver efter § 76 indhente sager til gennemsyn.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysninger om afgørelser kan indhentes i såvel skriftlig som elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0327d597-3474-46bc-9d5f-6c29efadbd1a" localId="87">
              <Explicatus>§ 79 a.</Explicatus>
              <Stk id="id99ebddfc-6a96-48e7-adb4-303dea6384a5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen behandler Ankestyrelsens undersøgelser af kommunens praksis på et møde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id20273679-7e89-4afa-a9f2-f242e2f6ba65">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan beslutte, at kommunalbestyrelsen skal orientere styrelsen om kommunalbestyrelsens behandling, herunder om, hvilke foranstaltninger undersøgelsens resultater har givet anledning til.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Styrelsen kan fastsætte en frist for denne orientering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id4b3b188c-11b2-4ae0-975c-60cca4e5cfc2">
              <Linea>
                <Char>Det Rådgivende Praksisudvalg</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id8274e81a-1ec5-4e90-858d-46ce2c96c2db" localId="88">
              <Explicatus>§ 80.</Explicatus>
              <Stk id="id28776dcc-5637-4cb3-95e9-7313a430cf30">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen nedsætter et centralt rådgivende udvalg til støtte for sin indsats med at koordinere praksis, jf. § 76.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8457f985-e77e-4a03-939d-108031091187">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udvalget har til opgave at følge og rådgive Ankestyrelsen om den koordinering af praksis, som Ankestyrelsen har pligt til at foretage.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvalget skal desuden rådgive Ankestyrelsen om kriterier for udvælgelse af de klagesager, der kan udtages til behandling med deltagelse af beskikkede medlemmer, jf. § 52 c, stk. 2, og § 59 a, stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd9591229-f40d-4d30-9d1f-e54a8d51bc2f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen skal en gang årligt udarbejde en redegørelse til udvalget om sagsbehandlingen i klagesager over kommunalbestyrelsens afgørelser, jf. § 52 a, stk. 1, og § 59 a, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idaa47a541-e903-4f63-922b-d9b999190746" localId="89">
              <Explicatus>§ 81.</Explicatus>
              <Stk id="id4709c093-af2a-4d59-a714-b2ac52925ec6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Chefen for Ankestyrelsen er formand for udvalget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De øvrige medlemmer udpeges af Ankestyrelsen efter indstilling fra</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id07b67d55-e9e0-40cc-8759-dd8da423d253">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id24938c18-2088-4b23-a36a-977c6226ab78" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>KL (Kommunernes Landsforening),</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf61be2bf-8538-4ec7-ac08-7db434d9b1cb" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Dansk Arbejdsgiverforening,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1db6d206-b9d2-45a8-b8cc-763b9f167119" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Landsorganisationen i Danmark,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id88722750-33a3-416a-a30a-13d9d5954217" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Funktionærernes og Tjenestemændenes Fællesråd og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idaf9d9e09-53dc-4484-899b-2c75954a3905" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Danske Handicaporganisationer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ida2319cda-b2b2-4caa-ab51-eb3d5bff20d1" localId="14">
          <Explicatus>Kapitel 12</Explicatus>
          <Rubrica id="id6683b91f-3837-48f0-a53f-9c23f0edf533">
            <Linea>
              <Char>Statistik, analyse, information m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id480d3693-a8af-4102-bbe2-6e48f303ac6a" localId="90">
              <Explicatus>§ 82.</Explicatus>
              <Stk id="id3b2ac268-641f-4fe4-b665-531123dbea8f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne og regionsrådene har pligt til at tilvejebringe og indsende statistiske oplysninger m.v., som social- og indenrigsministeren anmoder om.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb291f994-6c07-42bc-9a79-db401ab0e957" localId="91">
              <Explicatus>§ 83.</Explicatus>
              <Stk id="id464b86b7-60e4-48de-85ad-354dc3cddf2b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne giver Social- og Indenrigsministeriet oplysninger om beslutninger og forventninger vedrørende udviklingen på det sociale område, herunder om de mål, som de har sat for udviklingen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9a2d8e0d-8f53-4ef7-a15b-1b166f765499">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne har pligt til at medvirke til temaplanlægning, i kommunepaneler samt til at skaffe uddybende oplysninger om udviklingen på særlige områder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id13dca711-7a7a-41bc-a61c-c7c71129b94f" localId="92">
              <Explicatus>§ 84.</Explicatus>
              <Stk id="id7d423e6b-50de-4a63-a425-fc73632095e7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om omfanget af oplysninger, jf. §§ 82 og 83, og om, hvordan de skal ajourføres og indsendes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idfa88c2a1-f0e5-4791-8578-c4ca4bcfd9a3" localId="15">
          <Explicatus>Kapitel 13</Explicatus>
          <Rubrica id="id49b309bd-5461-4e96-9ed3-518a8b278370">
            <Linea>
              <Char>Regnskabsaflæggelse, revision m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idc1371499-f57b-4615-9817-aed9d9d9a63a" localId="93">
              <Explicatus>§ 85.</Explicatus>
              <Stk id="id4ee1e124-0caa-423f-a483-c8a3b1d5c977">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter efter forhandling med beskæftigelsesministeren nærmere regler om anvisning af statsrefusion og statstilskud, regnskabsaflæggelse og revision.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida03a1efa-304c-4cec-9e23-87fd46ec9ebc" localId="94">
              <Explicatus>§ 86.</Explicatus>
              <Stk id="ida41d4c04-9b2c-42d5-931c-8306890c7fb7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter i en bekendtgørelse efter forhandling med beskæftigelsesministeren regler om, hvem der skal betale udgifter til lægeerklæringer og transport m.v., som en myndighed pålægger en ansøger, når disse udgifter ikke kan betales efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idb8a721f8-1f1f-4251-9b2c-5430c3a8e7b9" localId="16">
          <Explicatus>Kapitel 14</Explicatus>
          <Rubrica id="idc4b2a057-fb73-4927-93fc-0997012534bd">
            <Linea>
              <Char>Råd m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id8ac028aa-f6b6-488d-90fe-7cfb3585d64d">
              <Linea>
                <Char>Det Centrale Handicapråd</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ide0f4df42-b974-449f-94a7-b737dad86bd5" localId="95">
              <Explicatus>§ 87.</Explicatus>
              <Stk id="id0b4118a8-0a38-466d-a717-eb55f1b85505">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren nedsætter et Centralt Handicapråd, der rådgiver i handicapspørgsmål.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Staten betaler udgifterne ved rådets virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id10992f19-6968-4f88-8e22-6adc2a81362f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter regler om rådets sammensætning og opgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id57baec47-f981-4bea-a5a6-2c610664d99c">
              <Linea>
                <Char>Rådet for den sociale indsats på det rummelige arbejdsmarked</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Rubrica id="idd47d189a-4d3c-4d1c-925b-e523a34f957f">
              <Linea>
                <Char>(Det Sociale Råd)</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id3d3fa286-b90d-4448-b3ca-e52d33bfa02a" localId="96">
              <Explicatus>§ 87 a.</Explicatus>
              <Stk id="id4bf8eb48-e234-48fc-a438-15939a107d67">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id6e6b1416-49e1-4ac0-853b-4c7d321b0ce6">
              <Linea>
                <Char>Børnerådet</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idf7b9da1a-cbd5-43ad-beed-aa332466ad8d" localId="97">
              <Explicatus>§ 88.</Explicatus>
              <Stk id="idad439b14-b8a6-4d73-be81-82c67cc27001">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren nedsætter et børneråd, som skal virke som fortaler for børn.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rådet er uafhængigt og tværfagligt sammensat.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som led i sin fortalervirksomhed skal rådet informere og rådgive regering og Folketing om børns forhold i samfundet samt arbejde på at sikre børns rettigheder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rådet har endvidere til opgave at vurdere og informere om børns vilkår i Danmark.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rådet skal inddrage børns synspunkter i sit arbejde og kan som led i sin fortalervirksomhed anmode institutioner, hvor børn opholder sig, om at måtte aflægge dem besøg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id54dd6f2c-0af2-4b75-8688-c759577a5636">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Staten betaler udgifterne ved rådets virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren fastsætter regler om rådets sammensætning og opgaver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id4ac14ed9-0aa4-4e38-934a-3f16f027a94d" localId="17">
          <Explicatus>Kapitel 15</Explicatus>
          <Rubrica id="ida4cfda66-50a0-48e5-86de-6cc05dd824e7">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id8c7a2f0c-279d-41a6-b04c-11eae7afe963" localId="98">
              <Explicatus>§ 89.</Explicatus>
              <Stk id="id874cf731-5fb7-4ca5-bda0-7dd5ba582c75">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 1998.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id79e950fa-9a85-444a-8b9c-797710713add">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Revaliderings- og pensionsnævnene nedlægges den 30. juni 1998.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sager efter § 14, stk. 1 og 2, og §§ 16 og 18 i lov om social pension samt efter §§ 43 og 58 i lov om social bistand, som kommunerne har givet indstilling i til nævnene, og som ikke er afgjort af revaliderings- og pensionsnævnene senest denne dato, overgår til de sociale nævn, der er nedsat efter denne lovs § 44.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sager vedrørende kommunale afgørelser, som er indbragt for nævnene, og som ikke er afgjort senest på denne dato, overgår ligeledes til de sociale nævn.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sagerne afgøres og kan påklages efter reglerne i lov om social pension og i lov om social bistand som gældende indtil den 1. juli 1998.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Funktionsperioden for formanden for og medlemmerne af revaliderings- og pensionsnævnene ophører den 30. juni 1998.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id51e290f7-4b4b-4052-88d5-27d117a13273">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De sociale ankenævn nedlægges den 30. juni 1998.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De sager, der ikke er afgjort senest denne dato, overgår til de sociale nævn til afgørelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sagerne afgøres og kan påklages efter de hidtidigt gældende regler.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Funktionsperiode for formanden for og medlemmerne af de sociale ankenævn ophører den 30. juni 1998.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd94ad4c1-8582-4da5-b416-9757a8305391">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Funktionsperioden for medlemmerne af de sociale nævn, jf. denne lovs § 44, vil første gang være fra den 1. juli 1998 til den 30. juni 2002.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide29931b0-f814-4a58-8477-9e8f818caf1c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dagpengeudvalget, jf. § 33 i lov om dagpenge ved sygdom eller fødsel, nedlægges den 31. maj 1999.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Funktionsperioden for formanden og medlemmerne ophører samme dato.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id973ebe25-202b-4212-a279-a89604eec02e">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beføjelser, som kommunalbestyrelsen eller amtsrådet har overladt til en selvejende institution med overenskomst med kommunalbestyrelsen eller amtsrådet, jf. § 9, stk. 2, i lov om social bistand, bevares efter de hidtil gældende regler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d215c8c-f52b-49c3-bcf9-860876d06161">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Koordinationsudvalget, jf. § 24, skal være nedsat senest den 31. december 1998.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id81be8786-a63e-4849-adf0-7f900c2a2340">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommuner, der har etableret ældreråd før den 1. januar 1996, skal senest den 1. januar 1999 have etableret ældreråd, der opfylder betingelserne i §§ 30-33.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfcd4791b-10b6-4127-af4b-e5acb5dd470b" localId="99">
              <Explicatus>§ 90.</Explicatus>
              <Stk id="id9788d75d-db9d-4454-8a94-7b03a8ab6fd3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="iddabd28d8-b5db-4a2d-a4cb-fc039b2c362b">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1069 af 17. december 2002 (Udvidelsen af anvendelsesområdet for lov om retssikkerhed og administration på det sociale område til at omfatte lov om individuel boligstøtte) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id5ab7e4d1-548c-4b99-b397-942ecbdc0774">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id4e3034f8-6b3e-423a-a778-59bd1f595322">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2003.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idbe26479c-05e4-46e6-a4c3-cedca0933240">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven anvendes på afgørelser, som træffes denne dato eller senere, selv om afgørelserne vedrører udbetaling eller tilbagebetaling af boligstøtte vedrørende en periode før den 1. januar 2003.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id5cea57a8-4a13-4980-bd5a-4eeb2a5675f3">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Aftaler indgået i medfør af § 76, stk. 3, i lov om individuel boligstøtte om mellemkommunal refusion er fortsat gældende, så længe den pågældende bor i den anviste bolig, eller indtil aftalen opsiges.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Uenighed mellem kommuner om deres forpligtelser efter aftalen kan indbringes for det sociale nævn i medfør af § 61 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idb68e0b56-3297-465c-8fef-bb37de8b905c">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 397 af 28. maj 2003 (Selvstændig handlekommune for anbragte børn samt høring og inddragelse af børn i sagsbehandlingen) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idd27a9487-f971-4521-810d-d3b1ad6cc535">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="iddfab723d-8bf4-4a78-a4a3-4dbccfaca760">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2003 og anvendes på sager, hvor barnet anbringes denne dato eller senere.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 2, nr. 2, anvendes også på sager, hvor der skal træffes afgørelse efter kapitel 8 i lov om social service, uanset om der i sagen er truffet afgørelse om anbringelse før den 1. juli 2003.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id3c10b052-5bee-4914-b275-1a633cdbec8c">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Børn og unge, der var anbragt før den 1. juli 2003, har selvstændig opholdskommune i den kommune, der den 30. juni 2003 var opholdskommune for barnet eller den unge, selv om barnets eller den unges forældre senere flytter til en anden kommune, jf. dog § 9, stk. 4, 2. og 3. pkt. i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved § 1, nr. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idd945694b-9238-4d7e-ab74-38e956b96519">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1168 af 19. december 2003 (Præcisering af opholdskommune, mellemkommunal refusion ved ophold uden for opholdskommunen og mellemkommunal refusion af førtidspension ved flytning, tilladelse til kommunalt samarbejde om sociale rådighedsvagter samt godtgørelse til medlemmer af de regionale udviklingsråd) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id4157ddd5-d497-40c5-a91a-182099501f7a">
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk id="id8328bd8d-a6c3-4014-b3cf-994eb35bf57a">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2004.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idddb74ee1-33d5-4ded-9346-0659a6402dcc">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Refusion efter § 9 c, stk. 5, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, omfatter udgifter til førtidspension tilkendt den 1. januar 2004 eller senere.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Forhøjelser efter 1. januar 2004 af førtidspension tilkendt før 1. januar 2004 er ikke omfattet af § 9 c, stk. 5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd0e683c0-8b7c-42f9-9e26-aab44815c432">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Refusion efter § 9 c, stk. 6, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, omfatter udgifter til hjælp, der er ydet den 1. januar 2004 eller senere, selv om ydelsen er tilkendt og iværksat forud for denne dato.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id766c1b32-5955-4b58-a4e8-6b9333e200e6">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 9 a, stk. 4, omfatter børn og unge under 18 år anbragt uden for hjemmet den 1. juli 2003 eller senere.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Børn og unge under 18 år anbragt uden for hjemmet før den 1. juli 2003 har opholdskommune i den kommune, der den 30. juni 2003 var opholdskommune for barnet eller den unge.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Denne kommune har ret til refusion fra den kommune, som var refusionspligtig den 30. juni 2003 for udgifter til anbringelsessteder for børn og unge efter §§ 49 og 51 i lov om social service.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id88190e91-8bef-47d0-a66f-5d2de0fc539d">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1418 af 21. december 2005 (Handlepligt ved uenighed, mellemkommunal refusion ved passivitet, prisfastsættelse af mellemkommunal refusion, mellemkommunal refusion for plejevederlag, adgang til at indhente oplysninger i forbindelse med refusionspligten og behandling af praksisundersøgelse på møde) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id8a128361-3137-4c52-bbdb-64a10e4cea89">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id75082b0b-1bf6-446e-9e1e-cd06c8338326">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1 træder i kraft den 1. januar 2006.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id6d1ad78e-e82c-44d9-a844-4a18139db79b">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 2 træder i kraft den 1. januar 2007.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4d7626f7-b6ac-40ac-a9e5-f97d9b76ce9d">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>I lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lov omfatter refusion efter § 9 c, stk. 5, refusion for foranstaltninger iværksat den 1. januar 2006 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id962108ed-b1be-453a-a7a5-d2e7c1adb262">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>I lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lov omfatter refusion efter § 9 c, stk. 6, refusion for udgifter til plejevederlag m.v. udbetalt den 1. januar 2006 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id3d6ca8bc-6d2b-4d40-8470-5f73dbc012d9">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Beregningsreglen i § 9 c, stk. 8, anvendes på krav vedrørende ydelser leveret den 1. januar 2006 eller senere.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id40bef8fd-3c92-43df-8af7-8a6a1422d4c2">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 550 af 26. maj 2010 (Sammenhæng mellem visitationskompetence og finansieringsansvar på det specialiserede socialområde) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idae4821c8-c48a-47d0-bd92-0a2fe67adf53">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="idb5ed7234-504c-4ac2-8aab-d0208e54bf2e">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. august 2010.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idf1a06e39-bf25-4e49-b7ad-1bd136258467">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 9, stk. 1, 7-9 og 11, § 9 a, stk. 7, § 9 c, stk. 6, § 60 a og § 66, stk. 1, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 1-5, 7 og 8, samt § 14, stk. 3, § 136, stk. 1, og § 148, stk. 1 og 2, i lov om social service som affattet ved denne lovs § 2, nr. 1-4, finder anvendelse for personer, der efter lovens ikrafttræden får ophold i en boform m.v. omfattet af § 9, stk. 7-9, og § 9 a, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2 og 4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4157b1bf-0327-4c92-864e-62b8a43eab6d">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 9, stk. 1, 7-9 og 11, § 9 a, stk. 7, § 9 c, stk. 6, § 60 a og § 66, stk. 1, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 1-5, 7 og 8, samt § 14, stk. 3, § 136, stk. 1, og § 148, stk. 1 og 2, i lov om social service som affattet ved denne lovs § 2, nr. 1-4, finder endvidere fra den 1. januar 2011 anvendelse for personer, der ved lovens ikrafttræden har ophold i en boform m.v. omfattet af § 9, stk. 7-9, og § 9 a, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2 og 4, og den 1. januar 2011 stadig opholder sig i en sådan boform, jf. dog stk. 4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id0fd3352f-13a3-4bfa-8870-bc9fdb0d0e5c">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>En kommunalbestyrelse kan dog inden den 1. oktober 2010 under hensyntagen til den pågældendes forhold og af administrative hensyn træffe afgørelse om ikke at overtage pligten til at yde hjælp efter lov om social service til de personer, der er nævnt i stk. 3.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Afgørelsen efter 1. pkt. om ikke at overtage pligten til at yde hjælp kan af den person, afgørelsen vedrører, indbringes for det sociale nævn efter kapitel 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idc98bc00c-2d17-4e57-937b-b382209982fd">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>En kommune kan til brug for behandlingen af en sag om en afgørelse efter stk. 4 og til brug for overtagelsen af pligten til at yde hjælp efter stk. 3 uden samtykke fra den person, afgørelsen vedrører, af opholdskommunen forlange de oplysninger om den pågældende, der er nødvendige for sagens behandling.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8a682aee-af6b-4ece-bbaf-9256433f3950">
          <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Fastslås det efter den 1. september 2010, at en persons ophold i en boform ved lovens ikrafttræden var omfattet af § 9, stk. 7-9, eller § 9 a, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2 og 4, overtager den kommune, der efter stk. 3 har pligt til at yde hjælp efter lov om social service, denne forpligtelse 4 måneder efter det tidspunkt, hvor det fastslås, at opholdet var omfattet af bestemmelserne.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Kommunalbestyrelsen i den kommune, der skal overtage pligten, kan, senest 3 måneder før kommunen overtager pligten til at yde hjælp efter lov om social service, træffe afgørelse efter stk. 4 om ikke at overtage pligten til at yde hjælp.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id3756ccf2-543b-4e30-a298-5ed2210ab407">
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk id="id7ab0579f-2eae-491e-8fe5-4b6f7399c32e">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For børn og unge under 18 år, der før den 1. juli 2003 er anbragt uden for hjemmet, overtages pligten til at yde hjælp efter lov om social service af den kommune, der er refusionspligtig efter § 4, stk. 4, 3. pkt., i lov nr. 1168 af 19. december 2003 om ændring af lov om retssikkerhed og administration på det sociale område og andre love, når den unge fylder 18 år, hvis den unge i umiddelbar forlængelse af anbringelsen får ophold i en boform omfattet af § 9, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ideb247f3d-7001-483e-a342-07ec3bb7cb20">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Stk. 1 finder anvendelse for personer, der efter lovens ikrafttræden får ophold i en boform omfattet af § 9, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, jf. dog stk. 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id66aa8391-0086-46c3-8b10-f297dcba26ab">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Hvis den kommunalbestyrelse, der efter stk. 1 og 2 skal overtage pligten til at yde hjælp efter lov om social service, ikke umiddelbart forud herfor var opholdskommune for den unge, kan kommunalbestyrelsen dog, inden den unge fylder 18 år, under hensyntagen til den pågældendes forhold og af administrative hensyn træffe afgørelse om ikke at overtage pligten til at yde hjælp efter lov om social service til den pågældende.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Afgørelsen efter 1. pkt. om ikke at overtage pligten til at yde hjælp kan indbringes for det sociale nævn efter kapitel 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idb3f5437d-52cf-4105-b18c-f9ee99549141">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Stk. 1 finder endvidere fra den 1. januar 2011 anvendelse for personer, der ved lovens ikrafttræden har ophold i en boform m.v. omfattet af § 9, stk. 7, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, og den 1. januar 2011 stadig opholder sig i en sådan boform, jf. dog stk. 5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idf8d80994-d71e-4ac8-aac8-136ff71c6b03">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>En kommunalbestyrelse kan dog inden den 1. oktober 2010 under hensyntagen til den pågældendes forhold og af administrative hensyn træffe afgørelse om ikke at overtage pligten til at yde hjælp efter lov om social service til de personer, der er nævnt i stk. 4.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Afgørelsen efter 1. pkt. om ikke at overtage pligten til at yde hjælp kan indbringes for det sociale nævn efter kapitel 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idbd9ad993-3fa0-4686-bb2a-bcb9a62507bb">
          <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>En kommune kan til brug for behandlingen af en sag om en afgørelse efter stk. 3 eller 5 og til brug for overtagelsen af pligten til at yde hjælp efter stk. 1, jf. stk. 2 og 4, fra en tidligere opholdskommune uden samtykke fra den person, afgørelsen vedrører, forlange de oplysninger om den pågældende, der er nødvendige for sagens behandling.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id036d594c-11f6-42ea-89c2-30726f8a9ba3">
          <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Fastslås det efter den 1. september 2010, at en persons ophold i en boform ved lovens ikrafttræden var omfattet af § 9, stk. 7-9, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, overtager den kommune, der efter stk. 4 har pligt til at yde hjælp efter lov om social service, denne forpligtelse 4 måneder efter det tidspunkt, hvor det fastslås, at opholdet var omfattet af bestemmelserne.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Kommunalbestyrelsen i den kommune, der skal overtage pligten, kan, senest 3 måneder før kommunen overtager pligten til at yde hjælp efter lov om social service, træffe afgørelse efter stk. 5 om ikke at overtage pligten til at yde hjælp.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id07f0873f-e41f-44f9-b172-9b4376d4f17e">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 596 af 18. juni 2012 (Inddragelse af faglige og økonomiske hensyn, fastsættelse af serviceniveauer, refusion for særlig dyre enkeltsager, afregningsfrister og opprioritering af juridisk sagkyndige i de sociale nævn m.v.) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idca157869-6712-4c25-97f4-1cbb48fb8f0e">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id305ce802-eca6-4fb1-a486-151b1785507d">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. september 2012.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id70632220-b486-4f16-a4b2-8185dfbaf557">
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk id="id3ed997b5-ed57-4950-8b79-3c324df2a92c">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovens § 1, nr. 5, og § 2, nr. 1, har alene virkning for hjælp efter lov om social service, der er ydet efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idfbd68052-bbed-4221-a900-887dbc84e7ee">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Stk. 2.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Lovens § 2, nr. 2-6, har alene virkning for afgørelser, der træffes af de sociale nævn efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="ide7b3a3a3-dd67-40ef-ab5b-baa9d1c20282">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 493 af 21. maj 2013 (Forenkling af klagestrukturen på det sociale og beskæftigelsesmæssige område) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idd44e79ad-0a6a-4fe0-8f1c-724df01bd20f">
        <Explicatus>§ 25</Explicatus>
        <Stk id="id9f79ddff-1ba1-4fba-a39b-3a78d5ae2901">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="idc3fa3535-8d9e-4a7f-93aa-f8f10c89c069">
        <Explicatus>§ 26</Explicatus>
        <Stk id="id2689cb6a-973f-4e23-9b4e-0c8a7c4eb6ba">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Sager, der er indbragt for de sociale nævn eller beskæftigelsesankenævnene, og som ved lovens ikrafttræden ikke er færdigbehandlet, færdigbehandles af Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg efter kapitel 9, 9 a og 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, som ændret ved denne lovs § 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4414c8ce-158b-4bd3-b620-c39a7a4a9ed5">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>I sager, hvor Ankestyrelsen inden lovens ikrafttræden har modtaget en anmodning om at optage en klage til behandling efter § 59 a, stk. 2, eller § 63 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, og hvor beslutning om, hvorvidt afgørelsen opfylder betingelserne for at kunne blive behandlet i Ankestyrelsen endnu ikke er truffet ved denne lovs ikrafttræden, træffes beslutningen herom efter de hidtil gældende bestemmelser i § 57, nr. 1, jf. §§ 59 a og 63 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Sager, der optages til behandling efter 1. pkt., behandles af Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg efter kapitel 9, 9 a og 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, som ændret ved denne lovs § 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idbaa64311-7e70-4f1f-81d5-8d31fa2ef449">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Sager, som Ankestyrelsen inden lovens ikrafttræden har optaget til behandling efter § 59 a, stk. 2, eller § 63 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, og hvori der endnu ikke er truffet afgørelse ved denne lovs ikrafttræden, behandles af Ankestyrelsen eller Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg efter kapitel 9, 9 a og 10 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område, som ændret ved denne lovs § 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idaeeb5e9a-8ae8-464c-8620-147afe4439e2">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 494 af 21. maj (Overførsel af Pensionsstyrelsens opgaver til Udbetaling Danmark) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="iddae0a7c4-601b-44b8-aed0-e15ec009534b">
        <Explicatus>§ 11</Explicatus>
        <Stk id="idbfb1f6e4-8511-4a84-a6b8-68a1b9b2aa5a">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juni 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id9aad697e-8db8-418f-9af8-ea5c84596fca">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Udbetaling Danmark færdigbehandler sager på sagsområder, der som følge af lovens §§ 3-6 overføres til behandling i Udbetaling Danmark, og som ikke inden lovens ikrafttræden er endeligt afsluttet af Pensionsstyrelsen.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Told- og skatteforvaltningen færdigbehandler sager, der som følge af lovens § 9 overføres til behandling i told- og skatteforvaltningen, hvis de ikke er blevet afgjort af Pensionsstyrelsen på tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id68a5dc98-9a72-4703-b6cf-7e7226ec8e41">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Udbetaling Danmark kan uden fornyet samtykke behandle sager efter stk. 2, hvis borgeren har givet samtykke til Pensionsstyrelsen efter § 11 a, stk. 1, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ida10aaf9c-ce2e-436e-9ce8-0230e431c881">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Udbetaling Danmark overtager Pensionsstyrelsens krav mod borgeren og borgerens krav mod Pensionsstyrelsen, der måtte foreligge ved lovens ikrafttræden, i sager, der som følge af lovens §§ 3-5 overføres til Udbetaling Danmark.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idc4764b82-38d2-4e40-91eb-9cb6fbe46875">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 495 af 21. maj 2013 (Kriminalpræventive sociale indsatser) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id315bdd9e-156f-4a6e-b9c9-b917c917b230">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="idd5ff929f-539a-4e53-b130-05074eab4bae">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2013, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4a46ec77-88a7-4bcb-9360-324b0906d717">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Tidspunktet for ikrafttrædelsen af lovens § 1, nr. 1 og 2, fastsættes af ministeren for børn, ligestilling, integration og sociale forhold.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id82126d1a-8cfa-4639-848b-6045e799dc71">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1486 af 23. december 2014 (Reform af beskæftigelsesindsatsen, et fælles og intensiveret kontaktforløb, uddannelsesløft, styrket rådighed og målretning af virksomhedsrettede tilbud m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id10685d97-48f4-4ef1-888e-631b8422190d">
        <Explicatus>§ 9</Explicatus>
        <Stk id="id6c2c66c5-1792-4e21-be5e-433210b674c7">
          <Explicatus>Stk. 1. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 29. december 2014, jf. dog stk. 2-5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="iddcaa0323-9593-4268-b97f-a5cb6dad8178">
          <Explicatus>Stk. 2. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>[.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>] og § 7 træder i kraft den 1. januar 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ide750bb8b-23ad-410a-9549-6327df716ce2">
          <Explicatus>Stk. 3-5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id7834b0b8-06b3-4a61-be32-061b73831600">
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk id="ida989d4a5-5f0b-496e-8932-b183cbecdd9d">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="idcb99cd44-47d0-4d8a-b7c4-4e49e8ce2e89">
        <Explicatus>§ 11</Explicatus>
        <Stk id="id3546e4ff-1f82-473a-8455-1079fcfe4a73">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id5973cfbd-2d7f-45a6-a6c6-fd09a9e686c3">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 523 af 29. april 2015 (Overførsel af myndighedsområder til Udbetaling Danmark og indførelse af beføjelser til, at Udbetaling Danmark kan foretage registersamkøringer på bl.a. kommunale ydelsesområder m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id934b4a7e-1c93-4524-a987-39238ee9fa22">
        <Explicatus>§ 8</Explicatus>
        <Stk id="id57a51c4d-bf1e-4e8f-bd35-b6d5b8589afa">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. maj 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idafd8742e-a81a-4c2d-b0da-dcc5a1b6c2d2">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8dade404-8073-4751-8a63-49b66d432180">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 2, nr. 3-5, har virkning fra den 1. januar 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id0d442b40-40e1-4cd0-b8e1-a521035952b4">
        <Explicatus>§ 9</Explicatus>
        <Stk id="id840a5674-18a6-4608-9b17-5a82c12ea110">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Sager, hvor myndighedsansvaret overgår til Udbetaling Danmark efter denne lovs §§ 3-5 og § 6, nr. 1-12, og som ikke er afgjort eller afsluttet i kommunen ved lovens ikrafttræden, behandles færdig i Udbetaling Danmark.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Tilsvarende gælder for sager, hvor myndighedsansvaret overgår fra Patientombuddet til Udbetaling Danmark efter § 6, nr. 13.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id6327fbde-03ec-4cbc-bddf-c8cbbeab62f3">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Hvis borgeren har givet samtykke til kommunen efter § 11 a, stk. 1, i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område på sagsområder, der efter §§ 3-5 overføres til behandling i Udbetaling Danmark, kan Udbetaling Danmark behandle sagen uden fornyet samtykke.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ankestyrelsen og Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg kan tilsvarende behandle sagen uden fornyet samtykke.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id5f2cb747-b13b-4d03-8af2-42ceef4be727">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Afgørelser, der er truffet af kommunen inden lovens ikrafttræden på sagsområder, der efter denne lovs § 3 overgår til Udbetaling Danmark, og som påklages efter lovens ikrafttræden, kan indbringes for Ankestyrelsen som første og eneste administrative klageinstans, jf. § 2, nr. 6, og § 3, nr. 3.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 66 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område om pligt til at genvurdere sagen finder ikke anvendelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id9b00f17e-eaec-4488-81c0-73cb3b6d7905">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Afgørelser, der er truffet af kommunen inden lovens ikrafttræden på sagsområder, der efter §§ 4 og 5 overgår til Udbetaling Danmark, og som påklages efter lovens ikrafttræden, kan indbringes for Ankestyrelsens Beskæftigelsesudvalg som første og eneste administrative klageinstans, jf. § 2, nr. 6.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 66 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område om pligt til at genvurdere sagen finder ikke anvendelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idab886961-f702-4679-a791-ba2d9e184233">
          <Explicatus>Stk. 5-6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id3afd011f-80a0-4537-89ed-813046924fbf">
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk id="id817dbe5a-e897-413e-8970-d2c5e6f9ea44">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idbade354f-6ac6-47fb-afba-5e3e45a1ff97">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 529 af 29. april 2015 (Faglig støtte til netværksplejefamilier m.fl., ændring af afgørelseskompetence i sager om ændring af anbringelsessted samt nedsættelse af alder for samtykke i afgørelser om ændring af anbringelsessted m.v.) indeholder nedenstående ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="ida9680bb5-8a61-47d1-866c-afc676b2b65b">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="idfb699474-f0cf-41f9-a81f-8d30b0e6ae91">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. oktober 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id7e240850-6082-47e9-a4f0-b5d88e44aaaf">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven finder ikke anvendelse på sager, der ved lovens ikrafttræden verserer efter § 69, stk. 3 og 4, i lov om social service for børn og unge-udvalget eller for Ankestyrelsen.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>For sådanne sager finder de hidtil gældende regler anvendelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idb9abef8a-25a9-40f0-8406-956a39475baf">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 530 af 29. april 2015 (Lempelse af betingelserne for adoption uden samtykke m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idf7d3d74c-50d3-4bde-b2a2-14fb878100f1">
        <Explicatus>§ 5</Explicatus>
        <Stk id="id3030984d-d1b7-44d3-b7bd-d6f7f663932e">
          <Explicatus>Stk. 1. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. oktober 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ide0d97d8d-ba6b-4208-a2b6-9659af3ac845">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id3c3853cc-6d84-4000-aff3-d19a78ad1555">
    <UnderskriftStedDato id="id3c3853cc-6d84-4000-aff3-d19a78ad1555" />
    <Underskriver id="id3c3853cc-6d84-4000-aff3-d19a78ad1555" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>