<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="idd475d6d9-23ef-4ceb-8e92-6557cb664c8a" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="idc9acc2bc-5468-44ef-9ddd-214975fb736e">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150158629</AccessionNumber>
    <DocumentId>CK000135</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>174777</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om administration af Det Europæiske Fællesskabs forordninger om ordninger under Den Fælles Landbrugspolitik finansieret af Den Europæiske Garantifond for Landbruget m.v. (landbrugsstøtteloven)</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-12-14</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-01-06</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>1586</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1715 af 27/12/2016 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 20 af 04/01/2017</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1586 af 14/12/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Landbrugsstøtteloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2017-01-05</DateOfHistoricMark>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20160171530</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2016-12-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om Miljø- og Fødevareklagenævnet</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Eva Kjer Hansen</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Jette Petersen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Miljø- og Fødevareministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Miljø- og Fødevaremin.,\nNaturErhvervstyrelsen, j.nr. 15-0122-000006</JournalNumber>
    <Ministry>Miljø- og Fødevareministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>NaturErhvervstyrelsen</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id4080c161-05bf-437a-bf99-052502456a02">
    <Titel id="idbdd56740-c250-4249-a542-ad95aa28d56b">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om administration af Det Europæiske Fællesskabs forordninger om ordninger under Den Fælles Landbrugspolitik finansieret af Den Europæiske Garantifond for Landbruget m.v. (landbrugsstøtteloven)</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="ided9c3ccc-ddea-4daf-a955-0b972c06ef69">
    <Indledning id="id81fd702e-5e14-455d-b0cd-6dd5e945f648">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om administration af Det Europæiske Fællesskabs forordninger om ordninger under Den Fælles Landbrugspolitik finansieret af Den Europæiske Garantifond for Landbruget m.v. (landbrugsstøtteloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 244 af 28. februar 2013, med de ændringer, der følger af § 10 i lov nr. 310 af 29. marts 2014.</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idaee104d2-1d4c-4a46-bc43-0731d00817e5">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Denne bekendtgørelse gengiver ikrafttrædelsesbestemmelserne i lov nr. 341 af 27. april 2011 og lov nr. 310 af 29. marts 20014.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>De bemærkninger om ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser for de tidligere ændringer af loven, der fremgår af lovbekendtgørelse nr. 445 af 23. april 2010, er ikke gengivet i denne bekendtgørelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id10beec58-35e5-4ac1-8f4e-b64b0713dbaa">
      <Afsnit id="ide2661a00-ccb6-4854-b495-01f34a4f4858" localId="1">
        <Kapitel id="ide61fb61b-f572-4adf-afa5-583abc5f4b66" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id27d0bdc3-01aa-4c69-9880-bca2c3951754">
            <Linea>
              <Char>Administration af markedsordninger m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ida9e8f427-d85d-473e-b986-acc97e417f4f" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id115a7171-a313-48d2-9b7a-555e98b40afb">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id8a101dd7-63e6-4e5a-8355-457573bae4ad">
                    <Explicatus>2)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Ved kongelig resolution af 28. juni 2015 blev Miljøministeriet og Ministeriet for Fødevarer, Landbrug og Fiskeri sammenlagt til et Miljø- og Fødevareministerium, jf. bekendtgørelse nr. 1229 af 3. november 2015 om ændring i forretningernes fordeling mellem ministrene.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>bemyndiges til at fastsætte de regler og iværksætte de øvrige foranstaltninger, der er nødvendige for anvendelse her i landet af Det Europæiske Fællesskab (EF)’s forordninger om:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd0112a27-7f29-4ca9-96c2-4d1813d72033">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id592a7186-442e-4e9a-a142-d5c1d9a1781f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>markedsordninger for landbrugsvarer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3aba0e3c-0f79-4280-8101-2952458c3a42" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ordninger for landbrugsvarer omfattet af EF-traktatens bilag II</Char>
                        </Linea>
                        <Nota id="id877f7a31-cac8-4b22-a36f-00f9adf65d6b">
                          <Explicatus>3)</Explicatus>
                          <Exitus>
                            <Linea>
                              <Char>Ved Amsterdam-traktaten, som trådte i kraft den 1. maj 1999, er bilagsfortegnelsen til traktaten ændret, således at landbrugsvarerne er indeholdt i bilag I i stedet for bilag II.</Char>
                            </Linea>
                          </Exitus>
                        </Nota>
                        <Linea>
                          <Char>uden at være omfattet af en markedsordning,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id872ee4ac-c750-404f-91a2-001118ecf602" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ordninger for varer, ved hvis fremstilling der er anvendt landbrugsvarer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id034a8432-e29e-4663-ac63-838245e79b14" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>oplysninger om indkomstforhold og driftsøkonomiske forhold i landbruget og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id58e3527e-06e0-4a77-ab54-3658e9b0d8d0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>foranstaltninger som følge af anvendelsen af særlige omregningskurser inden for den fælles landbrugspolitik.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd4bd258f-4fa8-4924-af77-cff6709997a8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler og iværksætte foranstaltninger, der er nødvendige for anvendelse her i landet af ordninger, som det i medfør af de forordninger, der er nævnt i stk. 1, nr. 1-3, er frivilligt for medlemslandene at iværksætte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id59f38ec5-8d5f-463b-9103-2eb051c21935">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte bestemmelser om fravigelse af regler i forordningerne i det omfang, disse indeholder adgang hertil.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id751149ed-325b-4db5-b374-480d168a4d56">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om supplerende betingelser for udbetaling af støttebeløb i henhold til de i stk. 1 og 2 nævnte forordninger samt regler om reduktion eller bortfald af støtten ved manglende overholdelse af disse supplerende betingelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idafb9bba8-465b-439e-909e-6b6fc67f5fa9">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om støttebetingelser m.v. samt regler om reduktion eller bortfald af støtten ved manglende overholdelse af disse støttebetingelser m.v. i forbindelse med udnyttelsen her i landet af muligheder for etablering af støtteordninger i henhold til de i stk. 1 og 2 nævnte forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id465a3eff-7c77-4ede-9c32-4a85a0aaaf37">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Landbrugsvarer i denne lov omfatter også frugt og gartneriprodukter, ligesom landbruget også omfatter frug‍tavlen og gartneribruget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id10a532fe-1efc-4778-bdea-4f286372fce0">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For så vidt angår spørgsmål, som henhører under andre ministres ressort, udøves beføjelserne i henhold til denne lov af den pågældende minister.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida26862f3-0851-4be2-b07d-e03e417599dc" localId="2">
              <Explicatus>§ 1 a.</Explicatus>
              <Stk id="id715b3c4d-15bb-4f21-89c2-68192e1e2567">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om, at virksomheders ansøgning om støttebeløb og indberetning af oplysninger efter regler fastsat i medfør af § 1 skal ske digitalt, og at kommunikation i forbindelse hermed skal foregå digitalt mellem ministeren og virksomhederne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf2a13095-a572-45d2-aab8-232e9ab255cb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte nærmere regler om digital ansøgning og indberetning samt digital kommunikation, jf. stk. 1, herunder om anvendelse af bestemte it-systemer, særlige digitale formater og digital signatur el.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>lign.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc1c4b650-75e9-4dfd-a3ea-e13a875f2bf9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, at ministeren eller den, ministeren bemyndiger dertil, kan udstede afgørelser og andre dokumenter i forbindelse med ansøgninger og indberetninger som nævnt i stk. 1 uden underskrift, med maskinelt eller på tilsvarende måde gengivet underskrift eller under anvendelse af en teknik, der sikrer entydig identifikation af den, som har udstedt afgørelsen eller dokumentet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sådanne afgørelser og dokumenter sidestilles med afgørelser og dokumenter med personlig underskrift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id978954a2-0fb5-4e53-b3e1-8c5966f8ebb5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, at afgørelser og andre dokumenter, der udelukkende er truffet eller udstedt på grundlag af elektronisk databehandling, kan udstedes alene med angivelse af Miljø- og Fødevareministeriet eller den, ministeren bemyndiger hertil, som afsender.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idac3dfba6-6b7f-4522-a1b0-3f20827143eb">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En digital meddelelse anses for at være kommet frem, når den er tilgængelig for adressaten for meddelelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id504ea33d-d915-4e14-b911-b9fa44c5afa6" localId="3">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id150cdbc6-39c8-4392-89b5-b94fd3a93e0f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren nedsætter et udvalg med den opgave at rådgive med hensyn til stillingtagen til Det Europæiske Fællesskabs landbrugspolitik samt med hensyn til tilrettelæggelse af administrationen he‍raf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvalget består af 24 af ministeren udnævnte medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id137eaf9e-8a78-4819-ad99-e07c623a725c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til udvalget udpeger miljø- og fødevareministeren 2, økonomi- og erhvervsministeren</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="idea2c7d6e-a93b-4f71-a74a-54f03e6cab8b">
                    <Explicatus>4)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Siden oprettesen af Erhvervs- og Vækstministeriet i oktober 2011 varetages udpegningen af erhvervs- og vækstministeren.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>1, Dansk Industri 2, Dansk Erhverv 2, Landbrug &amp; Fødevarer 7, Dansk Gartneri 4, Brancheudvalget for Frugt og Grønt 1, Økologisk Landsforening og Øgruppen (Dansk Økologileverandørforening) i fællesskab 1, Arbejderbevægelsens Erhvervsråd 1, Forbrugerrådet</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id9940c4ac-d3f0-4abc-82cc-3984a0e5e85c">
                    <Explicatus>5)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I 2013 tilføjedes Forbrugerbladets titel Tænkt til medlemsorganisationens navn.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>1, Danmarks Naturfredningsforening 1 og Friluftsrådet 1 medlem.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide33dcebb-6aa3-4db7-a881-2bc23216de54">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan møde stedfortræder for hvert af medlemmerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren udnævner en af Miljø- og Fødevareministeriets repræsentanter i udvalget til formand for udvalget og fastsætter udvalgets forretningsorden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udvalgets sekretariatsopgaver varetages af ministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfb2d71b5-2fc8-4ee0-81b9-c0be32561d73" localId="4">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id4d6e3a2a-0873-4a94-84a0-b195198cc801">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan pålægge importører, eksportører, producenter, handlende og brancheorganisationer at give de oplysninger, der er nødvendige for at opfylde Det Europæiske Fællesskabs regler om medlemsstaternes indberetningspligt på landbrugsområdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9ee20c95-35f5-4a9d-991b-b3b838657485" localId="5">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id4ca6c171-24cf-4274-9950-8536d2fd66c5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om kontrol med overholdelsen af de i § 1 nævnte forordninger, herunder med de af disse forordninger omfattede varer, og med virksomheder, som importerer, fremstiller, forhandler, opbevarer, transporterer, bearbejder eller eksporterer disse varer, eller som udgør et tidligere eller senere led i omsætningskæden vedrørende disse varer og deres bestanddele.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6f01c668-260b-4474-9b60-3d7831e82c1e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De kontrollerende myndigheder har til enhver tid, såfremt det skønnes nødvendigt, mod behørig legitimation uden retskendelse adgang til ethvert sted, hvor de i stk. 1 nævnte varer i erhvervsmæssigt øjemed befinder sig, samt til enhver af de i stk. 1 nævnte virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder om nødvendigt bistand hertil.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan efter aftale med justitsministeren fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3902c49d-fc9d-4217-9c0e-3e9bdd4177ae">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De kontrollerende myndigheder er berettiget til at foretage eftersyn af varerne og uden erstatning udtage prøver af varerne i det omfang, det er nødvendigt for at undersøge deres beskaffenhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Vedkommende myndighed er endvidere berettiget til at efterse de i stk. 1 nævnte virksomheders varebeholdninger, forretningsbøger, øvrige regnskabsmateriale, ledsagedokumenter, recepter, analysemateriale samt korrespondance m.v., herunder også materiale, der opbevares i elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomhedernes indehavere og de i virksomhederne beskæftigede personer skal yde den fornødne vejledning og hjælp ved foretagelse af ovennævnte eftersyn, og ovennævnte materiale skal på de kontrollerende myndigheders begæring udleveres eller indsendes til de kontrollerende myndigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id037cacdf-8877-45de-a87b-59de58c6ee2b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Rigsrevisionen kan, eventuelt sammen med Den Europæiske Revisionsret, på tilsvarende betingelser som nævnt i stk. 2 efterse de pågældende virksomheders varebeholdninger samt det i stk. 3, 2. pkt., nævnte materiale, som efter de pågældende myndigheders skøn er af betydning for den revisionsmæssige kontrol med administrationen af de i § 1 nævnte forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8b7a651d-b8b6-4507-bab9-3873b722a033">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om kontrol med de oplysninger, der skal danne grundlag for udbetaling af ydelser eller opkrævning af afgifter i henhold til de i § 1 nævnte forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id023f82a8-73f7-4b86-b470-43bd91b2403e">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, som modtager ydelser, eller som skal betale afgifter i henhold til de i § 1 nævnte forordninger, skal opbevare det i stk. 3, 2. pkt., nævnte materiale i mindst 5 år regnet fra udløbet af det år, hvori ydelse er modtaget eller afgift er betalt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id04c3029e-ae0c-4f4d-9188-c5f851420bcb">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om den regnskabsførelse m.v., der skal følges af virksomheder i forbindelse med udbetaling af ydelser eller opkrævning af afgifter i henhold til de i § 1 nævnte forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7f37577b-3bfc-436e-bbd7-56395f5d6a2b" localId="6">
              <Explicatus>§ 4 a.</Explicatus>
              <Stk id="id0906ffdb-9efb-4622-8824-470292d06de6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om offentliggørelse med navns nævnelse af resultater samt art og omfang af sanktioner på grundlag af kontrol, som gennemføres i henhold til loven eller regler udstedt i medfør af loven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan herunder fastsætte regler om, at klage ikke har opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id07187b9b-fc5c-41ad-a9ea-ee061691ac4d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, på hvilken måde og i hvilken form virksomheder skal gøre kontrolresultater efter stk. 1 tilgængelige for offentligheden, herunder på hvilke betingelser virksomheder kan fritages for pligten til at gøre kontrolresultater tilgængelige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id42b85983-2a40-4c47-be40-7bb4c803b54d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om formen for og omfanget af offentliggørelse, herunder at offentliggørelse kan ske elektronisk.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan bestemme, at visse resultater ikke skal offentliggøres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide7c5daeb-a769-4328-a7ee-611bb6c66e8c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan bestemme, at offentliggørelse skal ske på grundlag af et af ministeren oprettet edb-informationssystem vedrørende kontrolresultater.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan på ethvert tidspunkt, herunder periodisk, videregive såvel enkeltstående oplysninger som masseoplysninger fra informa-tionssystemet til en ubestemt kreds af modtagere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver har adgang til fra informationssystemet at få meddelt oplysninger, som enten har været offentliggjort, eller som skal offentliggøres.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Adgangen omfatter såvel enkeltstående oplysninger som masseoplysninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2ccc7012-9173-43db-bb56-f17a143278ec" localId="7">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id4debbc06-4eb2-4010-835f-29f1b706ed42">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om hel eller delvis betaling af omkostningerne ved administrationen af eksportrestitutionsordningen og ved kontrollen med de i § 1 nævnte forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idee3fbe92-9cde-4651-b52a-6db04aecedc1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan endvidere fastsætte regler om hel eller delvis betaling for særlige tjenesteydelser, som de kontrollerende myndigheder udfører efter anmodning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida61e72a0-031b-41e7-9dcd-f007c03e1af8" localId="8">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="id662f1c50-e10a-46dc-85f2-ecbf01ae7a22">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om, at det skal være en betingelse for udbetaling af støttebeløb i henhold til de i § 1 nævnte forordninger, at støttemodtageren angiver en konto i et pengeinstitut, hvorpå støttebeløbet kan indsættes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idee57ebec-e23f-41b5-ac1c-a531af423c2f" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="id5617c2a5-79ef-4992-af24-81be730b586b">
            <Linea>
              <Char>Administration af produktionsafgifter m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idcb39e699-5629-47a6-a8c5-5e613a0cee53" localId="9">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="idccfb51f9-1a9e-4b62-a506-25ecb86a0ee2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan efter indstilling fra de i § 8, stk. 1, nævnte bestyrelser fastsætte regler om betaling af afgifter af landbrugsvarer, der fremstilles her i landet, og om betaling af de samme afgifter af tilsvarende landbrugsvarer, der indføres her til landet, samt om, i hvilket omfang sådanne afgifter skal refunderes for landbrugsvarer, når disse indgår som materiale i industrielt fremstillede varer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgifterne indgår i en produktionsafgiftsfond for hver sektor, hvor opkrævning finder sted.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id78ac6b22-b4e8-44e6-8742-e260af6d1bc1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og Fødevareministeriet modtager fra Skatteministeriet en andel af de midler, som indbetales til statskassen i henhold til lov om afgift af bekæmpelsesmidler.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan bestemme fordelingen af midlerne mellem</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id598f2978-9fde-4a55-aaa3-690348850623">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id996a2ab9-8388-47e4-9504-5878a3681cc3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Miljø- og Fødevareministeriet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idccc90f15-bfaa-4e50-9f66-7a299bd0a255" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Promilleafgiftsfonden for frugtavlen og gartneribruget,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id336cc58d-5546-4c28-8088-51fc8bdc989c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Promilleafgiftsfonden for landbrug og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id3eab1ff8-c1cd-423f-87d5-1f10d8c134d0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Fonden for økologisk landbrug.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd006c40f-4c09-4db1-a5b0-8c23289ce3ed">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan bestemme, at den del af de midler, der er nævnt i stk. 2, og som, jf. stk. 2, nr. 1, tilfalder Miljø- og Fødevareministeriet, skal anvendes til miljøforbedrende initiativer på jordbrugsområdet, sygdomsforebyggelse og sygdomsbekæmpelse og til kontrol med produktion, forarbejdning og afsætning af fødevarer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere bestemme, at en del af de midler, der er nævnt i stk. 2, skal anvendes til betaling af omkostningerne ved kontrollen med overholdelsen af de forordninger, som er nævnt i § 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide1dd2215-503e-4c61-8544-09ba3df5bb52">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren fastsætter de nærmere regler om indbetalingen af de i stk. 1 omhandlede offentlige midler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc8f40aa2-b0d0-4d69-9b73-081bcad640ae">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan tillade, at produktionsafgiftsfondene, promilleafgiftsfondene og Fonden for økologisk landbrug modtager andre indtægter end de i stk. 1 og 2 anførte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0923f92b-274c-4393-8354-7b050861d8cb" localId="10">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="idfcf86093-98a3-48c5-bc6d-666826b8aa2f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fondenes midler anvendes til finansiering af foranstaltninger i forbindelse med afsætningsfremme, forskning og forsøg, produktudvikling, rådgivning, uddannelse, sygdomsforebyggelse, sygdomsbekæmpelse, dyrevelfærd, kontrol, medfinansiering af initiativer under EU-programmer samt i øvrigt til foranstaltninger, som miljø- og fødevareministeren giver tilladelse til.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Midlerne anvendes endvidere til dækning af omkostningerne ved kontrol med midlernes korrekte anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De i § 6, stk. 1, nævnte midler skal anvendes inden for de sektorer, hvor de er opkrævet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere tillade, at fondene afholder udgifter til honorar til medlemmerne af fondenes bestyrelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id974635f3-f10e-4fa2-abe5-1199f7f10590">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan tillade, at promilleafgiftsfondene afholder udgifter direkte til de i stk. 1 nævnte formål samt til øvrige generelle formål på hele området for landbrug, gartneri og frugtavl.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1b92b267-5a14-4f84-9529-dba37bc11da2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan pålægge promilleafgiftsfondene at afholde udgifter til en kompensationsordning i forbindelse med spredning af genetisk modificeret materiale ved dyrkning af genetisk modificerede afgrøder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9c944f9f-7212-42c8-b971-dd458f3c13cd" localId="11">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id69165ecd-3b34-4e05-985e-70dacb48acfd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Produktions- og promilleafgiftsfondene samt Fonden for økologisk landbrug ledes af hver sin bestyrelse, der udpeges af miljø- og fødevareministeren .</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelserne udpeges for en periode på 4 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hver bestyrelse sammensættes af såvel repræsentanter for erhvervssiden som repræsentanter for offentlige interesser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fondenes vedtægter skal godkendes af ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd1f1969e-4eee-4651-97f9-4d63ee143345">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til bestyrelserne for produktionsafgiftsfondene udtaler Landbrug &amp; Fødevarer og repræsentative producent- og brancheorganisationer, herunder økologiske producenter, sig i enighed om 2/3 af hver bestyrelses medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forbrugerrådet</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id1f1c4fe2-4ac5-4148-92b8-efd419a89bf8">
                    <Explicatus>6)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I 2013 tilføjedes Forbrugerbladets titel Tænkt til medlemsorganisationens navn.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>, Arbejderbevægelsens Erhvervsråd og Det Frie Forskningsråd udtaler sig i fællesskab om 1/3 af hver bestyrelses medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf575a772-1abe-41a2-96ac-b575e302871c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelserne for Promilleafgiftsfonden for landbrug og Promilleafgiftsfonden for frugtavlen og gartneribruget sammensættes af 6 repræsentanter for erhvervssiden og af 5 repræsentanter for offentlige interesser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Landbrug &amp; Fødevarer og repræsentative producent- og brancheorganisationer, herunder økologiske producenter, udtaler sig i enighed om hver bestyrelses medlemmer fra erhvervssiden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forbrugerrådet</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="id14fe9f5b-3265-4c1e-b83f-539db0fddf0f">
                    <Explicatus>7)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I 2013 tilføjedes Forbrugerbladets titel Tænkt til medlemsorganisationens navn.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>, Arbejderbevægelsens Erhvervsråd og Det Frie Forskningsråd udtaler sig i fællesskab om de af hver bestyrelses medlemmer, der repræsenterer de offentlige interesser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id641945e3-76b8-4de4-91d7-2f3638062ecf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til bestyrelsen for Fonden for økologisk landbrug udtaler Landbrug &amp; Fødevarer og repræsentative økologiske producent- og brancheorganisationer sig i enighed om 2/3 af bestyrelsens medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forbrugerrådet</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="idbde30f8c-c026-475d-8ed1-62fc4fbc1170">
                    <Explicatus>8)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>I 2013 tilføjedes Forbrugerbladets titel Tænkt til medlemsorganisationens navn.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>, Arbejderbevægelsens Erhvervsråd og Det Frie Forskningsråd udtaler sig i fællesskab om 1/3 af bestyrelsens medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd3c30b23-4766-4580-989e-96d4bf5c50ab">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestyrelsen skal påse, at forvaltningen af midlerne sker i overensstemmelse med dette kapitel, regler fastsat i medfør heraf eller lovgivningen i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan afsætte et bestyrelsesmedlem, som har medvirket til beslutninger i strid med disse bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4b113ac5-bb79-4df9-8f1a-08e3a92a07bf">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan meddele påbud til bestyrelsen om at bringe forhold, der strider mod bestemmelser i dette kapitel eller mod regler fastsat i medfør heraf, i overensstemmelse med bestemmelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id261a53c3-a8d5-437b-a500-e256de092683">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser, der træffes af en bestyrelse, kan indbringes for ministeren inden 4 uger, efter at afgørelsen er meddelt klageren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan ændre bestyrelsens afgørelser, uden at der foreligger klage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb23dec34-6b8a-4a94-bdd5-2e77dde7eeb3" localId="12">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id5ee2e3da-1858-46d5-afa9-e71679dc0d9f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Budgetter og regnskaber for de enkelte fonde skal godkendes af miljø- og fødevareministeren efter indstilling fra den pågældende bestyrelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan dog uden indstilling foretage ændringer i budgetterne for de i § 6, stk. 2 og 3, nævnte fonde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0cc2c093-b40b-4220-8185-37616df314cd">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren fastsætter de nærmere regler for fondene om udarbejdelsen af budgetter og regnskaber samt om administration og revision.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fondenes regnskaber skal revideres af statsautoriserede eller registrerede revisorer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id19212d65-52ac-44af-8750-809f49c505a9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hver fond opretter en selvstændig hjemmeside på internettet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren fastsætter nærmere regler om fondenes offentliggørelse af budgetter og regnskaber samt ansøgningsfrister, ansøgningsprocedurer m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1f20c928-02da-4ba1-8e2b-6b26d106ed64">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren fastsætter nærmere regler om fondenes evaluering af effekten af de foranstaltninger, der er ydet tilskud til, jf. § 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id071a7c29-a66f-4c7d-b9c4-7d6cd14c3ab4">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren fastsætter de nærmere regler for fondenes ydelse af kompensation i forbindelse med dyre- eller plantesygdomme.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id84e913c2-5554-4d99-b039-7ccbed59deba" localId="13">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id631d6d3c-d0a0-4e22-b2b4-b60daf258e29">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver skal efter anmodning fra miljø- og fødevareministeren meddele de oplysninger, der skønnes nødvendige i forbindelse med opkrævning og anvendelse af de i § 6 nævnte midler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide8f72311-2c58-4d31-8be8-554b8ecaa856">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om kontrol med disse oplysninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id670c3b16-5ebc-4b57-bcab-c5266d1991ff">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler om den regnskabsførelse m.v., der skal følges af virksomheder i forbindelse med opkrævning og anvendelse af de i § 6 nævnte midler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5ad365b7-22d7-403a-bb7f-0f3f30ea0a33">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De kontrollerende myndigheder har til enhver tid, såfremt det skønnes nødvendigt, mod behørig legitimation uden retskendelse adgang til enhver virksomhed eller organisation, der skal betale afgifter i henhold til § 6.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder om nødvendigt bistand hertil.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan efter aftale med justitsministeren fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De kontrollerende myndigheder er berettiget til at efterse de pågældende virksomheders eller organisationers varebeholdninger, forretningsbøger, øvrigt regnskabsmateriale, ledsagedokumenter, recepter, analysemateriale samt korrespondance m.v., herunder også materiale, der opbevares i elektronisk form.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomhedernes indehavere eller organisationerne og de i virksomhederne eller organisationerne beskæftigede personer skal yde den fornødne vejledning og hjælp ved foretagelse af ovennævnte eftersyn, og ovennævnte materiale skal på de kontrollerende myndigheders begæring udleveres eller indsendes til de kontrollerende myndigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id217e842f-ce0f-4df7-a7ce-dce471251986" localId="14">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="idb0ce3a8e-df57-413a-b3ca-35a1fd098038">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmer af en bestyrelse, som under udførelsen af deres hverv forsætligt eller uagtsomt har tilføjet en fond skade, er pligtig at erstatte denne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc5f46827-a3d0-4b32-a960-cf8e2387f2ed">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen i stk. 1 gælder også for revisorer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er et revisionsselskab valgt til revisor, er både revisionsselskabet og den revisor, hvem revisionen er overdraget, erstatningsansvarlige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3ebcb1dc-78d2-41c3-9c7b-63822cb27dcd">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erstatningen kan nedsættes, når dette findes rimeligt under hensyn til skyldgraden, skadens størrelse og omstændighederne i øvrigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbdeceb07-f906-419e-b311-94d8d79cac45">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beslutning om anlæggelse af søgsmål mod bestyrelsesmedlemmer, revisionsselskaber eller revisorer kan træffes af bestyrelsen eller miljø- og fødevareministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9e14ec4f-6d06-476d-80d1-1505cd11df51" localId="15">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id043211d2-2479-4330-aad2-cd71fff126e0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren meddeler ved hvert finansårs udløb et af Folketinget nedsat udvalg, hvilke midler der er indgået i fondene, og hvorledes midlerne er anvendt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id33e1ce14-0447-4e2f-acdc-ffefc502b12c" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="idcd46da33-3a27-485d-b558-819d07314cdc">
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id15650c09-0fbe-4d45-a4f7-5368cd3f2723" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id2d65d62f-3223-466d-bd83-1a1fc929c7a3">
            <Linea>
              <Char>Fælles bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id55b019a5-62e3-4878-9cfb-134b53427d55" localId="16">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="idc28f80af-3b51-4336-a02f-7ca710849a41">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb, der er fastsat ved forordning, eller som omfattes af regler fastsat i henhold til denne lov, og som ikke betales rettidigt til den afgiftsopkrævende myndighed, tillægges, medmindre andet er fastsat ved forordning, en årlig rente svarende til den rente, der er fastsat i henhold til rentelovens § 5, fra forfaldsdagen at regne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den tillagte rente udgør dog mindst 50 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcbd9601e-c3ce-4158-93b6-8430bf2d9583">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre andet er fastsat ved forordning, tillægges uretmæssigt modtagne beløb, der ikke tilbagebetales inden udløbet af en frist, der fastsættes af den udbetalende myndighed, den i stk. 1 nævnte rente fra fristens udløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det gælder dog kun, såfremt myndigheden samtidig med at kræve tilbagebetaling giver underretning om pligten til at betale rente.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6d2b0c5f-a055-4bf8-9290-f09cdb50d9d5" localId="17">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="id31ab15ce-512e-4040-b375-8ade346f571f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id82260bdf-529d-45d2-86ed-5b84d75f0fbe" localId="18">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="id11454ded-c602-40ac-be1a-7574bc20e1e7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren kan fastsætte regler, hvorefter visse afgørelser eller dispositioner i henhold til de i § 1, stk. 1, nr. 1, 2 og 3, samt stk. 2, omhandlede forordninger kan træffes af bestemte brancheorganisationer eller af bestemte producentsammenslutninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Disse afgørelser kan indbringes for ministeren inden 4 uger, efter at afgørelsen er meddelt klageren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen skal indeholde oplysning om klageadgangen og om fristen herfor.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan ændre afgørelsen, uden at der foreligger klage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida5f5c036-b335-405c-91a9-5a0f5df78677">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan henlægge sine beføjelser efter loven til en institution under ministeriet eller en anden statslig institution.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan i forbindelse hermed fastsætte regler om adgangen til at klage over denne myndigheds afgørelser, herunder om at klage ikke skal kunne indbringes for anden administrativ myndighed og om myndighedens adgang til at genoptage en sag efter, at der er indgivet klage.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id75d81eef-5e24-48b6-ba27-f3ef4836c9f4" localId="19">
              <Explicatus>§ 22 a.</Explicatus>
              <Stk id="idd39676ab-8186-4ff2-a9a0-38e082862dc6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Miljø- og fødevareministeren eller den, ministeren bemyndiger dertil, kan hos andre offentlige myndigheder indhente de oplysninger, der er nødvendige for at kontrollere overholdelsen af de relevante forordningsbestemmelser, loven samt de regler, der er udstedt i medfør af loven, blandt andet med henblik på registersamkøring og sammenstilling af oplysninger i kontroløjemed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id0c2dcdd0-b004-4426-947c-cdbd335c448a" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id76ffcc79-821c-41bb-b1c5-f54430df5e26">
            <Linea>
              <Char>Straffebestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id391cc85d-8267-403a-bf95-4a966ad7236d" localId="20">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="id62323cb6-c719-455b-bacd-052b6ccf2f1e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der til brug for afgørelser, der træffes i henhold til de i § 1 nævnte forordninger, i henhold til denne lovs kapitel 2 i forbindelse med indbetaling eller udbetaling af de i kapitel 2 omtalte midler, i øvrigt i henhold til denne lov eller de i medfør af loven fastsatte regler giver urigtige eller vildledende oplysninger eller fortier oplysninger af betydning for sagens afgørelse, straffes med bøde, medmindre højere straf er forskyldt efter borgerlig straffelov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder den, der handler i strid med vilkår, der er fastsat i en sådan afgørelse, eller som forsøger herpå.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2f06bff5-25f5-4438-8fca-110c3fb0a939">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der i øvrigt undlader at give oplysninger, der er afkrævet den pågældende i henhold til denne lov eller de i medfør af loven fastsatte regler, straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder den, som afgiver urigtige eller vildledende oplysninger om sådanne forhold, medmindre højere straf er forskyldt efter borgerlig straffelov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idee137374-11cd-411d-9a69-b2b1382e5fbf">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der overtræder § 4, stk. 3, sidste pkt., § 4, stk. 6, og § 10, stk. 4, sidste pkt., straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder den, der overtræder bestemmelser om tavshedspligt i de i § 1, nr. 4, nævnte forordninger, medmindre højere straf er forskyldt efter borgerlig straffelov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida8e2a9aa-86f6-4a15-b3b2-bf0c5129fb55">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der udfører eller indfører varer i strid med et udførsels- eller indførselsforbud, der er indeholdt i eller udstedt i medfør af de i § 1 nævnte forordninger, eller uden at være i besiddelse af en tilladelse, som kræves efter disse forordninger, eller som forsøger herpå, straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0eedbf24-1932-4f38-bef4-87e90a96e72c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overtrædelse af de kvalitets- og handelsnormer, der er fastsat i de i § 1 nævnte forordninger, straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddde18b3c-d56f-4c2b-ac7e-2b01b8592f4d">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der undlader at efterkomme et af miljø- og fødevareministeren meddelt påbud i medfør af § 8, stk. 6, straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id74a674f8-d763-4714-a703-08deed7b3c6c">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der undlader at afgive oplysninger, som er afkrævet i medfør af § 10, stk. 1, straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3baa25ea-3488-4116-9a83-8f537174546e">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det bestyrelsesmedlem, som forsætligt eller groft uagtsomt overtræder § 8, stk. 5, 1. pkt., straffes med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id67ffd93d-2fa4-4902-8d65-a1ccacf63101" localId="21">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="id59234a86-b11a-4db9-80c9-9ba4d0c49089">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I regler, der fastsættes i medfør af loven, kan der fastsættes straf af bøde for overtrædelse af bestemmelser i reglerne eller forsøg herpå.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id734ee41b-2f02-48dc-933a-57af2006160d" localId="22">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="idd5413887-a6ed-4bf1-916c-70442c36c212">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der begår et forhold som nævnt i § 23, stk. 1, eller § 24 med forsæt til at unddrage sig eller andre betaling af afgifter i henhold til de i § 1 nævnte forordninger eller i henhold til denne lovs § 6 eller med forsæt til at opnå uberettiget udbetaling af ydelser til sig eller andre i henhold til de i § 1 omhandlede forordninger eller i henhold til § 7, straffes med bøde eller fængsel indtil 1 år og 6 måneder, medmindre højere straf er forskyldt efter straffelovens § 289.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id36af5b3b-eab7-4b8f-8757-eb20f5faa6a5" localId="23">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="id906de219-35e1-4480-b2a3-ef131d066f77">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges en virksomheds ejer eller bruger bødeansvar, selv om overtrædelsen ikke kan tilregnes denne som forsætlig eller uagtsom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For bødestraf fastsættes ingen forvandlingsstraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddd236dac-2b6d-4fb8-beaa-0c7701510efa" localId="24">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="id90bb82b7-c613-4948-94e6-a6e214daf62f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idde64d9a6-6aed-4ded-9d18-3c168c6fecec" localId="25">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="idb341bb45-d371-4d30-ad8f-2480e093a044">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ransagning i sager om overtrædelse af § 23 og § 24 kan ske i overensstemmelse med retsplejelovens bestemmelser om ransagning i sager, som efter loven kan medføre frihedsstraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4c8b27f1-65c3-4b0a-a45f-d97336ca8de5" localId="26">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="id92623b50-7a62-4a32-93f9-b79d6dd4b7fc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skønnes en overtrædelse ikke at medføre højere straf end bøde, kan miljø- og fødevareministeren tilkendegive, at sagen kan afgøres uden retslig forfølgning, såfremt den pågældende erklærer sig skyldig i overtrædelsen og erklærer sig rede til inden for en nærmere angivet frist, der efter begæring kan forlænges, at betale en i tilkendegivelsen angivet bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id98b7fd8b-05d1-4e8c-8fa0-4446d45b74a3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For så vidt angår den i stk. 1 omhandlede tilkendegivelse, finder bestemmelserne i retsplejelovens § 895 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida2fda4d2-a25e-4bf9-afe6-4d16c1e5073d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betales bøden i rette tid, eller bliver den efter vedtagelsen inddrevet eller afsonet, bortfalder videre forfølgning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd4e42d73-3de9-4968-93ee-1c609feb32e3" localId="27">
              <Explicatus>§ 29 a.</Explicatus>
              <Stk id="idc33f2d55-36bd-40c9-bd62-a2c766c58e4a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsesfristen for strafansvaret er i intet tilfælde mindre end 5 år for overtrædelser, der medfører eller er egnede til at medføre, at nogen uberettiget fritages for betaling af afgifter i henhold til de i § 1 nævnte forordninger, i henhold til denne lov eller i henhold til regler fastsat i medfør af loven, eller at nogen opnår uberettigede udbetalinger i henhold til førnævnte bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idc4f764b4-f740-4076-a6ac-2b841dc52f84" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="ide1e1696f-c6ea-4ca7-9030-b476b3699165">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttrædelse m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idd08497bf-ed71-41f3-9126-7e12c9e76631" localId="28">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="id674269f9-1275-4d43-9fea-80854b6a9bcd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 1990, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida9ac15fc-0f3d-47f5-98b9-8bbaac3fcd3b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kapitel 2 træder først i kraft den 1. januar 1991.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide2f4593e-c437-4511-8a56-d25e2ace6377" localId="29">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="id823cb960-071d-4578-80a7-93710425ce0b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om administration af Det Europæiske Økonomiske Fællesskabs forordninger om markedsordninger for landbrugsvarer m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 731 af 13. november 1987, og lov om administration af Det Europæiske Økonomiske Fællesskabs forordninger om markedsordninger for frugt og gartneriprodukter m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 72 af 11. februar 1988, ophæves den 1. juli 1990, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3abb0ea0-3b93-4b68-a3c6-5eafc487fbbc">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 4 i de i stk. 1 nævnte love ophæves først den 1. januar 1991.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id371dfdad-5a9c-4232-9e6e-ba2b05e8a303">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb, der inden den 1. januar 1991 er opkrævet i henhold til § 4, stk. 1, eller indbetalt i henhold til § 4, stk. 2, og ikke er anvendt i overensstemmelse med § 4, stk. 3 eller 4, i de i stk. 1 nævnte love, indgår i de i § 6, stk. 1 og 2, nævnte fonde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5f7f65c2-df87-4827-9c4a-6b6f8cbae09c">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regler fastsat med hjemmel i de i stk. 1 nævnte love forbliver i kraft, indtil de afløses af eller ophæves ved regler fastsat med hjemmel i denne eller andre love, og overtrædelse af disse regler eller forsøg herpå kan straffes efter nærværende lovs kapitel 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5124c449-6d2c-488d-a959-7ffd4450d8b2" localId="30">
              <Explicatus>§§ 31 a-31 b.</Explicatus>
              <Stk id="id487e9e3b-4a7b-44ba-80cd-cd1f5be40e34">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd6c03d3f-de71-4aeb-8cd6-f81826c84cb3" localId="31">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="id7217aa11-8e4f-4030-9755-ad49e4c37fd0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc247dd64-9762-4e4b-9be0-27e452a0f824" localId="32">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="id22686e2a-5331-4b9c-b4ae-31e530a1e0fd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="id5d6b176c-a643-4343-a210-1d3982532494">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 341 af 27. april 2011 om ændring af årsregnskabsloven og forskellige andre love (Obligatorisk digital kommunikation mellem virksomheder og det offentlige, skattefritagelse af Fornyelsesfondens garantiordning m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idbf33035c-22dc-47fe-904c-541d963fb98b">
          <Explicatus>9)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører indsættelse af § 1 a.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="ida3c112a0-3e20-4bae-8db5-e1bafbb336c6">
        <Explicatus>§ 18</Explicatus>
        <Stk id="idcaa49456-9b0b-4f6a-8da1-55476b1e2413">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. maj 2011, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id6ea512d9-de4a-4527-aaaf-8adad3b27fd5">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id0d89c9ae-2da2-4cb7-92ef-f4daecbc780d">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 310 af 29. marts 2014 om ændring af lov om forskningsrådgivning m.v. og forskellige andre love og om ophævelse af lov om Højteknologifonden (Ændringer som følge af lov om Danmarks Innovationsfond)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idaed1a74a-b23d-49b0-bc6b-9f2e56382517">
          <Explicatus>10)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører ændring af § 8, stk. 2-4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idf47eb15f-9690-4676-8537-e39a4aaa65fa">
        <Explicatus>§ 12</Explicatus>
        <Stk id="id14823d04-0645-4215-860c-925d68770449">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. april 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id672cd0e0-0e68-48e8-9d35-9100f4178e8c">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lov om Højteknologifonden, jf. lovbekendtgørelse nr. 834 af 13. august 2008, ophæves.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id0092e4cf-17cc-4d5c-b7d5-8eafbab4e2c5">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Danmarks Innovationsfond indtræder ved lovens ikrafttræden i de rettigheder og forpligtelser, som hidtil har tilkommet Det Strategiske Forskningsråd og Højteknologifonden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id0889c539-7c46-41fd-b691-435f2c743860">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Følgende bekendtgørelser forbliver i kraft, indtil de ændres eller ophæves:</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
          <Exitus id="iddc05765c-262a-4bb3-9bc9-9d81736bf7d5">
            <Index>
              <Indentatio id="id4aab543f-958b-4ff2-b80f-6ed78b641ba5" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>1)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bekendtgørelse nr. 1170 af 8. oktober 2007 om generelle tilskudsforudsætninger og vilkår for at opnå støtte fra Højteknologifonden samt om afgrænsning af små og mellemstore virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
              <Indentatio id="id5a7b8569-a083-4a8f-b42a-69790a46c692" formaInd="Nummer">
                <Explicatus>2)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bekendtgørelse nr. 1065 af 31. august 2007 om klageadgang over Højteknologifondens afgørelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
            </Index>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4d315d4b-7d19-42af-b136-2e9ad5922b14">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Bemyndigelser udstedt til Det Strategiske Forskningsråds programkomiteer eller til sekretariatet for Det Strategiske Forskningsråd i medfør af lov om forskningsrådgivning m.v. samt bemyndigelser udstedt til Højteknologifondens sekretariat i medfør af lov om Højteknologifonden forbliver i kraft, indtil de ændres i medfør af lov om Danmarks Innovationsfond.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id4aef1f29-de7a-4f86-95a8-d6b7bd7f9e6c">
          <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Medlemmer af Danmarks Forskningspolitiske Råd fortsætter som medlemmer af Danmarks Forsknings- og Innovationspolitiske Råd indtil udløbet af deres nuværende periode med mulighed for genudpegning, hvis genudpegning kunne ske efter de hidtidige regler.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Medlemmer af Danmarks Forskningspolitiske Råd, hvis første periode er udløbet ved lovens ikrafttrædelse, kan udpeges som medlemmer af Danmarks Forsknings- og Innovationspolitiske Råd for en periode på 3 år uden mulighed for genudpegning.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Medlemmer af Danmarks Forskningspolitiske Råd, herunder formanden, hvis anden periode er udløbet ved lovens ikrafttrædelse, kan ikke udpeges som medlemmer af Danmarks Forsknings- og Innovationspolitiske Råd.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id7681162f-7d62-462b-8062-102e851670f6">
    <UnderskriftStedDato id="id7681162f-7d62-462b-8062-102e851670f6" />
    <Underskriver id="id7681162f-7d62-462b-8062-102e851670f6" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>