<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="idd9187eab-face-4515-97d4-7bf2bf9133a2" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="idb7138d26-31d7-411d-9d20-cb50c16bc4c9">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150101729</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN011946</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>173382</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om fusion, spaltning og tilførsel af aktiver m.v. (fusionsskatteloven)</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-08-24</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-15</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>1017</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 652 af 08/06/2016 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1557 af 13/12/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1017 af 24/08/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Fusionsskatteloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20160065230</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2016-06-08</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om indkomstbeskatning af aktieselskaber m.v., aktieavancebeskatningsloven, virksomhedsskatteloven og forskellige andre love og om ophævelse af lov om investeringsfonds (Tilpasning i forhold til EU-retten med hensyn til genbeskatning af underskud i faste driftssteder, definition af datterselskabsaktier og nedsættelse af indkomstskattesatsen på udgående udbytter samt indgreb mod omgåelse af udbyttebeskatningen i forbindelse med investering i investeringsinstitutter, justering af indgrebet i virksomhedsordningen og andre justeringer af erhvervsbeskatningen)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20160155730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2016-12-13</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af fusionsskatteloven og selskabsskatteloven (Ændring af reglerne om skattefri spaltning, særlige bonushensættelser, værdiansættelse af kooperationsbeskattede andelsforeningers unoterede aktier og sambeskatning i forbindelse med konkurs)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nJens Brøchner</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Lise Bo Nielsen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Skatteministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skattemin., j.nr. 15-1842673</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Skatteministeriet</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id6ad32126-bb5c-4215-8035-92450f5ee6a0">
    <Titel id="id8cfddb4c-3634-4099-ac99-88b83a26f92b">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om fusion, spaltning og tilførsel af aktiver m.v. (fusionsskatteloven)</Char>
      </Linea>
      <Nota id="idc21849b6-269d-440d-9e13-8e365a756033" formaNo="EU">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører dele af Rådets direktiv 2009/133/EF af 19. oktober 2009 om en fælles beskatningsordning ved fusion, spaltning, partiel spaltning, tilførsel af aktiver og ombytning af aktier vedrørende selskaber i forskellige medlemsstater og ved flytning af et SE's eller SCE's vedtægtsmæssige hjemsted mellem medlemsstater, EU-Tidende 2009, nr. L 310, side 34, med senere ændringer.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id3af6b253-12d1-425c-8e90-98fe5a65f9ab">
    <Indledning id="id508ae8a2-a69a-4bfb-861d-a660759aed37">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om fusion, spaltning og tilførsel af aktiver m.v. (fusionsskatteloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 1120 af 14. november 2012, med de ændringer, der følger af § 4 i lov nr. 433 af 16. maj 2012, § 2 i lov nr. 1255 af 18. december 2012, § 2 i lov nr. 1402 af 23. december 2012, § 19 i lov nr. 600 af 12. juni 2013, § 1 i lov nr. 1347 af 3. december 2013, § 1 i lov nr. 274 af 26. marts 2014 og § 9 i lov nr. 202 af 27. februar 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="idf27729c9-e7be-4f3a-9261-ad5664c26247">
      <Afsnit id="id17f2547b-9045-4aa3-befa-bf76cb954db9" localId="1">
        <Kapitel id="id8ebbcc97-294c-4a5c-b5b4-45b601119453" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id05d995fd-2b88-473f-8cd1-3fb354c2bd66">
            <Linea>
              <Char>Fusion af selskaber</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7d886efa-6c46-43c6-8f30-f3a6efa93766" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id2231c336-18c7-452f-a2e3-03a663b3fc39">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion af aktieselskaber bortset fra aktieselskaber som nævnt i selskabsskattelovens § 3, stk. 1, nr. 19, eller af selskaber som nævnt i § 1, stk. 1, nr. 2, i lov om indkomstbeskatning af aktieselskaber m.v. (selskabsskatteloven) har selskaberne adgang til beskatning efter reglerne i dette kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf5796a65-99a7-4a69-9ad3-90c0ca2ddf22">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Benytter selskaberne den i stk. 1 nævnte adgang, skal beskatningen af selskabsdeltagerne ske efter reglerne i §§ 9 og 11.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc462f6ae-c889-430a-abeb-840900abb711">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fusion foreligger, når et selskab overdrager sin formue som helhed til et andet selskab eller sammensmeltes med dette.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id12142553-44d5-4b7b-962d-44db45951d2a" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id9cf9f78e-b41b-4f03-855d-c6f39e29f0d5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for beskatning efter reglerne i denne lov, at selskabsdeltagerne i det indskydende selskab alene vederlægges med aktier eller anparter i det modtagende selskab og eventuelt en kontant udligningssum.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf734a4b2-1f07-4bb8-9422-f16bec2efbd7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelsen i stk. 1 finder ikke anvendelse på den del af aktierne eller anparterne i det indskydende selskab, der besiddes af det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id33f9fadc-e7a9-4049-ac80-af258c0f65f2" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="iddee08683-37d0-4d16-b75d-790016a535d4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id54e95e68-c10a-4912-9011-1b28db30c7d7" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="idf81cc926-027c-49bb-b7d0-660ba4c09a3d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idea5bb6e8-af5a-41ea-ab2e-a2f6b2c45a12" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="idceff2d5a-d2b4-4b94-b29e-ea56b4344e4f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Datoen for den i forbindelse med fusionen udarbejdede åbningsstatus for det modtagende selskab anses i skattemæssig henseende for fusionsdato.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for anvendelsen af reglerne i denne lov, at fusionsdatoen er sammenfaldende med skæringsdatoen for det modtagende selskabs regnskabsår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf0717bb5-d397-433f-a959-180b47fc2735">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor det modtagende selskab allerede er registreret og selskabet ikke har drevet erhvervsmæssig virksomhed forud for fusionsdatoen og hele selskabets egenkapital fra stiftelsen har henstået som et ubehæftet kontant indestående i et pengeinstitut, kan første regnskabsperiode uanset stk. 1 løbe fra stiftelsen, når regnskabsperioden slutter 12 måneder efter fusionsdatoen og perioden ikke overstiger 18 måneder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kræves ikke, at de fusionerende selskaber har samme skattemæssige fusionsdato.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id525da56f-8aeb-4a39-896e-fa700aa8fa6a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skal indkomsten i et selskab, som deltager i fusionen, opgøres efter reglerne i selskabsskattelovens § 31, stk. 5, som følge af at koncernforbindelsen, jf. selskabsskattelovens § 31 C, er ophørt eller etableret inden eller i forbindelse med fusionen, anvendes tidspunktet for ophøret henholdsvis etableringen af koncernforbindelsen uanset stk. 1 og 2 som skattemæssig fusionsdato for selskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kræves ikke, at de fusionerende selskaber har samme skattemæssige fusionsdato.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3233612d-abbc-4387-b64a-a8721a0373a8" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id486416b4-73a0-4a68-8375-c3cb814474da">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I tilfælde, hvor fusionen sker ved et moderselskabs overtagelse af et datterselskabs aktiver og gæld som helhed, fastsætter skatteministeren nærmere regler for, hvilke oplysninger der skal meddeles om fusionen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfbccd5b6-c24c-4df1-9484-92b989cb822d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren er i øvrigt bemyndiget til efter indstilling fra Skatterådet at fastsætte regler om, hvilke yderligere oplysninger der i tilfælde af fusion skal tilvejebringes af det modtagende selskab til brug for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcdc007af-cb68-481e-b700-6808f9d3255a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Oplysninger som nævnt i stk. 1 og 2 indsendes til told- og skatteforvaltningen senest 1 måned efter den dag, hvor fusionen er vedtaget i alle de fusionerende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indsendelsen af de nævnte oplysninger er en betingelse for, at lovens regler kan finde anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id596fc40d-d105-4f49-971e-64f9e9a9f668">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion af banker, sparekasser og andelskasser indsendes de i stk. 1 og 2 nævnte oplysninger til told- og skatteforvaltningen senest 1 måned efter datoen for økonomiministerens godkendelse af fusion i henhold til § 204 i lov om finansiel virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id509ccdaf-010e-47fe-be43-a362bdfe49e8">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan se bort fra overskridelse af fristen på en måned i stk. 3 og 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id44080117-3467-4799-9011-5b624ffecead" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id01a5b49b-d5dd-4d1b-8d76-c1e429a60e30">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af det indskydende selskabs skattepligtige indkomst i tiden fra udløbet af sidste sædvanlige indkomstår og indtil fusionsdatoen ansættes indkomsten for hele denne periode uden hensyn til dens længde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For perioden kan dog højst afskrives med en sats, der svarer til afskrivningssatsen for det pågældende aktiv gange den forholdsmæssige andel, som perioden udgør af et kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ansættelsen finder sted uden hensyn til den med fusionen forbundne opløsning af selskabet, i det omfang det modta‌gende selskab indtræder i det indskydende selskabs skattemæssige stilling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udløber det sædvanlige indkomstår for det indskydende selskab inden den 31. december i det kalenderår, som indkomståret træder i stedet for, og ligger fusionsdatoen efter det sædvanlige indkomstårs udløb, men inden vedkommende kalenderårs udløb, udgør det sidste indkomstår hele perioden fra indkomstårets begyndelse og indtil fusionsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id76bfa3ea-5edd-4317-9364-df5243d5cf7c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler det modtagende selskab at indgive selvangivelse for den i stk. 1 nævnte periode.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det modtagende selskab hæfter for eventuelle skattekrav og for ethvert bødeansvar, der efter skattelovgivningens almindelige bestemmelser vil kunne rettes mod det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det modtagende selskab indtræder i det indskydende selskabs krav mod skattemyndighederne vedrørende tillæg, godtgørelse og overskydende skat som omhandlet i selska‌bsskatteloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idab3cc89f-b148-43c0-9fa1-ec607b14f954" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id37016cfb-6458-4273-9751-55ca98861d06">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktiver og passiver, der er i behold hos det indsky‌dende selskab ved fusionen, behandles ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst, som om de var anskaffet af dette på de tidspunkter, hvor de er erhvervet af det indskydende selskab, og for de anskaffelsessummer, hvortil de er erhvervet af dette selskab, jf. dog § 10, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Eventuelle skattemæssige afskrivninger og nedskrivninger, som det indskydende selskab har foretaget, anses for foretaget af det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aktiver, som skal afskrives forholdsmæssigt i det indskydende selskab, jf. selskabsskattelovens § 31, stk. 5, kan også kun afskrives forholdsmæssigt i det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubenyttede investeringsfondshenlæggelser i det indskydende selskab og de dertil knyttede indskud i pengeinstitutter betragtes, som om de var foretaget af det modtagende selskab i henlæggelsesårene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder også, selv om efterbeskatning efter investeringsfondsloven sker for indkomstår, der ligger forud for stiftelsen af det modtagne selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1a1faf33-88a9-4617-945b-d180481fa39b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktiver og passiver, der er erhvervet af det indsky‌dende selskab i spekulationshensigt eller som led i næring, behandles ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst, som om de var erhvervet af dette selskab i spekulationshensigt henholdsvis som led i næring.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det forhold, at et aktiv eller et passiv ved fusionen er overgået fra det indskydende selskab til det modtagende selskab, er ikke til hinder for, at aktivet eller passivet ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst anses for erhvervet i spekulationshensigt eller som led i næring.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc41cabc0-9f4c-47b7-941e-95b4f816fd4e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har det indskydende selskab ved opgørelsen af den skattepligtige indkomst medregnet urealiseret fortjeneste og tab på værdipapirer, behandles værdipapirerne ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst, som om fortjeneste og tab var medregnet ved indkomstopgørelsen hos det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2c20dea0-3a00-4275-bfbe-e9321d162999">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af et tab som omhandlet i aktieavancebeskatningslovens § 5 A skal udbytte, der er modtaget af det indskydende selskab, anses for modtaget af det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id149dc6ca-27d5-41c3-92a0-a1c6f654a66d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den skattemæssige behandling af aktiver og passiver, som det modtagende selskab ikke har erhvervet fra et indskydende selskab, ændres ikke som følge af fusionen, såfremt de aktiver og passiver, der kan påvises at være erhvervet ved denne, såvel i det modtagende selskabs regnskab som i dets skatteopgørelse fremgår som særskilte poster.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I modsat fald afgør told- og skatteforvaltningen, hvorvidt de for det indskydende eller de for det modtagende selskab gældende regler skal bringes i anvendelse på de pågældende grupper af aktiver og passiver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id31656d0d-b389-4f95-9f66-66d644bab759">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foreligger der ved fusionen i et af selskaberne underskud fra tidligere år, kan dette underskud uanset bestemmelsen i selskabsskattelovens § 12 ikke bringes til fradrag ved det modtagende selskabs indkomstopgørelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion mellem sambeskattede selskaber kan det underskud, der er opstået, mens selskaberne har været sambeskattet, bringes til fradrag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>2. pkt. gælder ikke, hvis det modtagende selskab eller faste driftssted ved en skattefri omstrukturering direkte eller indirekte har modtaget aktiver eller passiver fra selskaber, som ikke var en del af sambeskatningskredsen på det tidspunkt, da underskuddet opstod.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fradrag for tidligere års underskud efter kulbrinteskattelovens kapitel 2 og 3 finder 1. og 2. pkt. tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan dog tillade, at underskud fra et felt, jf. kulbrinteskattelovens § 18, stk. 1, fra tidligere år i et af selskaberne kan bringes til fradrag ved det modtagende selskabs indkomstopgørelse for feltet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb49d3d04-2007-4b33-9306-ce2a4daec672">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion kan underskud i et af de fusionerende selskaber fra fusionsdatoen og til den dag, hvor fusionen er vedtaget i alle de fusionerende selskaber, ikke nedbringe den skattepligtige indkomst i det modtagende selskab til et beløb mindre end selskabets positive nettokapitalindtægter med tillæg af indkomst fra udlejning af afskrivningsberetti‌gede driftsmidler og skibe.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Underskuddet opgøres før skattemæssige afskrivninger og nedskrivninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere kan et underskud for samme periode i et af de fusionerende selskaber ikke nedbringe den skattepligtige indkomst i det modtagende selskab, såfremt det eller de pågældende selskaber på tidspunktet for vedtagelsen af fusionen i det væsentlige er uden økonomisk risiko ved erhvervsmæssig aktivitet eller ved erhvervsmæssig aktivitet i et eller flere datterselskaber, hvori selskabet ejer mindst 25 pct. af aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>1.-3. pkt. finder ikke anvendelse, såfremt de i fusionen deltagende selskaber, der har underskud som nævnt i 1.-3. pkt., er koncernforbundne fra fusionsdatoen og til den dag, hvor fusionen er vedtaget i de nævnte fusionerende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som koncernforbundne selskaber anses selskaber, hvor samme aktionærkreds direkte eller indirekte ejer mere end 50 pct. af aktiekapitalen i hvert selskab eller direkte eller indirekte råder over mere end 50 pct. af stemmerne i hvert selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Begrænsningen i 1. pkt., hvorefter underskuddet ikke kan nedbringe den skattepligtige indkomst til et beløb mindre end selskabets positive nettokapitalindtægter, gælder ikke for underskud i selskaber som nævnt i selskabsskattelovens § 12 D, stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3db9d4cf-2569-401a-86b8-150b038950ed">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foreligger der ved fusionen i et af selskaberne uudnyttede fradragsberettigede tab fra tidligere indkomstår, kan dette tab uanset reglerne i ligningslovens § 16 C, stk. 8, aktieavancebeskatningslovens § 9, stk. 4, og § 43, stk. 3, kursgevinstlovens § 31, stk. 3, og § 31 A, stk. 3, og ejendoms‍a‌vancebeskatningslovens § 6, stk. 3, ikke fremføres til fradrag i det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="iddcb6613e-3e79-49d4-86e8-259efa44026f" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id57c7fcb8-0d06-49db-b0c4-b1dfdadb7f5e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udligningssummer omfattet af § 2, stk. 1, anses som udbytte, såfremt aktionæren efter omstruktureringen ejer aktier m.v. i et af de indskydende eller modtagende selskaber eller i selskaber, som er koncernforbundne med de nævnte selskaber, jf. ligningslovens § 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idec450e39-e068-4717-938e-4047658a8091" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="idb0108c26-6c5d-4b5b-a8e0-972525369ee6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fortjeneste og tab på aktier, der annulleres af et modtagende selskab ved fusionen, medregnes ikke ved indkomstopgørelsen, hvis det modtagende selskab ejer 10 pct. eller mere af kapitalen i det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id42d66f85-ceea-48fc-83ef-7efddd7616eb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fortjeneste og tab på aktier, som det indskydende selskab ejer i det modtagende selskab, og som ved fusionen bliver annulleret eller bliver til egne aktier i det modtagende selskab ved dette selskabs overtagelse af aktiver og passiver fra det indskydende selskab, medregnes ikke ved indkomstopgørelsen, hvis det indskydende selskab ejer 10 pct. eller mere af kapitalen i det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc11bb8e8-c915-462b-a677-bd8ca6071807" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id593b36b6-fec5-478a-8a52-19bbca50cb13">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som selskabsdeltagerne modtager som vederlag for aktier i det indskydende selskab, behandles ved opgørelsen af den skattepligtige almindelige indkomst, som om de var erhvervet på samme tidspunkt og for samme anskaffelsessum som de ombyttede aktier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Modtagne aktier i det modtagende selskab anses for anskaffet som led i selskabsdeltagerens næringsvej, såfremt de ombyttede aktier var anskaffet som led heri.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Modtagne aktier i det modtagende selskab anses for omfattet af aktieavancebeskatningslovens § 18, såfremt de ombyttede aktier ville være omfattet af denne bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida9b07582-c85f-4e7a-aa9e-42c8cbf2249f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er ombyttede aktier anskaffet på forskellige tidspunkter, eller er nogle erhvervet som led i selskabsdeltagerens næringsvej, anses de af den enkelte erhvervelse omfattede aktier for ombyttet med en tilsvarende andel af de modtagne aktier i det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Andelen beregnes efter de ombyttede aktiers kursværdi på den i § 5 nævnte fusionsdato.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er de modtagne aktier forbundet med forskellige rettigheder, foretages beregningen særskilt for hver art af de modtagne aktier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idecf4e501-4044-4467-82d1-3edb9a09958c" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="id65c8b8c0-5dc1-400d-ada4-34be7d4dba45">
            <Linea>
              <Char>Fusion af kooperative virksomheder m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id28c470d4-2c9b-4a1a-87de-e11da1902e5d" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id2d9b95ec-aa2b-40d4-ad9e-fdb64550d1f7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i kapitel 1 bortset fra § 6 finder tilsvarende anvendelse:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id67c2d38a-5fa2-4296-b3fa-b7f71fc5830b">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf7d38b82-a4d9-4252-a046-f44321b2c27f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af andelsforeninger omfattet af selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id01f0e033-8e23-4476-bcac-7cdf26bfa6af" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af brugsforeninger og foreninger omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3 a og 4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id30d4cb5d-76e7-4526-bf0b-6069c2b9784c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Når en af de i nr. 1 nævnte andelsforeninger fusionerer med en brugsforening eller en forening som nævnt i nr. 2, dog under forudsætning af, at den modtagende forening er omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3 a eller 4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4721a8a8-574a-49ef-adb3-acbff49ea2d3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Når en af de i nr. 2 nævnte brugsforeninger eller foreninger fusionerer med et datterselskab, der er omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1 eller 2, og den modtagende brugsforening eller forening besidder samtlige aktier eller anparter i det indskydende selskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8c8f3a68-8f4d-47f1-971d-baf674457d05">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved en fusion som nævnt i stk. 1, nr. 3, skal der ske en opgørelse af den formue, som er opsamlet i andelsforeningen under beskatningen efter selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3, eller en tilsvarende beskatning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet opgøres som handelsværdien af andelsforeningens aktiver og passiver på fusionstidspunktet fratrukket en eventuel indbetalt andelskapital.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt andelsforeningen tidligere har været beskattet efter andre regler i selskabsskattelovens § 1, opgøres beløbet som differencen mellem handelsværdien af andelsforeningens aktiver og passiver på fusionstidspunktet og handelsværdien ved indtræden af beskatning efter selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3, eller en tilsvarende beskatning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fra handelsværdierne trækkes en eventuel indbetalt andelskapital.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet skal angives ved selvangivelsen, jf. § 7, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id508c937a-5c6e-4874-bd45-06da582406be">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det efter stk. 2 opgjorte beløb er skattepligtig indkomst for den modtagende forening.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beskatningen indtræder dog først i takt med, at foreningen efter fusionen foretager udlodninger som nævnt i ligningslovens § 16 A, foretager udlodning af likvidationsprovenu i det kalenderår, hvori foreningen endeligt opløses, eller betaler for erhvervelse af egne udstedte andelsbeviser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til udlodninger m.v. medregnes ethvert tilskud ydet af selskabet eller foreningen og af koncernselskaber, jf. selskabslovens § 31 C, som selskabet eller foreningen direkte eller indirekte har bestemmende indflydelse over, til koncernselskaber, som selskabet eller foreningen ikke har bestemmende indflydelse over.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udlodninger m.v., der foretages efter fusionen, anses i første række for at hidrøre fra det efter stk. 2 opgjorte beløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beskatningen sker med den i selskabsskattelovens § 19, stk. 2, angivne procent.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id58005cb5-f50d-418e-98d8-3947d4c3faa1">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved selvangivelsen skal foreningen give oplysning om den del af det efter stk. 2 opgjorte beløb, der endnu ikke er beskattet efter stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddf3d3d85-626d-4f88-9424-b3dca128958c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved en senere overgang som nævnt i selskabsskattelovens § 5 A ophører beskatningen af det efter stk. 2 opgjorte beløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beskatningen af den resterende del af beløbet indtræder dog på ny, såfremt der senere sker en overgang som nævnt i selskabsskattelovens § 5 B, stk. 1, en fusion som nævnt i stk. 1, nr. 3, eller en omdannelse som nævnt i § 14 e.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id092c7ec3-1cc0-4e6b-aa6c-35751b762d39">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler bestyrelsen for foreninger, der beskattes efter selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3, samtidig med indgivelsen af selvangivelsen at oplyse de ændringer, der i regnskabsåret er sket i foreningens virksomhed eller i dens vedtægtsbestemmelser om formål, overskudsdeling eller opløsning, ligesom bestyrelsen skal oplyse, såfremt forening‌ens omsætning med ikke-medlemmer udgør mere end 25 pct. af den samlede omsætning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8cdac53b-bb1a-49d6-8456-0dc4ad886acc">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 3, 2.-5. pkt., finder ikke anvendelse, i det omfang en forening omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 4, foretager udlodninger som nævnt i ligningslovens § 16 A, som ikke overstiger foreningens skattepligtige indkomst efter skat i det forudgående indkomstår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Foretages oversky‌dende udlodninger eller andre udlodninger end nævnt i ligningslovens § 16 A, skal stk. 3, 2.-5. pkt., finde anvendelse for denne del.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd68a3885-7dd6-4f92-9c86-fb718a73e512">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler bestyrelsen for en forening, der beskattes efter selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 4, samtidig med indgivelsen af selvangivelsen at oplyse, i hvilket omfang foretagne udlodninger er omfattet af stk. 3 eller stk. 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida8e84545-381b-44ab-8016-e5f6977d6bc9" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="idf8a07408-e795-44b6-825a-9b10d4f64ab0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den modtagende forening er pligtig at indsende til told- og skatteforvaltningen de i forbindelse med fusionen udarbejdede dokumenter m.v., herunder udskrift af generalforsamlingsprotokoller udvisende vedtagelsen om fusion, en revideret regnskabsopstilling udvisende samtlige overdragne aktiver og passiver med angivelse af de reguleringer, overdragelsen måtte medføre, samt en opgørelse over eventuelle udbetalinger til andelshaverne i de indskydende foreninger af deres indestående på andelskonto, driftsfondskonto m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcea8f719-e54a-4e61-bde4-f545797d0785">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren er i øvrigt bemyndiget til efter indstilling fra Skatterådet at fastsætte regler om, hvilke yderligere oplysninger der i forbindelse med fusionen skal tilvejebringes af den modtagende forening til brug for told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d53c55b-a57b-4c54-b292-82b636266100">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i stk. 1 og 2 nævnte dokumenter og oplysninger indsendes til told- og skatteforvaltningen senest 1 måned efter den dag, hvor fusionen er vedtaget i alle de fusionerende foreninger eller selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indsendelsen af de nævnte dokumenter og oplysninger er en betingelse for, at lovens regler kan finde anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc65be5d9-5a6f-4e44-bdc9-faf1d3882236">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan under ganske særlige omstændigheder se bort fra fristen efter stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf129dda0-d9c2-4bea-a63a-969bedb02d96" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id3cfc0a27-20f2-4881-bb31-1f3455483c85">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kapitel 1 finder tilsvarende anvendelse i følgende tilfælde, når der ikke indgår et selskab som nævnt i selska‌bsskattelovens § 3, stk. 1, nr. 19, i fusionen:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id938906dc-348a-491d-b1b4-ca659f0c9bba">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idbfe79d9d-7d95-4dc0-b009-103b6113ea0a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af sparekasser som omhandlet i selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 a.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id84bdb66f-1b9f-45b7-a8fe-9a0dd3b4612f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Når en af de i nr. 1 nævnte sparekasser fusionerer med et aktieselskab omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, der har tilladelse til at drive pengeinstitu‌tvirksomhed, og den modtagende sparekasse besidder samtlige aktier i det indskydende selskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id24710317-3254-42b9-abff-ff1ca345db4c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af andelskasser som omhandlet i selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 a.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4b043aa2-879e-4ba9-b584-9124a9ac232d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5, beskattede gensidige forsikringsforeninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id80ec1610-a778-4fa0-8a46-8193ce1afc92" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 6, beskattede gensidige forsikringsforeninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id44a31f7b-690c-4e7c-900a-2d5bcf37e51a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5 a, beskattede investeringsforeninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1cb19868-583c-499a-9823-f9e4df77bfae" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i ligningslovens § 16 C nævnte investeringsinstitutter med minimumsbeskatning.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis det ene institut opfylder betingelserne i aktieavancebeskatningslovens § 21 om anbringelse i aktier m.v., er det dog en betingelse, at det andet institut opfylder de samme betingelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id08eb22dd-8d2c-47a3-829e-12806b5d429b" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i selskabsskattelovens § 3, stk. 1, nr. 19, nævnte skattefri selskaber.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc0e4afba-6bd9-4a4a-a0af-b2db3e65617e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 e, beskattede elselskaber.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id062fa9fd-7990-4735-9dab-a4a1772a18a3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af KommuneKredit, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5 b, med et datterselskab omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc4866b32-224c-49be-955b-0466a22438d6" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>11)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af vand- og spildevandsforsyningsselskaber omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 h.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9a93992d-a6ac-4915-993c-9b1128f45b84" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>12)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Når en af de i nr. 4 nævnte gensidige forsikringsforeninger fusionerer med et datterselskab, der er omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1 eller 2, og den modtagende gensidige forsikringsforening besidder samtlige aktier eller anparter i det indskydende selskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id84400072-dd00-4160-abe2-d0c64d6c4fd1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>13)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af DSB, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 d, med et helejet datterselskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf42a2fac-2d4e-4166-8f09-75eb31d22ec0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>14)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af Naviair, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 i, med et helejet datterselskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5014a55f-22c2-4fd1-8b41-d5a6d934ea05" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>15)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af Energinet.dk, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 g, med et helejet datterselskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id48fcfff1-31d0-4258-869e-953302e6f64c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>16)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af Danpilot, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 j, med et helejet datterselskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd127553d-3362-4c2b-bff5-59a90d2264b1" localId="15">
              <Explicatus>§ 14 a.</Explicatus>
              <Stk id="id0cf482d1-841c-45e0-a2bb-86a59b0275f8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved sparekassers omdannelse til aktieselskaber, jf. §§ 208-213 i lov om finansiel virksomhed, finder § 5, § 6, stk. 2-5, § 7 og § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0f9d7223-1d3e-4eba-b0f1-c14192ea2c89">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis sparekassens aktiver og gæld som helhed overdrages til et af sparekassen oprettet aktieselskab, hvori sparekassen ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb6146319-903c-4d6c-8b1d-b76e0b53461a">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bunden sparekassereserve som nævnt i § 211 i lov om finansiel virksomhed, der tilføres det modtagende aktieselskab, medregnes ikke ved opgørelsen af den skattepligtige indkomst for det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8f30bd27-cd87-49d2-88ff-a2f02b15b367">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som den erhvervsdrivende fond modtager i henhold til § 207 i lov om finansiel virksomhed, anses for anskaffet på det tidspunkt, hvor fusionen er vedtaget i alle de fusionerende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som anskaffelsessum anvendes værdien af de indskudte aktiver efter fradrag af sparekassens gæld.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf1e1195c-b99a-4752-85cd-a802eb374dca">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier modtaget af garanter ved ombytning af deres garantbeviser til aktier anses for anskaffet ved ombytnin‌gen for garantbevisets indløsningsværdi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7889cec0-bcac-48ed-b74a-5d8d8aa4cff0" localId="16">
              <Explicatus>§ 14 b.</Explicatus>
              <Stk id="idcd63bfff-7dd5-4973-9aa6-ccaa12881204">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1698d5cb-82c6-460e-ac63-986fd3d246b3" localId="17">
              <Explicatus>§ 14 c.</Explicatus>
              <Stk id="id5e2b3a2c-5814-4bea-8e0b-6ca8fc67aab9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i kapitel 1 finder, i det omfang de er anvendelige, tilsvarende anvendelse:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id08095f33-0118-40e4-bcb7-52ec3e9b69a0">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idc6306ab7-6357-4a73-8dc4-a828f03c93e5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af fonde omfattet af fondsbeskatningsloven.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idea999c01-a663-498c-9c81-29498c9bf994" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Når en af de i nr. 1 nævnte fonde fusionerer med et datterselskab, der er omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, og den modtagende fond besidder samtlige aktier eller anparter i det indskydende selskab.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id70585a64-a98c-4c21-9929-853e03f84e6f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion af foreninger omfattet af fondsbeskatningsloven.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf5b3d40b-c273-4712-8d44-b41d0f13fff3" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved fusion og ved spaltning af kommunale og amtskommunale feriefonde oprettet i henhold til ferielovens § 36, stk. 3, når fusionen eller spaltningen sker i medfør af kommunalreformen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc65cc32e-1378-4ff5-a9e4-8c824a7cca75" localId="18">
              <Explicatus>§ 14 d.</Explicatus>
              <Stk id="id2105f6be-e33a-473f-8353-22763db9ef27">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved gensidige forsikringsforeningers omdannelse til aktieselskaber er der adgang til beskatning efter reglerne i kapitel 1, jf. stk. 2-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4197fff2-4e4c-4216-93d0-5bb59423f076">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for anvendelsen af reglerne, at foreningens aktiver og gæld som helhed overdrages til et af foreningen ejet eller oprettet aktieselskab, samt at forenin‌gen modtager aktier i aktieselskabet svarende til værdien af de overdragne aktiver efter fradrag af foreningens gæld.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id943aadbb-b7fd-43ad-b70b-4fcb8676a025">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, § 7 og § 8 finder tilsvarende anvendelse ved omdannelser efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc87005e3-3bcf-4abb-813f-5abe5fb9595e">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis overdragelse efter stk. 2, sker til et af foreningen oprettet aktieselskab, hvori foreningen ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfde71a71-2b38-41ce-8b67-bdc5f98123da">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som foreningen modtager i henhold til stk. 2, anses for anskaffet på det tidspunkt, hvor omdannelsen er vedtaget i alle de involverede selskaber m.v. Som anskaffelsessum anvendes værdien af de indskudte aktiver efter fradrag af foreningens gæld.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida071634f-0c00-4331-b2cc-336ed9ae4f09">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i stk. 3-5 finder tilsvarende anvendelse, hvis aktiver og gæld i forbindelse med omdannelsen som helhed videreoverdrages til et aktieselskab, der ejes 100 pct. af det i stk. 2 nævnte aktieselskab, og overdragelsen alene sker mod vederlag i aktier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc55be514-b1c3-4e81-89f7-3661d1b7cd62">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i selskabsskattelovens § 12 D, stk. 1-3, finder ikke anvendelse, når underskuddet videreføres efter stk. 4 eller 6, og ændringen i aktionærkredsen sker i forbindelse med omdannelsen ved overdragelse af aktierne fra en gensidig livsforsikringsforening til et skadesforsikringsaktieselskab inden for samme koncern.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9d231e24-e8f2-4a30-b99e-ab147bb40675" localId="19">
              <Explicatus>§ 14 e.</Explicatus>
              <Stk id="idb1159ebb-2809-4ca7-9b73-2cc3cb78d7fe">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse til aktieselskab af andelsforeninger omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3, i henhold til § 325, jf. §§ 326-337, i selskabsloven finder bestemmelserne i § 9, § 11, § 12, stk. 2-4, og § 13 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Modtagne aktier anses dog ikke for omfattet af aktieavancebeskatningslovens § 18.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idab89d8e6-4bf4-481f-84b7-7458b999e759" localId="20">
              <Explicatus>§ 14 f.</Explicatus>
              <Stk id="id314e5b72-b0f9-48ab-90c7-88116a12776f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse til aktieselskab af selskaber, brugsforeninger og foreninger omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2, 3 a og 4, i henhold til § 325, jf. §§ 326-337, i selskabsloven finder bestemmelserne i kapitel 1 bortset fra § 6 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 13 finder ligeledes tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddffdfc6f-b47b-4bf2-bd3d-5a7df867bb46">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis foreningens aktiver og gæld som helhed overdrages til et af foreningen ejet eller oprettet aktieselskab, hvori foreningen ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse, at aktieselskabet ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id38326855-f696-496f-9855-ad7a39097187" localId="21">
              <Explicatus>§ 14 g.</Explicatus>
              <Stk id="ida8a9bee9-17ee-409d-a57c-9b69ac7f7c6e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse til aktieselskab af andelskasser omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 a, i henhold til §§ 207-209 i lov om finansiel virksomhed, finder bestemmelserne i § 5, § 6, stk. 2-5, § 7, § 8, § 9 og § 11 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id53da3c6e-014a-4a62-9bb1-67a96a815cfa">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis andelskassens aktiver og gæld som helhed overdrages til et af andelskassen ejet eller oprettet aktieselskab, hvori andelskassen på tidspunktet for overdragelsen ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse, at aktieselskabet ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id06ff332a-21cf-4e9c-b3c3-898a383454d0">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset aktieavancebeskatningslovens § 1 medregnes fortjeneste på andele i en andelskasse, der modsvares af værdien af aktier i det modtagende selskab, som i henhold til § 207 i lov om finansiel virksomhed overdrages til en erhvervsdrivende fond eller forening, ikke ved opgørelsen af medlemmernes skattepligtige almindelige indkomst.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0323848e-5f67-467d-8eec-03d10d071260">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som den erhvervsdrivende fond eller forening modtager i henhold til § 207 i lov om finansiel virksomhed, anses for anskaffet på det tidspunkt, hvor omdannelsen er vedtaget i den sidste af de involverede andelskasser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som anskaffelsessum anvendes værdien af de indskudte aktiver efter fradrag af andelskassens gæld samt den samlede indløsningsværdi af andelsbeviserne i andelskassen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0f7e7107-79d0-46ef-9c65-1c43a524ce3d" localId="22">
              <Explicatus>§ 14 h.</Explicatus>
              <Stk id="id2b07c6c5-5318-400f-a618-5d248bed3e33">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse af Værdipapircentralen, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 c, til et aktieselskab i henhold til kapitel 29 i lov om værdipapirhandel m.v., finder bestemmelserne i § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, § 7 og § 8 tilsvarende anvendelse, jf. dog 3. pkt. Såfremt overdragelsen sker til flere aktieselskaber, kan et modtagende selskab alene overtage den del af den indskydende fonds skattemæssige afskrivninger, nedskrivninger og henlæggelser, der vedrører de overtagne aktiver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 15 b, stk. 3, finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idca002643-af4a-4a16-95e4-0c69edaf8869">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis fondens aktiver og gæld som helhed overdrages til et af fonden ejet eller oprettet aktieselskab, hvori fonden på tidspunktet for overdragelsen ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse, at aktieselskabet ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide9257184-5003-4641-b413-325ad714dce5">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bunden fondsreserve som nævnt i § 101, stk. 1 og 2, i lov om værdipapirhandel m.v., der tilføres et modta‌gende aktieselskab, medregnes ikke ved opgørelsen af den skattepligtige indkomst for det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida38a0b06-854b-4ce7-8555-0c43c9942c53">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som den erhvervsdrivende fond modtager i henhold til § 98, stk. 1-3, eller § 104 i lov om værdipapirhandel m.v., anses for anskaffet på det tidspunkt, hvor omdannelsen er vedtaget i alle de involverede selskaber og fonde m.v. Som anskaffelsessum anvendes den skattemæssige værdi af de indskudte aktiver og passiver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skattemæssige værdi af de indskudte aktiver opgøres efter reglerne i § 4, stk. 2 og 4, i lov om skattefri virksomhedsomdannelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id44c2e931-3281-4358-a5cb-1d01856f151e" localId="23">
              <Explicatus>§ 14 i.</Explicatus>
              <Stk id="id526bc8b0-c51c-4433-a51c-725065456cbe">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse af elselskaber omfattet af selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 e, til aktieselskaber, finder bestemmelserne i kapitel 1 bortset fra § 6 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 13 finder ligeledes tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idaffadc8c-dc55-4980-b55e-14b561078082">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, hvis elselskabets aktiver og gæld som helhed overdrages til et af elselskabet ejet eller oprettet aktieselskab, hvori elselskabet ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse, at aktieselskabet ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id044ae251-d3f3-4c28-84f0-8543380af266" localId="24">
              <Explicatus>§ 14 j.</Explicatus>
              <Stk id="id642f1848-22f5-4fcb-bd01-f78f684a55e4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse af Post Danmark, som er omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 b, til aktieselskab, jf. lov om Post Danmark A/S, finder bestemmelserne i kapitel 1 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5cfca580-af65-4265-9324-c7f44fbfd0cc">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i aktieselskabets indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i aktieselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1f7178b4-38f8-43cb-a989-83aa2e36a293" localId="25">
              <Explicatus>§ 14 k.</Explicatus>
              <Stk id="ide220b4d2-ab6b-4d62-9dbf-68195c5fdd47">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse af Danmarks Skibskreditfond, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5 b, til aktieselskab i henhold til lov om et skibsfinansieringsinstitut, finder bestemmelserne i § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, § 7 og § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1f16505a-745b-412e-9424-356bda05f572">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, og tab fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 8, fremføres til fradrag i det modtagende selskab, hvis fondens aktiver og gæld som helhed overdrages til et aktieselskab, som ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd169bfbf-32d9-4eb4-a134-cc10a830bc54">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bunden fondsreserve som nævnt i § 7, stk. 1, i lov om et skibsfinansieringsinstitut, der tilføres et modta‌gende selskab, medregnes ikke ved opgørelsen af den skattepligtige indkomst for det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id126f6b54-f43a-4f6f-9889-a586d95aaccf">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som den erhvervsdrivende fond modtager i henhold til § 7, stk. 1, i lov om et skibsfinansieringsinstitut, anses for anskaffet på det tidspunkt, hvor omdannelsen er vedtaget i Danmarks Skibskreditfond og det modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Som anskaffelsessum anvendes den skattemæssige værdi af de indskudte aktiver og passiver opgjort efter reglerne i § 4, stk. 2-4, i lov om skattefri virksomhedsomdannelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9fd66b0a-a167-4353-91fe-8b89c48e2c2f" localId="26">
              <Explicatus>§ 14 l.</Explicatus>
              <Stk id="id253bc6b0-a1ee-4a4a-89f3-572a2a61b679">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved omdannelse af vandforsyningsselskaber henholdsvis spildevandsforsyningsselskaber omfattet af selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 h, til aktieselskaber, finder bestemmelserne i kapitel 1 bortset fra § 6 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 13 finder ligeledes tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id403d925d-a2ae-4792-a2b3-100d42337fa2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Underskud fra tidligere indkomstår kan uanset § 8, stk. 6, bringes til fradrag i det modtagende selskabs indkomstopgørelse efter selskabsskattelovens § 12, hvis forsyningsselskabets aktiver og gæld som helhed overdrages til et af forsyningsselskabet ejet eller oprettet aktieselskab, hvori forsyningsselskabet ejer hele aktiekapitalen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse, at aktieselskabet ikke tidligere har drevet erhvervsmæssig virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id09dd71ef-6a98-4db3-9d27-28ce5fc7e60a" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id6644ce9d-a8f5-4f03-86ec-93a16e919df1">
            <Linea>
              <Char>Fusion med udenlandske selskaber</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id42b1b89e-329b-400e-bd11-dd0a14647fe1" localId="27">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id6667f05f-c7cd-43ad-a0ea-3d0c9a6fc1a3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fusion mellem et selskab, der er hjemmehørende her i landet, og et selskab, der er hjemmehørende i udlandet, og ved fusion mellem selskaber, der er hjemmehørende i udlandet, har selskaberne adgang til beskatning efter reglerne i stk. 2-4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8bf2c74f-a78f-4950-ae46-83dec3e86fa9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører et i udlandet hjemmehørende aktieselskab, anpartsselskab eller selskab, der er omfattet af begrebet selskab i en medlemsstat i artikel 3 i direktiv 2009/133/EF og ikke ved beskatningen her i landet anses for en transparent enhed, ved fusion med et her hjemmehørende selskab, finder reglerne i kapitel 1 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af fusionen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fortjeneste og tab på andre aktiver og passiver beskattes efter regle‌rne i selskabsskattelovens § 7.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der bliver tilknyttet det modtagende selskabs faste driftssted i udlandet, og som ikke i forvejen er omfattet af dansk beskatning, anses ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst her i landet for anskaffet til de i selskabsskattelovens § 4 A, stk. 1 og 2, og § 8 B angivne anskaffelsessummer og anskaffelsestidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idadd1ac4d-fab0-446f-9c9a-87eaf0c6896b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører et i udlandet hjemmehørende selskab ved fusion med et i udlandet hjemmehørende selskab, og er såvel det indskydende som det modtagende selskab omfattet af begrebet selskab i en medlemsstat i artikel 3 i direktiv 90/434/EØF og ikke ved beskatningen her i landet anses for en transparent enhed, finder reglerne i kapitel 1 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af fusionen er knyttet til det udenlandske modta‌gende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fortjeneste og tab på andre aktiver og passiver beskattes efter reglerne i selskabsskattelovens § 7.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id740cc7eb-6eea-4569-9684-a8e1aace201f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører et her hjemmehørende selskab ved fusion med et udenlandsk selskab, og er såvel det indskydende som det modtagende selskab omfattet af begrebet selskab i en medlemsstat i artikel 3 i direktiv 2009/133/EF og ikke ved beskatningen her i landet anses for en transparent enhed, finder reglerne i kapitel 1 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af fusionen er knyttet til det modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fortjeneste og tab på andre aktiver og passiver beskattes efter reglerne i selskabsskattelovens § 5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset 1. pkt. beskattes udlodningen ved annulleringen af aktier i det indskydende selskab, der annulleres af et modtagende selskab ved fusionen, som udbytte, når det modtagende selskab ejer mindst 10 pct. af aktiekapitalen i det indskydende selskab, og når udbyttebeskatningen ikke skal frafaldes eller nedsættes efter bestemmelserne i direktiv 2011/96/EU om en fælles beskatningsordning for moder- og datterselskaber fra forskellige medlemsstater eller efter en dobbeltbeskatningsoverenskomst med Færøerne, Grønland eller den stat, hvor moderselskabet er hjemmehørende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende beskattes udlodningen ved annulleringen af aktier i det indskydende selskab, der annulleres af et modtagende selskab ved fusionen, som udbytte i det tilfælde, som er nævnt i ligningslovens § 16 A, stk. 3, nr. 1, litra b, og i det tilfælde, hvor det modtagende selskabs aktier i det indsky‌dende selskab er omfattet af definitionen af skattefri porteføljeaktier i aktieavancebeskatningslovens § 4 C.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er uanset 1.-3. pkt. en betingelse for anvendelsen af reglerne i kapitel 1, at der er opnået tilladelse hertil fra told- og skatteforvaltningen, hvis en person eller et selskab, som har bestemmende indflydelse i det indskydende selskab, jf. ligningslovens § 2, og som ikke omfattes af 4. eller 5. pkt., hverken er hjemmehørende i EU/EØS eller i en stat, som har en dobbeltbeskatningsoverenskomst med Danmark.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte særlige vilkår for tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd86ece75-d19f-4f8f-a7fb-d21e898e589d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 3 og 4 finder tilsvarende anvendelse, hvis det indskydende eller det modtagende selskab eller begge selskaber er hjemmehørende i EU/EØS, er registreret i en stat, der er medlem af EØS og ikke samtidig medlem af EU, er et selskab, som svarer til et dansk aktie- eller anpartsselskab, og den kompetente myndighed i den stat, hvor selskabet er hjemmehørende, skal udveksle oplysninger med de danske myndigheder efter en dobbeltbeskatningsover­en‌s­komst, en anden international overenskomst eller konvention eller en administrativt indgået aftale om bistand i skattesager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5ab7c5a1-a544-444b-87a6-a38bed208319">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører i andre tilfælde end de i stk. 4 og 5 omhandlede et her hjemmehørende selskab ved fusion med et udenlandsk selskab, finder §§ 9 og 11 tilsvarende anvendelse ved beskatningen af selskabsdeltagerne i det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det indskydende selskab beskattes efter reglerne i selskabsskattelovens § 5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aktionærerne i det indskydende selskab beskattes i de tilfælde, som er nævnt i ligningslovens § 16 A, stk. 3, nr. 1, og i de tilfælde, hvor aktierne i det indskydende selskab er omfattet af definitionen af skattefri porteføljeaktier i aktieavancebeskatningslovens § 4 C, af udlodningen ved ophøret af det indskydende selskab som udbytte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idaf94a125-eda1-4928-b9f2-e252c452d174">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§§ 9 og 11 finder tilsvarende anvendelse ved fusion af selskaber eller foreninger, der alle er hjemmehørende i udlandet, hvis selskaberne ikke beskattes efter reglerne i stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id430a429a-8468-439f-9b51-046c36a2c101" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id9c4333cd-fb99-4e58-a5cd-9f1630bfe078">
            <Linea>
              <Char>Spaltning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idfabccb4c-8588-43da-9768-9eee6c0d2754" localId="28">
              <Explicatus>§ 15 a.</Explicatus>
              <Stk id="id5728e007-58ca-4f90-96d3-b644ad354d41">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved spaltning af et selskab har selskaberne adgang til beskatning efter reglerne i § 15 b, stk. 1 og 2, når såvel det indskydende selskab som det modtagende selskab er omfattet af begrebet selskab i en medlemsstat i artikel 3 i direktiv 2009/133/EF og ikke ved beskatningen her i landet anses for en transparent enhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for anvendelsen, at der er opnået tilladelse hertil fra told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte særlige vilkår for tilladelsen og kan foreskrive, at der specifikt udarbejdes dokumenter, der skal indsendes inden for de frister, der er nævnt i § 6, stk. 3, eller § 6, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved spaltning af et selskab har selskaberne som nævnt i 1. pkt. adgang til beskatning efter reglerne i § 15 b, stk. 1 og 2, uden at der er opnået tilladelse hertil fra told- og skatteforvaltnin‌gen, jf. dog 5.-10. pkt. Anvendelsen af 4. pkt. er betinget af, at selskaber, der efter spaltningen ejer mindst 10 pct. af kapitalen eller aktier, der er omfattet af definitionen af skattefri porteføljeaktier i aktieavancebeskatningslovens § 4 C, i et af de deltagende selskaber, ikke afstår aktier i det eller de pågældende selskaber i en periode på 3 år efter vedtagelsen af spaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset 5. pkt. kan aktierne i et deltagende selskab i den nævnte periode afstås i forbindelse med en skattefri omstrukturering af den nævnte selskabsdeltager eller det pågældende deltagende selskab, hvis der ved omstruktureringen ikke sker vederlæggelse med andet end aktier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I sådanne tilfælde finder den i 5. pkt. nævnte betingelse i sin restløbetid anvendelse på selskabsdeltageren henholdsvis det eller de deltagende selskaber i den efterfølgende skattefrie omstrukturering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>4. pkt. finder ikke anvendelse, hvis det indskydende selskab har mere end én selskabsdeltager og en eller flere af disse har været selskabsdeltagere i mindre end 3 år uden at have rådet over flertallet af stemmerne og samtidig er eller ved spaltningen bliver selskabsdeltagere i det modtagende selskab, hvor de tilsammen råder over flertallet af stemmerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>4. pkt. finder heller ikke anvendelse på spaltning omfattet af stk. 3, hvis en selskabsdeltager, der beskattes af aktierne i det indskydende selskab efter aktieavancebeskatningslovens § 17, og som samtidig kan modtage skattefrit udbytte af disse aktier, vederlægges med andet end aktier i det eller de modtagende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>4. pkt. finder heller ikke anvendelse, hvis en person eller et selskab, der har bestemmende indflydelse i det indskydende selskab, jf. ligningslovens § 2, hverken er hjemmehørende i EU/EØS eller i en stat, som har en dobbeltbeskatningsoverenskomst med Danmark.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb94f0b32-5027-467e-b75c-3269f867ef66">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved spaltning forstås den transaktion, hvorved et selskab overfører en del af eller samtlige sine aktiver og passiver til et eller flere eksisterende eller nye selskaber ved i samme forhold som hidtil at tildele sine selskabsdeltagere aktier eller anparter og eventuelt en kontant udligningssum.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for anvendelsen af stk. 1, 4. pkt., at værdien af de tildelte aktier eller anparter med tillæg af en eventuel kontant udligningssum svarer til handelsværdien af de overførte aktiver og passiver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er endvidere en betingelse for anvendelsen af stk. 1, 4. pkt., at forholdet mellem aktiver og forpligtelser, der overføres til det modtagende selskab, svarer til forholdet mellem aktiver og forpligtelser i det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er endelig en betingelse for anvendelsen af stk. 1, 4. pkt., at der ikke tildeles kontantvederlag til selskaber, der ved spaltningen ejer mindst 10 pct. af kapitalen i det indskydende selskab, eller hvis aktier i det indskydende selskab er omfattet af definitionen af koncer‌nselskabsaktier i aktieavancebeskatningslovens § 4 B eller definitionen af skattefri porteføljeaktier i aktieavancebeskatningslovens § 4 C.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id72ecb084-f944-4972-a90f-358bf5cf1b43">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab ikke ved en spaltning, skal de aktiver og passiver, der overføres til det modtagende selskab eller til hvert af de modtagende selskaber, udgøre en gren af en virksomhed, jf. § 15 c, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id766bfaf8-3ab6-4b6b-9c45-8aba1de31a9e">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ide652476f-bef0-493d-8dbb-978c3b8a0487">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idd0d7575a-40c7-451a-824b-a63edc386c0e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved spaltning af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5 a, beskattede investeringsforeninger, dog under forudsætning af, at den eller de modtagende investeringsforeninger beskattes i henhold til selska‌bsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 5 a.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcc6f21e0-650e-4838-906a-8eff20e45d59" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved spaltning af de i ligningslovens § 16 C nævnte investeringsinstitutter med minimumsbeskatning, dog under forudsætning af, at det eller de modtagende investeringsinstitutter er et investeringsinstitut med minimumsbeskatning som nævnt i ligningslovens § 16 C.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf4eb0fb3-1794-42c1-82e6-b9d6932908ab" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ved spaltning af de i selskabsskattelovens § 3, stk. 1, nr. 19, nævnte skattefri investeringsselskaber dog under forudsætning af, at det eller de modtagende selskaber omfattes af selskabsskattelovens § 3, stk. 1, nr. 19.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb7a71104-d2b5-404f-a23d-bab913f52c72">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved spaltning af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 e, beskattede elselskaber, dog under forudsætning af, at det eller de modtagende selskaber beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, eller § 1, stk. 1, nr. 2 e.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id62dca8ab-deb9-47eb-941d-fb49166dc663">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved spaltning af vand- og spildevandsforsyningsselskaber omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 h, hvis det eller de modtagende selskaber beskattes efter selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, eller § 1, stk. 1, nr. 2 h.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf302dd5c-0e52-42b2-ab99-e74d9de7892e">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 finder tilsvarende anvendelse, hvis det indskydende eller det modtagende selskab eller begge selskaber er hjemmehørende i EU/EØS, er registreret i en stat, der er medlem af EØS og ikke samtidig medlem af EU, er et selskab, som svarer til et dansk aktie- eller anpartsselskab, og den kompetente myndighed i den stat, hvor selskabet er hjemmehørende, skal udveksle oplysninger med de danske myndigheder efter en dobbeltbeskatningsoverenskomst, en anden international overenskomst eller konvention eller en administrativt indgået aftale om bistand i skattesager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idec04db17-7b0d-4bf8-8ce1-7f1404bf43ad">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Senest samtidig med indgivelsen af selvangivelsen for det indkomstår, hvor en spaltning efter reglerne i stk. 1, 4. pkt., er gennemført, skal det modtagende selskab give told- og skatteforvaltningen oplysning om, at selskabet har deltaget i en spaltning uden tilladelse fra told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der afstås aktier i et af de deltagende selskaber som nævnt i stk. 1, 5. pkt., skal told- og skatteforvaltningen gives oplysning herom senest en måned efter afståelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id16ddaa1b-0e51-4bf1-b61a-fa1c5f17b1c3" localId="29">
              <Explicatus>§ 15 b.</Explicatus>
              <Stk id="idd19e37fb-780e-4794-9bc2-31c6df1b9f9f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spaltes et selskab hjemmehørende i udlandet, finder § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 7, stk. 1, og § 10 finder endvidere tilsvarende anvendelse, hvis det udenlandske selskab ophører ved spaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det udenlandske selskab ikke ved spaltningen, indgår fortjeneste eller tab på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der som følge af spaltningen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet, ikke i det indskydende selskabs skattepligtige indkomst.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af spaltningen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller til et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et modtagende selskab kan alene overtage den del af det indskydende selskabs skattemæssige afskrivninger, nedskrivninger og henlæggelser, der vedrører de overtagne aktiver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsfondshenlæggelser som omhandlet i selskabsskattelovens § 13 C, stk. 1, fordeles som udgangspunkt efter forholdet mellem de overførte forsikringer og den samlede forsikringsbestand på spaltningstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte en anden fordeling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubenyttede investeringsfondshenlæggelser i det indskydende selskab og de dertil knyttede indskud i pengeinstitutter kan overføres til et eller flere af de modta‌gende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab, beskattes fortjeneste og tab på andre aktiver og passiver efter reglerne i selskabsskattelovens § 7.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der bliver tilknyttet det modtagende selskabs faste driftssted i udlandet, og som ikke i forvejen er omfattet af dansk beskatning, anses ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst her i landet for anskaffet til de i selskabsskattelovens § 4 A, stk. 1 og 2, og § 8 B angivne anskaffelsessummer og anskaffelsestidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1e1c84c4-e2c8-40a8-a872-2d85e19d7c19">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spaltes et selskab hjemmehørende her i landet, finder § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 7, stk. 1, og § 10 finder endvidere tilsvarende anvendelse, hvis selskabet ophører ved spaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører selskabet ikke ved spaltningen, indgår fortjeneste eller tab på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der som følge af spaltningen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet, ikke i det indskydende selskabs skattepligtige indkomst.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af spaltnin‌gen er knyttet til et her i landet hjemmehørende modtagende selskab eller til et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et modtagende selskab kan alene overtage den del af det indskydende selskabs skattemæssige afskrivninger, nedskrivninger og henlæggelser, der vedrører de overtagne aktiver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsfondshenlæggelser som omhandlet i selska‌bsskattelovens § 13 C, stk. 1, fordeles som udgangspunkt efter forholdet mellem de overførte forsikringer og den samlede forsikringsbestand på spaltningstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte en anden fordeling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubenyttede investeringsfondshenlæggelser i det indskydende selskab og de dertil knyttede indskud i pengeinstitutter kan overføres til et eller flere af de modtagende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab, beskattes fortjeneste eller tab på andre aktiver og passiver efter reglerne i selskabsskattelovens § 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8890b927-b7bd-4a94-a17f-7c75f1943356">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab, påhviler det de modtagende selskaber at indgive selvangivelse for det indskydende selskab for tiden fra udløbet af sidste sædvanlige indkomstår og indtil spaltningsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det eller de modta‌gende selskaber hæfter solidarisk for eventuelle skattekrav og for ethvert bødeansvar, der efter skattelovgivningens bestemmelser vil kunne rettes mod det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab, indtræder de modtagende selskaber i det indskydende selskabs krav mod skattemyndighederne vedrørende tillæg, godtgørelse og overskydende skat som omhandlet i selskabsskatteloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id584f50c0-c890-4d10-892c-d73c270dab13">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spaltes et selskab, og beskattes selskaberne efter reglerne i stk. 1 eller 2, skal beskatningen af selskabsdelta‌gerne i det indskydende selskab ske efter reglerne i 2.-12. pkt. Ved anvendelse af reglerne anvendes spaltningsdatoen for det indskydende selskab, hvis det indskydende selskab og det eller de modtagende selskaber ikke har samme spaltningsdato.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 9 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aktierne i det indskydende selskab anses for ombyttet med aktier i de modtagende selskaber efter forholdet mellem kursværdien af aktierne i hvert enkelt af de modta‌gende selskaber og den samlede kursværdi af aktierne i de modtagende selskaber på spaltningsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab, finder § 11 tilsvarende anvendelse på aktierne i hvert af de modta‌gende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ophører det indskydende selskab ikke ved spaltningen, anses dets deltagere for at have anskaffet aktierne i det eller de modtagende selskaber på samme tidspunkt som aktierne i det indskydende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Anskaffelsessummen inden spaltningen for aktierne i det indskydende selskab fordeles som anskaffelsessum for aktierne i det indsky‌dende selskab efter spaltningen og det eller de modtagende selskaber efter forholdet mellem kursværdien af aktierne i det indskydende selskab og hvert enkelt af de modtagende selskaber og den samlede kursværdi af aktierne i det indsky‌dende selskab og det eller de modtagende selskaber på spaltningsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er aktierne i det indskydende selskab anskaffet som led i selskabsdeltagerens næringsvej, anses aktierne i det eller de modtagende selskaber også for anskaffet som led heri.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er aktierne i det indskydende selskab omfattet af aktieavancebeskatningslovens § 18 anses aktierne i det eller de modtagende selskaber også for omfattet af disse bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Har aktierne i det indskydende selskab ikke samme skattemæssige status, eller er de anskaffet på forskellige tidspunkter, foretages en forholdsmæssig fordeling for aktierne i det eller de modtagende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De forholdsmæssige andele beregnes efter kursværdien af aktierne i det indsky‌dende selskab på spaltningsdatoen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er de modtagne aktier forbundet med forskellige rettigheder, foretages beregningen særskilt for hver art af de modtagne aktier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id580040c1-6877-4e22-a877-e29273f594cb">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forbindelse med indgivelse af selvangivelse for det indkomstår, hvori spaltningen sker, indsender selska‌bsdeltagerne i det indskydende selskab en opgørelse af anskaffelsessummen for aktierne i det eller de modtagende selskaber opgjort efter stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen foretager en ansættelse af anskaffelsessummen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4d99b253-ff5d-4cec-84d4-b16da43024de">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i stk. 4, 2.-14. pkt., kan anvendes tilsvarende, når et selskab hjemmehørende i udlandet spaltes og selskaberne ikke beskattes efter reglerne i stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id8a85bc58-3ccc-49f9-bb72-37be33b9162e" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id478c3a67-ccf6-401e-a77c-3fa69c20c241">
            <Linea>
              <Char>Tilførsel af aktiver</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7d03eead-8765-4374-a9c7-1119127bbaa9" localId="30">
              <Explicatus>§ 15 c.</Explicatus>
              <Stk id="idef5647ad-2e25-419e-bd4d-899327e5db78">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver har selskaberne adgang til beskatning efter reglerne i § 15 d, når såvel det indskydende selskab som det modtagende selskab er omfattet af begrebet selskab i en medlemsstat i artikel 3 i direktiv 2009/133/EF og ikke ved beskatningen her i landet anses for en transparent enhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det er en betingelse for anvendelsen, at der er opnået tilladelse hertil fra told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte særlige vilkår for tilladelsen og kan foreskrive, at der specifikt udarbejdes dokumenter, der skal indsendes inden for de frister, der er nævnt i § 6, stk. 3, eller § 6, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver har selskaberne som nævnt i 1. pkt. adgang til beskatning efter reglerne i § 15 d, uden at der er opnået tilladelse hertil fra told- og skatteforvaltningen, jf. dog 5.-7. pkt. Anvendelsen af 4. pkt. er betinget af, at det indskydende selskab ikke afstår aktier i det modtagende selskab i en periode på 3 år efter vedtagelsen af tilførslen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset 5. pkt. kan aktierne i det modtagende selskab i den nævnte periode afstås i forbindelse med en skattefri omstrukturering af det indskydende eller det modtagende selskab, hvis der ved omstruktureringen ikke sker vederlæggelse med andet end aktier.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I sådanne tilfælde finder den i 5. pkt. nævnte betingelse i sin restløbetid anvendelse på selskabsdeltageren henholdsvis det eller de deltagende selskaber i den efterfølgende skattefrie omstrukturering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id04f12696-8098-4f66-8c26-5f9627e3ea25">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver forstås den transaktion, hvorved et selskab uden at være opløst tilfører den samlede eller en eller flere grene af sin virksomhed til et andet selskab mod at få tildelt aktier eller anparter i det modtagende selskabs kapital.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved en gren af en virksomhed forstås alle aktiver og passiver i en afdeling af et selskab, som ud fra et organisationsmæssigt synspunkt udgør en selvstændig bedrift, dvs. en samlet enhed, der kan fungere ved hjælp af egne midler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5f62ca22-c5d3-4bbc-b3c6-9b716b4bedb0">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved tilførsel af aktiver, der foretages af DSB, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 d, dog under forudsætning af, at det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idca5ed466-d3eb-46c7-a504-5472f4cc0165">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved tilførsel af aktiver, der foretages af de i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 e og 2 f, og § 3, stk. 7, beskattede elselskaber m.v., dog under forudsætning af, at det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, eller § 1, stk. 1, nr. 2 e.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida5e88515-d325-442b-af5a-d3f1a47d522c">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse for vand- og spildevandsforsyningsselskaber omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 h, hvis det modtagende selskab beskattes efter selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, eller § 1, stk. 1, nr. 2 h.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id33a4e31a-5a4a-415c-8233-c37d0ef5491d">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved tilførsel af aktiver, der foretages af Naviair, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 i, dog under forudsætning af, at det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0d3b5862-10a1-4690-9ea0-cedb521b8f36">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse for en brugsforening omfattet af selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 3 a, hvis det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1, eller § 1, stk. 1, nr. 3 a.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id80cb8b6d-2419-4c34-b62f-46f231a624a3">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved tilførsel af aktiver, der foretages af Energinet.dk, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 g, dog under forudsætning af at det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0a8c9c85-cecc-4a92-b608-a81f8ba299da">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 finder tilsvarende anvendelse, hvis det indskydende eller det modtagende selskab eller begge selskaber er hjemmehørende i EU/EØS, er registreret i en stat, der er medlem af EØS og ikke samtidig medlem af EU, er et selskab, som svarer til et dansk aktie- eller anpartsselskab, og den kompetente myndighed i den stat, hvor selskabet er hjemmehørende, skal udveksle oplysninger med de danske myndigheder efter en dobbeltbeskatningsoverenskomst, en anden international overenskomst eller konvention eller en administrativt indgået aftale om bistand i skattesager.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id64a7890e-ecf2-43a6-91dc-1efe1c2c60fb">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i dette kapitel finder tilsvarende anvendelse ved tilførsel af aktiver, der foretages af Danpilot, jf. selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 2 j, dog under forudsætning af at det modtagende selskab beskattes i henhold til selskabsskattelovens § 1, stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2384b7f0-724f-449f-b321-38b428ffcca7">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Senest samtidig med indgivelsen af selvangivelsen for det indkomstår, hvor en tilførsel af aktiver efter reglerne i stk. 1, 4. pkt., er gennemført, skal det modtagende selskab give told- og skatteforvaltningen oplysning om, at selskabet har deltaget i en tilførsel af aktiver uden tilladelse fra told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det indskydende selskab afstår aktier som nævnt i stk. 1, 5. pkt., skal told- og skatteforvaltningen gives oplysning herom senest 1 måned efter afståelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id86618dff-7395-4e4e-986b-7c9539d7f542" localId="31">
              <Explicatus>§ 15 d.</Explicatus>
              <Stk id="id05b07e85-0696-4724-a2d0-06cfd0f8121a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver indgår fortjeneste eller tab på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der som følge af tilførslen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller til et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet, ikke i det indskydende selskabs skattepligtige indkomst.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id87a24f7c-0f92-4a8f-b25e-ac5b9cdd32d0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver fra et her hjemmehørende selskab finder § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, og § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af tilførslen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller til et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det modtagende selskab kan alene overtage den del af det indskydende selskabs skattemæssige afskrivninger, nedskrivninger og henlæggelser, der vedrører den eller de tilførte virksomhedsgrene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsfondshenlæggelser som omhandlet i selskabsskattelovens § 13 C, stk. 1, fordeles som udgangspunkt efter forholdet mellem de overførte forsikringer og den samlede forsikringsbestand på tilførselstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte en anden fordeling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubenyttede investeringsfondshenlæggelser og de dertil knyttede indskud i pengeinstitutter kan overføres helt eller delvis til et modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overføres kun en del af henlæggelserne, anses de først foretagne henlæggelser for overført til det eller de modtagende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6e407cef-c387-4f0f-824a-70e77add1bec">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilførsel af aktiver fra et i udlandet hjemmehørende selskab finder § 5, § 6, stk. 2, 3 og 5, og § 8 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 8, stk. 1-4, finder dog alene anvendelse på de af det indskydende selskabs aktiver og passiver m.v., der som følge af tilførslen er knyttet til et her hjemmehørende modtagende selskab eller til et i udlandet hjemmehørende modtagende selskabs faste driftssted eller faste ejendom her i landet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det modtagende selskab kan alene overtage den del af det indskydende selskabs skattemæssige afskrivninger, nedskrivninger og henlæggelser, der vedrører den eller de tilførte virksomhedsgrene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsfondshenlæggelser som omhandlet i selskabsskattelovens § 13 C, stk. 1, fordeles som udgangspunkt efter forholdet mellem de overførte forsikringer og den samlede forsikringsbestand på tilførselstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan fastsætte en anden fordeling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ubenyttede investeringsfondshenlæggelser og de dertil knyttede indskud i pengeinstitutter kan overføres helt eller delvis til et modtagende selskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overføres kun en del af henlæggelserne, anses de først foretagne henlæggelser for overført til det eller de modtagende selskaber.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De af det indskydende selskabs aktiver og passiver, der bliver tilknyttet det modtagende selskabs faste driftssted i udlandet, og som ikke i forvejen er omfattet af dansk beskatning, anses ved opgørelsen af det modtagende selskabs skattepligtige indkomst her i landet for anskaffet til de i selskabsskattelovens § 4 A, stk. 1 og 2, og § 8 B angivne anskaffelsessummer og anskaffelsestidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id402c3965-8910-4a34-bcfb-78a7ff8478b7">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aktier i det modtagende selskab, som det indsky‌dende selskab modtager i forbindelse med tilførslen, anses for erhvervet for et beløb, der svarer til handelsværdien af de tilførte aktiver og passiver.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id7ffe03e5-bb96-4967-9df4-b024bc6ab48c" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="idb108ee25-d476-4fbf-9c18-766a63ce4375">
            <Linea>
              <Char>Andre bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id1fa86767-38eb-4f7e-8a19-015b0c8267d3" localId="32">
              <Explicatus>§ 15 e.</Explicatus>
              <Stk id="id84b7a292-8d69-412c-94ae-d4d55662d29a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide4f3019f-71bf-459f-9542-99bf78528643" localId="33">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id7ff515b9-22d4-474c-96d8-893bac28247c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder anvendelse på fusioner, der finder sted den 1. januar 1976 eller senere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbb74e53f-d440-4274-9474-1f80afecc6a0" localId="34">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id083623ab-c01b-4486-8199-cc34358af57e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id10579b8b-e572-4b5c-a846-d221ee168e61">
    <UnderskriftStedDato id="id10579b8b-e572-4b5c-a846-d221ee168e61" />
    <Underskriver id="id10579b8b-e572-4b5c-a846-d221ee168e61" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>