<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="idcb276a99-8406-4c11-ae95-248e6882bbca" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id57825de0-3fd7-47b2-a966-5fb24abfcf22">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150083929</AccessionNumber>
    <DocumentId>AA009030</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>172930</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om mortifikation af værdipapirer</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-07-02</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2015-07-09</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>839</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 839 af 02/07/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Mortifikationsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Søren Pind</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Mette Johansen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Justitsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Justitsmin., j.nr. 2015-709-0502</JournalNumber>
    <Ministry>Justitsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idc9486c79-bd55-4e45-bc04-4b943db4efa7">
    <Titel id="ida1c576f9-e2bf-459b-bbfe-9fe2ec997e86">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om mortifikation af værdipapirer</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id8aefd675-bc48-4787-b185-5044409c0b3c">
    <Indledning id="id4fd23b06-b617-48c1-856c-84fdc000225a">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om mortifikation af værdipapirer, jf. lovbekendtgørelse nr. 639 af 16. september 1986 med de ændringer, der følger af § 4 i lov nr. 1082 af 20. december 1995 og § 4 i lov nr. 539 af 8. juni 2006.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="idfb4d36b9-5a1e-4e05-8964-ca0f473367d2">
      <Afsnit id="ide24e5686-e2a0-4a27-b172-90f65f7fae8d" localId="1">
        <Rubrica id="idbef3a3da-636c-413a-ba94-1ccde3b92177">
          <Linea>
            <Char>Almindelige bestemmelser</Char>
          </Linea>
        </Rubrica>
        <Kapitel id="idec4a2d3c-a673-49b8-9415-3a1a1eb838d5" localId="1">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id09d166aa-4ba5-4b6b-b071-9555918e37b3" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idebef88c7-f1e7-4cc7-856e-d9065c220515">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når et omsætningsgældsbrev eller et andet omsætningspapir antages at være tilintetgjort eller kommet bort, kan det ved dom erklæres dødt og magtesløst på begæring af den, som antages at have mistet det og at have haft adkomst som berettiget ifølge dokumentet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder et dokument, der hjemler en fordring, som skyldneren kun er pligtig at opfylde, når dokumentet forelægges ham.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id45d70175-92f1-4731-b426-c6a5adf719f2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når et omsætningspapir, der ikke er blevet udgivet af udstederen, er gået tabt, kan det mortificeres på hans begæring, såfremt det antages, at det ikke er blevet gyldigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id237881ca-4239-40cf-bba4-ff9dd2387844">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Pengesedler kan ikke mortificeres, og rente- og udbyttekuponer kun i det omfang, hvori det hjemles i §§ 13 og 14.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd2a6a87f-3019-4fc0-ab22-052cdaf5bbc2" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="idb84511ed-b450-4cf7-a32c-654dfe54e174">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For så vidt det findes påkrævet, kan pantebreve, aktier og andre andelsbeviser mortificeres selv om de ikke falder ind under § 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id63aa28a1-0001-4b0f-a7ce-9d5c97da0304">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når pantets ejer har retlig interesse deri, kan et pantebrev blive mortificeret på hans begæring, dersom det antages, at han har mistet pantebrevet efter at have fået det udleveret på grund af pantefordringens ophør, eller at pantebrevet er gået tabt for panthaveren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I sidstnævnte tilfælde må det - om muligt ved panthaverens erkendelse eller ved dom over ham - være fastslået, at pantefordringen er ophørt, og at pantets ejer havde krav på at få pantebrevet udleveret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id103a0619-f20e-4442-bd02-1d63126fd2b9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Under pantebreve indbefatter denne lov også skadesløsbreve.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbea283ae-0715-4add-ac1e-1cd0379a80da" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id13c9a136-2b52-4089-b57a-cd3ea7a4e89e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sag til mortifikation ifølge denne lov anlægges på det sted, hvor dokumentet er udstedt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dersom udstedelsesstedet ikke kan oplyses, eller dokumentet er udstedt uden for riget, anlægges sagen på det sted, hvor udstederen efter reglerne i lov om rettens pleje §§ 235-239 kan sagsøges, eller, hvis han efter dokumentets udstedelse har mistet sit værneting her i landet, kunne sagsøges, før han mistede det.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb4c1a531-18fa-40bd-a780-0df056c3834a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved oplagsbeviser, oplagspantebeviser (warrants) og ved dokumenter, der giver pant i fast ejendom eller registreret skib, anlægges sagen på det sted, hvor oplagshuset eller ejendommen ligger, eller hvor skibet har sit hjemsted.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sag til mortifikation af veksler, checks og konnossementer anlægges på det sted, hvor pengene skal betales eller varerne afleveres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb4cc94cd-6644-4e8f-bfd4-5fb0625307cc" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="ideb24a07f-4ef5-4252-9576-cbe68090391b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Mortifikation sker efter offentlig indkaldelse af den eller dem, som måtte have indsigelser mod dokumentets mortifikation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb1a4a241-9bd0-45e1-9309-d37bb0fc0aa4">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Begæring om at få indkaldelsen udstedt indgives skriftlig til retten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skal ledsages af en afskrift af dokumentet eller i hvert fald betegne dette så tydeligt, at det ikke kan forveksles med andre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Derhos må der forelægges retten oplysninger, som gør det antageligt, at betingelserne for mortifikation er til stede.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Særlig skal det så nøjagtig som mulig oplyses, hvornår og hvorledes dokumentet er gået tabt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9b7927b2-2668-49cc-bf2c-0910ae4ac356" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="idd3242a62-6441-442d-9d65-a182de594235">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten fastsætter et retsmøde til behandling af begæringen og tilsiger dertil den, der søger mortifikation.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Denne skal så vidt muligt give underretning om begæringen og retsmødet til udstederen af dokumentet og til enhver, som antages at være berettiget eller forpligtet efter dokumentet, derunder den, der er indtegnet som berettiget i noteringsprotokol, aktiebog, tingbog eller skibsregister.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pantebreve underrettes ligeledes pantets ejer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Iagttagelsen af disse regler må godtgøres, om fornødent ved at benytte retsplejelovens regler om forkyndelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en person i udlandet skal underrettes, kan retten tilstille ham meddelelsen ved anbefalet brev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id246eac7b-a825-4fba-b4b0-f50429394b65">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Inden det ved kendelse afgøres, om offentlig indkaldelse må udstedes, kan retten afæske den, der søger mortifikation, yderligere mundtlig eller skriftlig oplysning og henstille til ham at foranledige bevisførelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undlader han at efterkomme opfordringen, eller er de af ham givne oplysninger ufyldestgørende, kan retten nægte at udstede indkaldelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7c455f05-a5a4-4193-a9e1-6ef121976648" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id57dc4a43-e046-4508-bd63-b94616bc73f4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis offentlig indkaldelse tillades, udfærdiger retten på grundlag af begæringen indkaldelse til et bestemt retsmøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2f4e31ff-c47e-477b-853f-4aa1128d606c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indkaldelsen skal oplyse, hvornår dokumentet angives at være gået tabt, i hvilken egenskab den pågældende søger mortifikation, og - når et pantebrev søges mortificeret i henhold til § 2, stk. 2 hvorledes pantefordringen angives at være ophørt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skal indeholde den efter omstændighederne fornødne og mulige betegnelse af dokumentet og tilkendegive, at indsigelser mod mortifikation må fremsættes i det retsmøde, hvortil der indkaldes, samt opfordre enhver, som ved, hvor dokumentet findes, til at give retten oplysning herom enten i retsmødet eller skriftlig i god tid forinden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id263c48ef-e1bb-4835-afe5-16fea3cd2b53">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der søger mortifikation, skal lade indkaldelsen bekendtgøre i Statstidende i det første nummer i et fjerdingår efter rettens bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan tillige foreskrive bekendtgørelse i et eller flere stedlige blade.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For Færøernes vedkommende sker bekendtgørelsen i den til optagelse af offentlige bekendtgørelser på Færøerne autoriserede avis i det første nummer i et fjerdingår efter rettens bestemmelse, dog at indrykkelse tillige sker i Statstidende i de tilfælde, hvor retten skønner det rigtigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id96c89c42-fe12-46e9-b460-7b8fff2f3cf9">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pantebreve i fast ejendom lader retten samtidig med, at indkaldelse til mortifikation af pantebrevet udfærdiges, bemærkning herom tilføre ejendommens blad i tingbogen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pantebreve i registreret skib skal den, der søger mortifikation, foranledige, at bemærkning om indkaldelsen tilføres skibsregistret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id08d59372-3615-4723-a60c-c4d57461d37f">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Mellem den dag, da den foreskrevne kundgørelse er sket, og retsmødet skal der gå mindst 3 måneder, men mindst 1 år ved massegældsbreve, kuponark samt ved pantebreve i fast ejendom og aktier, der er omsætningspapirer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den sidstnævnte frist kan dog afkortes af retten, når mortifikation på et pantebrev i henhold til § 2, stk. 2, søges af pantets ejer, og han stiller sikkerhed til fordel for den indehaver af pantebrevet, som måtte melde sig inden et år efter indkaldelsen og godtgøre sin ret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e558ecb-f5c0-4924-8ef4-2174d40774af">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan pålægge den, der søger mortifikation, at give særskilt underretning om indkaldelsen til bestemte personer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved massegældsbreve, der amortiseres ved udtrækning, skal han altid anmelde indkaldelsen for skyldneren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id528cad1e-2878-44c8-977f-694b4ad300c3">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Om de rettigheder, som ifølge lovgivningen om veksler, konnossementer og oplagsbeviser allerede før mortifikationsdommen tilkommer den, der søger mortifikation, gælder de pågældende loves bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6cd1b122-fb19-4a9e-b08d-e6a1fe33a585" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id555ea10c-8e5a-4d23-9fad-c2bb126ed92c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det i indkaldelsen bestemte retsmøde må den, der søger mortifikation, godtgøre, at de i loven foreskrevne regler er iagttaget, og tilvejebringe oplysning om, hvorvidt der er indtruffet omstændigheder, som kan stille sagen i nyt lys, såsom at der er betalt eller krævet rente eller udbytte, eller at nogen anden ret i henhold til dokumentet er gjort gældende over for udstederen eller skyldneren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id597baf41-094a-4380-8438-dea9779634f7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis retten ikke finder, at der er fremkommet noget, som hindrer mortifikation, afsiger den dom om, at dokumentet er dødt og magtesløst.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9029da45-220a-4758-81b8-92ff2512335f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når mortifikation af et pantebrev i fast ejendom eller registreret skib er nægtet ved endelig dom, eller sagen falder bort, foranlediger retten den i medfør af § 6, stk. 4, foretagne notering i tingbog eller skibsregister udslettet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide2114172-6944-463f-aaa2-9d2a4e74bf56" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="idcd3c6bd5-4cda-4e4b-8539-52c23e495c5d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dom til mortifikation får først virkning, når dommen er blevet endelig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3bf83578-001d-4fc1-bc6a-2a72470eadd7">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når landsretten giver dom til mortifikation til trods for, at der var rejst indsigelse, får dommen først virkning, når den almindelige frist for anke til højesteret er udløbet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kun i dette tilfælde kan Procesbevillingsnævnet tillade anke til højesteret af en dom, der har givet mortifikation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd4a717a6-88ad-41ca-93bd-b86e99fec4c2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan ikke meddeles tilladelse til, at en dom, der giver mortifikation, ankes til landsret eller Højesteret efter udløbet af de almindelige ankefrister.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc7621f68-0ca7-450d-a8f4-c7c4792f5753" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="ide135b7b1-b043-4574-b20c-46aeb4b568f2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når der er givet dom til mortifikation, skal den omstændighed, at domhaveren ikke kan forelægge dokumentet, ikke være til hinder for, at han gør retten efter dokumentet gældende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idba4fa571-2bec-4a63-b98a-7b20a8deff98">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når mortifikation er givet nogen som berettiget ifølge dokumentet, og den ret, dokumentet hjemlede, består, kan han mod at betale bekostningen af skyldneren forlange udstedt et nyt dokument, der svarer til det mortificerede.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende pligt påhviler ved pantebreve ejeren af pantet og ved aktier aktieselskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et tinglyst pantebrev kan alene forlanges udstedt som et digitalt pantebrev.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pantebreve i fast ejendom foranlediger retten bemærkning om nyt pantebrevs udstedelse tilført tingbogen i tilslutning til den i henhold til § 6, stk. 4, skete notering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pantebreve i skibe kan domhaveren forlange tilsvarende notering i skibsregistret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5c585c46-285f-4bc7-a9f1-609c2e69eb75">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når pantets ejer opnår mortifikation på et pantebrev i henhold til § 2, stk. 2, kan han kræve pantebrevet aflyst eller udslettet af skibsregistret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
      <Afsnit id="id22e0a010-5fa5-4f44-84e5-d07f262c4c9a" localId="2">
        <Rubrica id="id6012eec7-d63e-406f-8aea-90974a2352c8">
          <Linea>
            <Char>Særlige regler om massegældsbreve, aktier og kuponer</Char>
          </Linea>
        </Rubrica>
        <Kapitel id="id109c9332-6b2c-4423-b631-3aa4dfee9e70" localId="2">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0fc498de-1366-4618-9a78-e475af863fb0" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id33d593be-b656-4245-b1d6-fa5b89ac7225">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når massegældsbreve amortiseres ved udtrækning, skal skyldneren efter hver lodtrækning fremstille en fortegnelse, der foruden de udtrukne numre angiver numrene på de gældsbreve af samme art, for hvilke der er anmeldt indkaldelse til mortifikation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4f381d94-dcd1-48e3-bb8b-e479e907ccc7" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id009f22b8-a7b2-4797-9e33-3daa66b3476f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det drejer sig om et massegældsbrev, der i udstederens bøger er noteret på navn, må retten ikke tillade indkaldelse til mortifikation, medmindre tabet af gældsbrevet er anmeldt for skyldneren, jfr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>lov om gældsbreve § 40.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id791cbc86-9b08-43c1-b4e7-be428f19f8ba" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id86534252-a928-4aa7-9a00-d081f2eeb886">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved massegældsbreve, der ikke i udstederens bøger er noteret på navn, og ved aktier, der ikke ifølge aktiebogen tilhører en bestemt person, hvis navn er påført aktiebrevet, kommer følgende særlige regler til anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id2ab91de5-1435-4cd3-8ef9-39028bdc5c81">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id19cff052-f66d-4bc7-8b27-ba1bdf6c39bc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>a.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilladelse til offentlig indkaldelse må tidligst gives 4 år, efter at dokumentets bortkomst er anmeldt for udstederen.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Hvis betalingsdagen er kalendermæssig bestemt i selve gældsbrevet, kan tilladelsen dog gives, når der er forløbet 1 år efter anmeldelsen og betalingsdagen.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>De nævnte frister kan forkortes af retten, når det er gjort i høj grad sandsynligt, at dokumentet er tilintetgjort.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4680e634-fcea-4884-9a5a-b9dcb173b69f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>b.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Tilladelse til offentlig indkaldelse bør som regel kun gives, når andragerens ejendomsret er bestyrket ved skriftlige dokumenter såsom udskrift af aktiebog, salgsnota fra bank eller veksellerer med nummerangivelse eller nummerfortegnelser, hvis pålidelighed findes bestyrket ved andre omstændigheder.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Den, der søger mortifikation, må derhos angive, hvorledes han har fået betalt rente eller udbytte sidste gang, og hans oplysning herom må efterprøves.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idd41d3cef-e89b-4f88-9dc8-fa567a23f5bd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>c.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Før mortifikationsdommen må det oplyses, at ingen af de kuponer, hvis forfaldstid ligger efter dokumentets forsvinden, er fremkommet til indløsning, eller det må godtgøres, at de fremkomne kuponer var adskilt fra hoveddokumentet før dets forsvinden.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>I sidste fald må underretning om mortifikationssagen så vidt muligt gives den, der har fået kuponerne indløst.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbdf4db6f-1a58-4a32-82af-b183dc211e3c" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="idfb773634-0b95-4a17-bd82-0684490794f2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når mortifikation gives på et dokument, der var forsynet med rente- eller udbyttekuponer, og et til dokumentet hørende kuponark ligeledes antages at være gået tabt, kan kuponarket som helhed erklæres dødt og magtesløst.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan dog kun bestemme dette, når den offentlige indkaldelse udtrykkelig har omfattet også kuponarket.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddd7ecc28-da1c-46fb-a6aa-312a00be2978">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>At den, der søger mortifikation, besidder enkelte kuponer, skal, når de fremlægges i retten, ikke hindre mortifikation af kuponarket.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når mortifikationen får retsvirkning, kan skyldneren (aktieselskabet) kræve sådanne kuponer udleveret af retten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idab1a025b-b532-49bc-b769-f56830afd05b" localId="14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id79c208ee-88a9-4647-ac75-a71fddb7a363">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et kuponark, som hører til et gældsbrev eller en aktie, og som antages at være gået tabt, kan mortificeres under iagttagelse af reglerne i §§ 1-10.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Mortifikation gives kun på begæring af den, der antages at have ret til kuponarket, og kun, når hoveddokumentet er i behold eller allerede tidligere er mortificeret særskilt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i § 13, stk. 2, finder også anvendelse her.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida84daf7a-1188-44dd-a4d9-9e945bbb8175" localId="15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id33f8e3d7-9103-4a81-95cd-06f117581516">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
      <Afsnit id="id4b109cac-c273-40ac-9aaf-3eabe8ab9687" localId="3">
        <Rubrica id="idcda17803-be03-4079-93f1-51d8ce80fb57">
          <Linea>
            <Char>Mortifikation uden dom</Char>
          </Linea>
        </Rubrica>
        <Kapitel id="id25eee845-53b2-4544-a74c-478ef58fcc46" localId="3">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7116fcf7-e43f-467c-b991-d9dc5a67a2a0" localId="16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id7adf7d87-e40a-4ebc-a7e8-0bf41f4ed091">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når dokumenter, der falder ind under § 1, i henhold til lov eller særlig vedtagelse mortificeres uden dom efter offentlig indkaldelse, skal denne bekendtgøres i Statstidende i det første nummer i et fjerdingår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fristen for indkaldelsen regnes fra bekendtgørelsen i Statstidende.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For Færøernes vedkommende sker bekendtgørelsen i den til optagelse af offentlige bekendtgørelser på Færøerne autoriserede avis i det første nummer i et fjerdingår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id08331106-2682-4720-b94b-74d8b5201ea1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Omsætningsgældsbreve, der er udstedt efter denne lovs ikrafttræden, kan ikke mortificeres uden dom, medmindre der i dokumentet er taget forbehold derom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id766aaac6-0bcd-4c78-a263-4bcdfe49a49b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når massegældsbreve, der er omsætningspapirer, i henhold til særlig vedtagelse mortificeres uden dom, skal indkaldelsen i det mindste give 1 års frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
      <Afsnit id="idb9a309e5-bbf9-44fa-9947-9c5c0c5e6837" localId="4">
        <Rubrica id="iddd9bf9d6-472e-44ad-9d6d-bbf46cd7a955">
          <Linea>
            <Char>Lovens ikrafttræden m.m.</Char>
          </Linea>
        </Rubrica>
        <Kapitel id="id2e158d9b-baec-4cca-a595-77018e994055" localId="4">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id6c9e28fb-e9e9-427d-9214-da0a3aef93fe" localId="17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="idc79527e3-2440-443b-b290-86139d1e425b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Denne lov træder i kraft den 1. juli 1938.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Dersom inden lovens ikrafttræden offentlig indkaldelse er udstedt eller retten har tilladt indkaldelse, sker mortifikation i overensstemmelse med de hidtil gældende regler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5f5607e4-5fe8-4b8c-9b84-adfacd93f7cd" localId="18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="id56ab3143-d436-4d10-bf17-61b821edf7de">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forordning af 7. februar 1823 ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="ida5868898-f169-402e-b922-ea46a73e7ea8">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1082 af 20. december 1995</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id9c39ec2e-3fc9-4619-b322-c405ec4cdd76">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 8, stk. 2, 2. pkt., og § 8, stk. 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id9b5cd630-bbfe-4427-96d7-05f95faa4fd0">
        <Explicatus>§ 14</Explicatus>
        <Stk id="id96f98470-a47b-40ea-a683-cd6df98ceb73">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder for Danmark og Grønland i kraft den 1. januar 1996.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Justitsministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden for Færøerne.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id9d2eb656-50ea-48df-8e1f-16c5d9ad496e">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id275a34aa-2641-4ec2-b87d-705a7a0d899c">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 539 af 8. juni 2006 (Digital tinglysning)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="ide6deeded-5b03-4b6f-9671-14308a62b456">
          <Explicatus>2)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 6, stk. 4, § 9, stk. 2, 3. pkt., og § 15.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id3242cc51-1233-40e6-9b67-4f9386200a06">
        <Explicatus>§ 13</Explicatus>
        <Stk id="id6ff0b382-da5d-4bf6-8014-e7ee3aedcb06">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Justitsministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden, jf. dog stk. 5 og 6.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="idac0b61e9-1204-449a-bb6f-19c7e855d52f">
              <Explicatus>3)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Ved bekendtgørelse nr. 762 af 20. juli 2009 er det bestemt, at loven sættes i kraft den 8. september 2009 for så vidt angår tingbogen.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Ved bekendtgørelse nr. 1183 af 14. oktober 2010 er det bestemt, at loven sættes i kraft den 2. november 2010 for så vidt angår bilbogen.</Char>
                </Linea>
                <Linea>
                  <Char>Ved bekendtgørelse nr. 209 af 15. marts 2011 er det bestemt, at loven sættes i kraft den 21. marts 2011 for så vidt angår personbogen og andelsboligbogen.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id63ddfe9f-d4bb-415c-bda9-e0acb74eae8d">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Justitsministeren kan bestemme, at loven træder i kraft på forskellige tidspunkter, for så vidt angår tingbogen, bilbogen, andelsboligbogen og personbogen.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8a0025e1-ea33-481b-9600-2803c193fb78">
          <Explicatus>Stk. 3-6.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id04158f59-c63a-4083-bdc4-70600de3a591">
    <UnderskriftStedDato id="id04158f59-c63a-4083-bdc4-70600de3a591" />
    <Underskriver id="id04158f59-c63a-4083-bdc4-70600de3a591" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>