<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id82811e82-7137-4daa-b780-d53eca32bd50" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="ide960b9e7-cacb-4839-be3b-aa269ab89158">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150094429</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN011954</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>173524</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om skattefri kompensation for forhøjede energi- og miljøafgifter</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-08-05</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-02-28</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>944</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 191 af 27/02/2017 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 944 af 05/08/2015</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20170019130</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2017-02-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af personskatteloven og lov om skattefri kompensation for forhøjede energi- og miljøafgifter (Forhøjelse af bundskatten og det skrå skatteloft og reduktion af den grønne check til finansiering af afskaffelsen af PSO-afgiften m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nJens Brøchner</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Søren Schou</Signature>
    <PlaceOfSignature>Skatteministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skattemin., j.nr. 15-1988675</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id4bdd33c4-a41e-4dcc-bc2d-31194f506ddd">
    <Titel id="id005e45f9-b6f9-4790-950a-508f7fb312e1">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om skattefri kompensation for forhøjede energi- og miljøafgifter</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id0c949333-dc28-4cba-a4eb-8a1d1706fdc3">
    <Indledning id="idbfea002c-f69f-4ff0-803c-fa5f9309dad0">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om skattefri kompensation for forhøjede energi- og miljøafgifter, jf. lovbekendtgørelse nr. 538 af 23. maj 2013, med de ændringer, der følger af § 5 i lov nr. 1174 af 5. november 2014.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id9f99090d-ff86-457f-9ce4-b9006040073b">
      <Afsnit id="id8aab35d2-1ea1-4e44-987b-c9f7520ada38" localId="1">
        <Kapitel id="idc7f0d41f-e6ac-4a11-9d36-8ca9a7d04577" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="ide79a7620-5aba-4d79-bb3d-8b22d0bf9294">
            <Linea>
              <Char>Skattefri kompensation</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ida3fceefe-fd83-4ba4-9a5f-d6e7583fb246" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idb36234ac-ea6a-4134-9490-33b6acacccf4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der ydes en skattefri kompensation på det beløb, der er anført i 2.-7. pkt., til personer, der ved indkomstårets udløb er fyldt 18 år, og som er skattepligtige efter kildeskattelovens § 1 eller omfattet af kildeskattelovens afsnit I A den første dag i indkomståret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For indkomståret 2015 udgør beløbet 955 kr. For indkomståret 2016 udgør beløbet 950 kr. For indkomståret 2017 udgør beløbet 940 kr. For indkomståret 2018 udgør beløbet 930 kr. For indkomståret 2019 udgør beløbet 900 kr. For indkomståret 2020 og efterfølgende indkomstår udgør beløbet 875 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7ef48de6-4117-47d3-a88e-3a66cb4c3bda">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til personer, der er skattepligtige efter kildeskattelovens § 1 eller omfattet af kildeskattelovens afsnit I A den første dag i indkomståret, og som har barn eller børn, der ved indkomstårets udløb ikke er fyldt 18 år, ydes i overensstemmelse med de bestemmelser, som følger af § 5, stk. 1-6, en supplerende skattefri kompensation på det beløb, der er anført i 2.-5. pkt., hvis barnet den første dag i indkomståret faktisk opholder sig her i landet, ikke har indgået ægteskab, ikke er anbragt uden for hjemmet efter lov om social service, ikke sammen med en indehaver af forældremyndigheden er optaget i en døgnforanstaltning efter lov om social service eller i øvrigt forsørges af offentlige midler.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For indkomstårene 2015 og 2016 udgør beløbet 220 kr. pr. barn, dog maksimalt 440 kr. For indkomstårene 2017 og 2018 udgør beløbet 215 kr. pr. barn, dog maksimalt 430 kr. For indkomståret 2019 udgør beløbet 210 kr. pr. barn, dog maksimalt 420 kr. For indkomståret 2020 og efterfølgende indkomstår udgør beløbet 200 kr. pr. barn, dog maksimalt 400 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8c87031e-bdff-48de-9f8b-bdbb38334604">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opholder barnet sig den første dag i indkomståret i udlandet, skal betingelsen i stk. 2, nr. 1, anses for opfyldt, hvis der er tale om et kortvarigt ophold, eller hvis der er tale om et midlertidigt ophold som led i et uddannelsesforløb med henblik på at forbedre barnets muligheder for at klare sig under fortsat ophold her i landet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcf041599-acab-4299-8718-108779f3e79b">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til personer, som opfylder betingelserne i stk. 1, ydes et skattefrit tillæg på 280 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id00b88016-6220-411c-9f3b-c5c4ea65ae03">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1-3 finder ikke anvendelse på personer, som har valgt beskatning efter kildeskattelovens §§ 48 E og 48 F.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id1343a240-268a-4238-90ef-210895e1ef1c" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id4d7b86cd-f676-4c75-bf8c-a9d3ad73b24d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den kompensation, som er nævnt i § 1, stk. 1, nedsættes med 7,5 pct. af grundlaget for topskat efter personskattelovens § 7, stk. 1 og 6, i det omfang topskattegrundlaget overstiger et bundfradrag på 362.800 kr. (2010-niveau).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4a881b3e-1632-48ba-a1e5-29631e287766">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den supplerende kompensation, som er nævnt i § 1, stk. 2, nedsættes med 7,5 pct. af grundlaget for topskat efter personskattelovens § 7, stk. 1 og 6, i det omfang topskattegrundlaget overstiger bundfradraget efter stk. 1 med tillæg af det beløb, der er anført i 2.-7. pkt. For indkomståret 2015 udgør beløbet 12.733 kr. For indkomståret 2016 udgør beløbet 12.667 kr. For indkomståret 2017 udgør beløbet 12.533 kr. For indkomståret 2018 udgør beløbet 12.400 kr. For indkomståret 2019 udgør beløbet 12.000 kr. For indkomståret 2020 og efterfølgende indkomstår udgør beløbet 11.667 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id26684684-56af-4ea9-89f9-3af4ae9e8124">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det tillæg, som er nævnt i § 1, stk. 4, bortfalder, hvis grundlaget for topskat efter personskattelovens § 7, stk. 1 og 3, overstiger et grundbeløb på 212.000 kr. (2010-niveau).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id91bb30e6-fcac-49d9-b800-780ddb9a05b5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For ægtefæller finder personskattelovens § 7, stk. 6, anvendelse ved den beregning, der skal foretages efter stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc652a3a0-6b03-45e3-b39a-0031c97ab552">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bundfradraget i stk. 1 og grundbeløbet i stk. 3 reguleres efter personskattelovens § 20.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ida765eda1-db72-4d21-a20f-03ab056ec115" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idd2426684-217e-4ba4-9f08-ad293629915e">
            <Linea>
              <Char>Administration m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idbab9a667-118f-446e-a47f-0614d12b8e5c" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id2b8d47ea-2b15-4d11-8f51-b527da8c22ad">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udgifterne til kompensation efter § 1 afholdes af statskassen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idffea4234-725a-4af6-8499-07eb879b1973" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id63083181-afc7-49c7-8926-4ece2ec723a6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kompensation efter § 1 ydes efter kildeskattelovens § 60, jf. § 62.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen træffer afgørelse om, hvorvidt betingelserne for at opnå kompensation efter § 1 er opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idea90f1c0-e943-414b-ad92-c377be8d97b4" localId="5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id9249a928-205f-4731-9be1-291b9a78fdd0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den supplerende kompensation efter § 1, stk. 2, ydes til barnets moder, jf. dog stk. 2-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id020dd5e2-0594-4a5d-97e5-14d399b098f0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har kun faderen forældremyndigheden over barnet, ydes den supplerende kompensation til ham.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ided9c0aca-87cc-4251-8fac-93df0b060849">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har kun den ene af forældrene forældremyndigheden over barnet, og den anden af forældrene godtgør, at barnet bor hos denne, kan den supplerende kompensation ydes til den, som barnet bor hos.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7e5dfbbe-451e-474b-b18c-2be62eb25979">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis forældre, der har fælles forældremyndighed, ikke lever sammen, ydes den supplerende kompensation til den af forældrene, der har barnet hos sig.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opholder barnet sig i disse tilfælde lige meget hos begge forældre, ydes den supplerende kompensation til den af forældrene, på hvis adresse barnet er tilmeldt folkeregisteret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb6c6f727-727f-4049-af1e-96914d641844">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er barnet i privat familiepleje, jf. § 78 i lov om social service, kan den supplerende kompensation ydes til den, der har taget barnet i pleje.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er barnet i pleje hos et ægtepar, ydes den supplerende kompensation til plejemoderen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id44118848-4a46-4a2a-9cf5-4ccc83e4f0bc">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når den, der har forældremyndigheden over barnet, er indsat i institutioner under Kriminalforsorgen ud over 3 måneder, kan den supplerende kompensation ydes til den indsattes ægtefælle, såfremt den indsattes særbarn opholder sig hos denne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1af5375d-179d-431d-ae8b-5461ac3ea9ae">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Modtager en af de personer, der er nævnt i stk. 2-6, børne- eller ungeydelse efter § 4, stk. 2-5 eller 7, i lov om en børne- og ungeydelse, ydes den supplerende kompensation efter § 1, stk. 2, til denne person uden ansøgning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetales børne- eller ungeydelsen til barnet, sker ydelsen af den supplerende kompensation efter stk. 2-6 dog efter ansøgning til told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id832c74cf-d29b-4563-9ce5-ff66bca47792" localId="6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id3bd5335c-74e6-4c3f-9982-f3374d436974">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den person, til hvem der ydes supplerende kompensation efter § 1, stk. 2, har pligt til at oplyse told- og skatteforvaltningen om ændringer i den pågældendes forhold, der medfører bortfald af retten til kompensation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd1ffa026-a2ae-4951-88ec-350702cfa98b" localId="7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id7792fd6e-ee9a-4230-bb76-460b455c3d99">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentlige myndigheder skal efter anmodning meddele told- og skatteforvaltningen de oplysninger, der er nødvendige for afgørelsen af en sag efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb6b8aaa2-fe9f-491c-9967-6dfe78979f2f" localId="8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="idbb7300ed-e128-4808-b37a-3e4727f11e72">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kompensation efter § 1 indgår ikke ved beregning af ydelser efter den sociale lovgivning eller efter lovgivningen om uddannelsesstøtte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id311c6239-77af-435b-8e72-ef1da9aaeeff" localId="9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id093247b7-816f-4a65-9959-d7d3df5c745c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav på kompensation efter § 1 kan ikke overdrages eller gøres til genstand for retsforfølgning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8d87eb29-3181-47f9-882a-2eb3a368791f" localId="10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="idda278e3c-d4c6-455e-9379-17ec5e002fa1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler om ansøgning om supplerende kompensation efter § 1, stk. 2, jf. § 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="iddb7d0fa6-1f12-465a-bec7-9a2f3f38a18f" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id098f5bed-2e06-42f9-b72d-7e6e36a22f96">
            <Linea>
              <Char>Straf</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idae603b09-1ee4-4749-9338-85153631abf2" localId="11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id76665b7f-3fdd-4320-91e6-af03229453a4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der forsætligt eller groft uagtsomt</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idae278979-8900-4b5b-9cc3-bb7ef70453b6">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id0e1e4f48-421b-4a75-8559-f23da0b42a41" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgiver urigtige eller vildledende oplysninger om, hvorvidt betingelserne for at opnå kompensation efter § 1 er opfyldt,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id0f5aa3cf-ad07-492d-b329-7d90d9f70d36" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fortier oplysninger om, hvorvidt vedkommende er berettiget til at opnå kompensation efter § 1, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id9f57ab5b-6458-4e45-9cf1-9435b6bb3755" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder § 6.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id10e3ff33-6fd0-4e50-9be7-9f4cbf4c0d37" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="idfe459b3b-3864-494e-96c3-fbbd91aaed5a">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0f669b97-9e67-4d83-a092-afafd453e0d4" localId="12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id2cb9d11f-a96e-4442-a4ba-daf994dfceac">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende og har virkning fra og med indkomståret 2010.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc636cb67-2ccc-4a11-9129-96440c611b79" localId="13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id891eb678-36cf-4fc8-818f-cabb3e448d36">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id1bda1bb6-6445-405a-839b-64f35808230b">
    <UnderskriftStedDato id="id1bda1bb6-6445-405a-839b-64f35808230b" />
    <Underskriver id="id1bda1bb6-6445-405a-839b-64f35808230b" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>