<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id26e78170-e0b9-48e7-a528-ccae7258e6c2" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="idf780bb1a-abcd-4135-beb2-e109617954d5">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150118029</AccessionNumber>
    <DocumentId>AN012198</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>174388</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. (opkrævningsloven)</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-09-30</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-01-14</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>1180</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 298 af 22/03/2016 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 322 af 05/04/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 395 af 02/05/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 428 af 18/05/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1224 af 29/09/2016</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1180 af 30/09/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Opkrævningsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2016-10-03</DateOfHistoricMark>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20160029830</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2016-03-22</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om inddrivelse af gæld til det offentlige, lov om en børne- og ungeydelse og opkrævningsloven (Restanceinddrivelsesmyndighedens inddrivelse i perioden til og med 2019, gennemførelse af modregning og indkomstaftrapning af børne- og ungeydelsen uden partshøring m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20160032230</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2016-04-05</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af toldloven, momsloven, opkrævningsloven og lov om anvendelse af Det Europæiske Fællesskabs forordning om toldmyndighedernes indgriben over for varer, der mistænkes for at krænke visse intellektuelle ejendomsrettigheder, og om de foranstaltninger, som skal træffes over for varer, der krænker sådanne rettigheder (Ændringer som følge af forordning om EU-toldkodeksen)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20160039530</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2016-05-02</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om arbejdsskadesikring, lov om arbejdsløshedsforsikring m.v., lov om arbejdsmiljø og forskellige andre love (Overførsel af Arbejdsskadestyrelsens opgaver til den selvejende institution Arbejdsmarkedets Erhvervssikring og til Styrelsen for Arbejdsmarked og Rekruttering samt nedlæggelse af Arbejdsmarkedets Erhvervssygdomssikring)</Ref_Text>
    <Change id="change_4" />
    <Ref_Accn REFid="change_4">A20160042830</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_4">2016-05-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_4">Lov om ændring af lov om inddrivelse af gæld til det offentlige, kildeskatteloven, ligningsloven, opkrævningsloven og selskabsskatteloven (Indførelse af beløbsmæssige bagatelgrænser i forbindelse med udbetaling og opkrævning m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nJens Brøchner</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Camilla Christensen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Skatteministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Skattemin., j.nr. 15-2655867</JournalNumber>
    <Ministry>Skatteministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>SKAT</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id66894762-cf65-418f-a271-8f4ed1fc4d5d">
    <Titel id="id4d2095d7-dfac-4373-8122-5c6ad3444bf7">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. (opkrævningsloven)</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id8679fcfe-c824-44c0-85d2-ee46d6799a5a">
    <Indledning id="idcf734ded-77d6-42cd-9f58-4533d66925db">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om opkrævning af skatter og afgifter m.v. (opkrævningsloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 569 af 28. maj 2014, med de ændringer, der følger af § 3 i lov nr. 1500 af 23. december 2014, § 21 i lov nr. 1532 af 27. december 2014 og § 1 i lov nr. 998 af 30. august 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="idd0a16873-cb01-4e32-a777-5201997d1dac">
      <Afsnit id="ida42065f5-3273-43fa-a626-c744e9604e13" localId="1">
        <Kapitel id="id8d6be46b-9025-4e3f-86bb-217a6a0ace19" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id151dcb2c-3c07-47ad-b40c-98f555a67b61">
            <Linea>
              <Char>Lovens anvendelsesområde</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idfdf28672-ea00-4970-9aed-18f40c02e443" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id9603e8ec-d3d2-4e7d-8d62-b94686e8fe2d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder for opkrævning af skatter og afgifter m.v., for hvilke virksomheder, selskaber, fonde eller foreninger m.v. er eller skulle have været registreret hos eller anmeldt til told- og skatteforvaltningen, i det omfang der ikke er fastsat særlige bestemmelser i anden lovgivning eller i EF-forordninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7cdf074f-fdf3-4a8f-98bd-ee62c81cbd5d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I de tilfælde, der er nævnt i § 9 og § 10 a, gælder loven, i det omfang, der er fastsat i § 9 og § 10 a.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I de tilfælde, der er nævnt i § 16, gælder kapitel 5, § 8, stk. 1, nr. 4, § 12, stk. 5, og § 13 tillige betalinger vedrørende andet end skatter og afgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idadb8ab99-95e0-463b-bd48-8464924acd05">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder derudover for opkrævning af andre skatter og afgifter m.v. end de i stk. 1 nævnte, i det omfang der i anden lovgivning henvises til denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb894fa84-e533-4afe-8764-e289ffd8f536">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder uanset stk. 1 ikke opkrævning af told.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1327bf3b-6796-4fac-8908-b6fd67cc1082">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder kun for opkrævning af virksomhedens ejers, selskabets, fondens eller foreningens egne indkomstskatter, i det omfang dette er særligt fastsat i anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id2215f3c4-5c3c-44a7-9117-5c99a36fd044" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="id69148647-9bac-401d-b727-78b8a36977d6">
            <Linea>
              <Char>Afregning af skatter og afgifter m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id88b757b5-e0c3-431e-bc80-867c267203f2" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id8aebc2f3-66a5-4b23-9d48-19fee2fb68aa">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afregningsperioden er kalendermåneden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor der i anden lovgivning er henvist til afgiftsperioden, svarer dette til afregningsperioden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For hver afregningsperiode og for hver skat eller afgift m.v. skal der indgives en angivelse med de oplysninger, som følger af reglerne i den enkelte skatte- og afgiftslov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>3. pkt. finder dog ikke anvendelse, for så vidt angår indeholdt A-skat og arbejdsmarkedsbidrag, som skal indberettes til indkomstregisteret, og indeholdt udbytteskat, som skal indberettes efter skattekontrollovens § 9 B, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id077122e6-2e93-4ffb-889e-a20b4aa9c4d6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelser vedrørende de i bilag 1, liste A, nævnte love skal indgives til told- og skatteforvaltningen senest den 15. i den første måned efter udløbet af afregningsperioden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelser vedrørende den lov, som er nævnt i bilag 1, liste B, skal indgives til told- og skatteforvaltningen senest den 10. i den første måned efter udløbet af afregningsperioden, jf. dog stk. 6.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I januar måned skal disse angivelser dog indgives senest den 17. januar.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6b1993bb-94d1-4712-af86-20da3bdb9f83">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt den sidste rettidige angivelsesdag er en lørdag, søndag eller helligdag, anses den nærmest følgende hverdag som sidste rettidige angivelsesdag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idda5a1356-e100-4527-9d53-97e4096c7519">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatter og afgifter m.v. (tilsvaret) forfalder til betaling den 1. i den måned, hvor angivelsen skal indgives, og skal indbetales senest samtidig med angivelsesfristens udløb, jf. dog stk. 6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide8ce6d57-130c-4ddf-a63e-72994505d17d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indeholdt A-skat og arbejdsmarkedsbidrag, som er omfattet af stk. 1, 4. pkt., forfalder til betaling den 1. i den første måned efter udløbet af afregningsperioden og skal indbetales senest den 10. i den første måned efter udløbet af afregningsperioden, jf. dog stk. 6.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 2, 3. pkt., og stk. 3 finder tilsvarende anvendelse, for så vidt angår fristen for indbetaling efter 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbddfaa04-1e46-4360-ae6b-9e0e1e240518">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For indeholdelsespligtige efter kildeskatteloven, hvor det sammenlagte tilsvar i henhold til indgivne angivelser, foretagne indberetninger til indkomstregisteret eller foreløbige fastsættelser, jf. § 4, af enten arbejdsmarkedsbidrag eller A-skat i en forudgående 12-måneders-periode regnet fra og med oktober 2 år før kalenderåret til og med september i året før kalenderåret overstiger 250.000 kr. henholdsvis 1 mio. kr., forfalder indeholdt A-skat og arbejdsmarkedsbidrag i kalenderåret til betaling den sidste hverdag (bankdag) i den måned, som indkomsten vedrører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forfaldstidspunktet for indeholdt A-skat m.v. som nævnt i 1. pkt. finder tilsvarende anvendelse for indeholdelsespligtige med flere virksomheder, for hvilke der føres særskilt regnskab, og som har fået tildelt flere SE-numre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke, hvis den indeholdelsespligtiges samlede tilsvar ikke overstiger 250.000 kr. henholdsvis 1 mio. kr., jf. 1. pkt. Sidste rettidige angivelses- og betalingsdag er forfaldsdagen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf7a629f0-047b-4259-91cc-c118545d98de">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Pensionskasser, Arbejdsmarkedets Tillægspension, forsikringsselskaber og pengeinstitutter som nævnt i kildeskattelovens § 49 D, stk. 1, indbetaler de forventede bidrag for kalenderåret af pensionsindbetalinger den 1. september, jf. dog kildeskattelovens § 49 D, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indbetaling sker til told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Senest den 1. april i året efter udløbet af kalenderåret skal de selskaber m.v., som er nævnt i 1. pkt., indbetale de endelige arbejdsmarkedsbidrag, dog med modregning af de foreløbige arbejdsmarkedsbidrag efter 1. pkt. Overskydende bidrag indbetales til told- og skatteforvaltningen, der tillige forestår eventuel tilbagebetaling af for meget betalt bidrag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler om indberetning m.v. omfattet af 1.-4. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideef7cc73-661a-4176-a49b-7467d5ef698d">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler om angivelse og indbetaling af skatter og afgifter m.v. efter stk. 1-6.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan ligeledes fastsætte regler om angivelse og indbetaling ved ophør af virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide2f94c3c-c3a6-4f70-88f5-7638c719729d" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="idd60242d7-511a-4c4e-9def-be5e1bce0769">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelser efter § 2 skal være underskrevet af virksomhedens ansvarlige ledelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id21700e2e-1f45-4004-bd76-236c9a90870c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan give tilladelse til, at angivelse indgives ved elektronisk dataoverførsel.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler for sådanne angivelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfc634cc6-427e-4d59-9b38-8370f5ad9859" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="ide6bb6a28-1087-4727-a60a-45600f096d93">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har told- og skatteforvaltningen efter afleveringsfristens udløb ikke modtaget angivelse for en afregningsperiode, kan de fastsætte virksomhedens tilsvar af skatter og afgifter m.v. foreløbigt til et skønsmæssigt beløb.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende gælder, hvis indkomstregisteret eller told- og skatteforvaltningen efter udløbet af fristen for indberetning til indkomstregisteret for en afregningsperiode ikke har modtaget indberetning af indeholdte beløb omfattet af § 2, stk. 1, 4. pkt. Tilsvaret betales senest 14 dage efter påkrav.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide0d79f2f-772c-4a48-a487-0e601cf30b34">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden skal betale en afgift på 800 kr. for en foreløbig fastsættelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Foretages der en foreløbig fastsættelse for både A-skat og arbejdsmarkedsbidrag, betales dog kun én afgift pr. afregningsperiode.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id387503a1-c209-4c6d-9a1d-470d20f26d0b">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt en virksomhed i fire på hinanden følgende afregningsperioder for det samme registreringsforhold har fået foretaget en foreløbig fastsættelse af virksomhedens tilsvar af skatter eller afgifter m.v., kan told- og skatteforvaltningen inddrage virksomhedens registrering hos told- og skatteforvaltningen, for så vidt angår det pågældende registreringsforhold, medmindre virksomheden inden inddragelsen indgiver de manglende angivelser henholdsvis manglende indberetninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis told- og skatteforvaltningen skønner, at virksomheden ikke vil kunne fortsætte uden registreringsforholdet som nævnt i 1. pkt., inddrages tillige virksomhedens øvrige registreringer, medmindre virksomheden inden for den frist, der er anført i 3. pkt., meddeler told- og skatteforvaltningen, at de øvrige registreringer ønskes opretholdt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen skal dog forinden inddragelsen ved rekommanderet brev meddele virksomheden, at registreringen eller registreringerne vil blive inddraget, såfremt de manglende angivelser henholdsvis manglende indberetninger ikke indgives inden 14 dage.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det skal fremgå af meddelelsen, at en fortsættelse af virksomheden efter en inddragelse vil være strafbar efter § 17, stk. 3, og at ledelsen hæfter for skatter og afgifter m.v., jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis told- og skatteforvaltningen efter 2. pkt. oplyser, at virksomhedens øvrige registreringer tillige inddrages, oplyses i meddelelsen endvidere, at virksomheden inden for fristen i 3. pkt. skal give told- og skatteforvaltningen meddelelse herom, såfremt de øvrige registreringer ønskes opretholdt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelse om, at registreringen eller registreringerne er inddraget, skal tilsendes virksomheden ved rekommanderet brev.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det skal fremgå heraf, at en fortsættelse af virksomheden vil være strafbar efter § 17, stk. 3, og at ledelsen ved en fortsættelse af virksomheden hæfter for skatter og afgifter m.v., jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id79e4ad09-f7cc-42af-b690-9dba3e8c09af">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ledelsen i en virksomhed, der forsætligt eller groft uagtsomt fortsætter driften af virksomheden, selv om registreringen er inddraget efter stk. 3, hæfter for de af loven omfattede skatter og afgifter m.v., der opstår som følge af den uregistrerede virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hæftelsen er personlig, ubegrænset og solidarisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4fd0e2c0-9354-4744-b379-7d793e205b4e" localId="5">
              <Explicatus>§ 4 a.</Explicatus>
              <Stk id="id55f6991b-fac1-4c88-884f-063708676ea1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan give den afgiftspligtige et påbud om at efterleve de i § 2, stk. 1 og 2, fastsatte bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan pålægge den afgiftspligtige daglige bøder efter § 18 a, indtil påbuddet efterleves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbe7a26ee-c0e5-435e-83a6-dc9e6cf2d54b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Påbuddet skal indeholde en henvisning til den relevante bestemmelse og en anvisning af, hvilke konkrete handlinger eller foranstaltninger virksomheden skal gennemføre for at overholde den pågældende bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Påbuddet gives skriftligt, og det skal fremgå heraf, at hvis påbuddet ikke efterleves inden for den angivne frist, kan modtageren heraf pålægges daglige bøder, indtil påbuddet efterleves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5223a685-47ea-43e1-97e1-516d0069b2bd" localId="6">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id224b7edc-0ccf-4bc1-89f0-5e040a13d895">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis det konstateres, at en virksomhed har afgivet urigtig angivelse eller indberetning af beløb omfattet af § 2, stk. 1, 4. pkt., således at virksomheden har betalt for lidt i skatter eller afgifter m.v. eller har fået udbetalt for meget i godtgørelse, afkræves virksomheden det skyldige beløb til betaling senest 14 dage efter påkrav.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2116d9cd-bd3e-4662-a109-7afc6b65a352">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan størrelsen af det tilsvar, som påhviler virksomheden, ikke opgøres på grundlag af virksomhedens regnskaber, kan told- og skatteforvaltningen ansætte virksomhedens tilsvar skønsmæssigt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende gælder, hvis en virksomhed har modtaget et for stort beløb som godtgørelse og størrelsen af det beløb, som virksomheden derfor skal tilbagebetale, ikke kan opgøres på grundlag af virksomhedens regnskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id03cea566-9a15-4313-8516-3ac7b4cda04b" localId="7">
              <Explicatus>§ 5 a.</Explicatus>
              <Stk id="id3c056c65-eca6-4289-adbb-83f259fe967a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har virksomheden ikke udarbejdet et regnskab, der kan danne grundlag for opgørelsen af en periodeangivelse efter reglerne i den enkelte skatte- og afgiftslov, eller kan størrelsen af det tilsvar, der påhviler virksomheden, ikke opgøres på grundlag af virksomhedens regnskab, kan told- og skatteforvaltningen indgå aftale med en statsautoriseret eller en registreret revisor om at udarbejde et regnskab for den skatte- eller afgiftspligtige.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved beslutning herom skal der tages hensyn til virksomhedens forhold, herunder betalingsevne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Før told- og skatteforvaltningen indgår aftale med en revisor, skal forvaltningen skriftligt meddele denne beslutning til den skatte- eller afgiftspligtige.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis den skatte- eller afgiftspligtige inden 2 måneder fra underretningen indsender et regnskab, der kan danne grundlag for skatte- og afgiftsansættelsen, bortfalder forvaltningens beslutning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan efter anmodning give henstand med indsendelse af regnskab, hvis særlige omstændigheder taler herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8133c85d-33ba-46fe-9361-169d3f6df562">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden har inden udløbet af fristen i stk. 1 mulighed for at stille forslag om, hvilken revisor der skal udarbejde regnskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1, 5. pkt., finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kan told- og skatteforvaltningen ikke godkende forslaget, skal fravalget begrundes.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forvaltningens fravalg af revisor kan ikke påklages til anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id098de1ff-5b85-441e-a395-e56e79b579e8">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen betaler honorar til revisor for udarbejdelse af regnskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden har pligt til at refundere told- og skatteforvaltningen revisorhonoraret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told og skatteforvaltningen kan bestemme, at virksomheden kun skal betale en del af honoraret, hvis særlige omstændigheder taler herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3b185f5d-a574-420a-9499-14aa7cca5db7">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Denne lovs almindelige regler om opkrævning og inddrivelse af skatte- og afgiftskrav finder tilsvarende anvendelse ved opkrævning og inddrivelse af told- og skatteforvaltningens udlæg til revisor hos virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan foretages modregning med eventuelle statslige og kommunale tilgodehavender.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7f091711-4d86-436f-97c3-a1ce15683d8f" localId="8">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="id07ff9459-422a-413f-9145-0065dbf900d4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der skal betales et gebyr på 65 kr. for erindringsskrivelser vedrørende betaling efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id44e235c2-7653-4eff-b3dd-9bc86f16cb69" localId="9">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="id9bde202e-5902-4823-afbe-11081eea1b03">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betales et beløb ikke rettidigt, eller er der ydet henstand med betalingen, skal der betales en månedlig rente som fastsat efter stk. 2 med tillæg af 0,7 procentpoint regnet fra den seneste rettidige betalingsdag for beløbet, og frem til beløbet betales.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten beregnes dagligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten kan ikke fratrækkes ved opgørelsen af den skattepligtige indkomst.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For beløb, der opkræves efter reglerne i kapitel 5, finder bestemmelsen om saldoforrentning i § 16 c, stk. 1, anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id64756d2a-f4d7-44a0-b375-cd575efb0f52">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Renten fastsættes for kalenderåret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten offentliggøres senest den 15. december forud for det år, hvor den skal have virkning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten for 1 år beregnes på grundlag af et simpelt gennemsnit af den af Danmarks Nationalbank opgjorte kassekreditrente for ikkefinansielle selskaber i månederne juli, august og september i det foregående kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den af Nationalbanken opgjorte månedlige kassekreditrente for ikkefinansielle selskaber opgøres i henhold til Den Europæiske Centralbanks forordning (EF) nr. 63/2002 af 20. december 2001 vedrørende statistik over de monetære finansielle institutioners rentesatser på indlån fra og udlån til husholdninger og ikkefinansielle selskaber (ECB/2001/18).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den af Nationalbanken opgjorte månedlige kassekreditrente for ikkefinansielle selskaber opgøres som et vægtet gennemsnit af den effektive rentesats for den udestående lånemasse opgjort med to decimaler, og det simple gennemsnit, jf. 3. pkt., nedrundes til nærmeste hele procentsats, og den beregnede rente divideres med 24 og afrundes nedad til én decimal.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idbc613f02-ee76-4953-a102-8822cefe92a8" localId="10">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="id5d9fd7af-1344-4c54-95e5-6182ef8a62d4">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan, når det på grund af særlige omstændigheder findes rimeligt, meddele fritagelse for betaling af</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id5f0d9a8e-9787-46ba-a343-a537fa59bc4a">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idac0ec863-5ccf-4771-901a-dfa05a30dcd1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgift for foreløbig fastsættelse af tilsvar efter § 4, stk. 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idde81de9e-adcc-4c47-94fa-31ff2fd66dee" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>gebyr efter § 6,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id7c1fd20e-dc37-402f-b5d6-5c8bda2916fc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>renter efter § 7 samt</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id39176c1a-5dbb-499f-87c1-0fa8d7514595" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>renter efter § 16 c, stk. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc83dfe9b-34b8-4a05-92a1-30b4a40c8288">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren fastsætter nærmere regler om anvendelsen af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id4733a707-e3d0-44af-baec-5683166a751e" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="id50670d8c-4b17-4226-97d3-ccc8328a31a8">
            <Linea>
              <Char>Særlige regler for visse varemodtagere</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id0a59f518-e8b8-44b8-b6f3-6bb8f8b3495b" localId="11">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="id888b1956-e0e1-463d-94da-7391a2c0d2aa">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der ikke er autoriseret eller registreret efter afgiftslovene nævnt i bilag 1, liste A, nr. 1-4, 7 og 8, og som fra andre EU-lande har modtaget varer omfattet af disse afgiftslove, skal ved modtagelsen af varerne angive den afgiftspligtige mængde af varerne til told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelsen skal være underskrevet af den, der har modtaget varerne, eller af sælgerens fiskale repræsentant her i landet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd9296542-08c8-4a38-92b0-b99bd36ec8eb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Varemodtagere, der ikke er erhvervsdrivende, og som fra andre EU-lande modtager varer m.v., der er afgiftspligtige efter de afgiftslove, der er nævnt i bilag 1, liste A, nr. 5, 6, 9-17 og 30, skal ved modtagelsen af varerne angive den mængde varer, hvoraf der skal betales afgift til told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Angivelsen skal være underskrevet af varemodtageren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide1a11a9e-16f6-4e3d-b3cf-33955f5ff217">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i stk. 1 og 2 nævnte varemodtagere skal indbetale afgiften til told- og skatteforvaltningen senest samtidig med indsendelsen af de i stk. 1 og 2 nævnte angivelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 3, stk. 2, og §§ 5-7 og § 8, nr. 2 og 3, finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc5b61eb7-597e-494a-b6af-0567d52e4fc8">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte bestemmelser om angivelsen og afgiftens indbetaling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idaabec6d6-8cd8-4f61-9759-eb3a31c01458" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id4bb7201d-3549-46de-bc08-9ad08a77af17">
            <Linea>
              <Char>Hæftelse, inddrivelse og eftergivelse m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idee21ae8e-0798-40b1-985b-4893bc46dcbc" localId="12">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id17735757-a129-42db-a559-1b1b5efd5e9e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For betaling efter denne lov hæfter selskabet, fonden, foreningen m.v. eller den, der som ejer, forpagter eller lignende driver virksomheden for egen regning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8e6d01c0-0d17-49c6-8f79-bf141030a690" localId="13">
              <Explicatus>§ 10 a.</Explicatus>
              <Stk id="idfd8f59de-d7d9-4722-8a37-278e76c8e5a6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En borger, der er skattepligtig efter kildeskattelovens § 1 eller § 2, og som hos erhvervsdrivende køber ydelser eller varer sammen med ydelser, hæfter solidarisk med den erhvervsdrivende for betaling af indkomstskat, arbejdsmarkedsbidrag og merværdiafgift, som den erhvervsdrivende har unddraget, forudsat at vederlaget overstiger 10.000 kr. inklusive afgift og ikke er betalt via pengeinstitut eller betalingsinstitut, som sikrer identifikation af betalingsmodtager og betaler.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Flere betalinger, som vedrører samme leverance, ydelse, kontrakt el.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>lign.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>, anses som én betaling i forhold til beløbsgrænsen i 1. pkt. Ved løbende ydelser eller periodiske ydelser skal flere faktureringer og betalinger ses som én samlet leverance i forhold til beløbsgrænsen i 1. pkt., når de sker inden for samme kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id497bca13-906f-4c47-9950-c825d74b171b">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den solidariske hæftelse efter stk. 1 omfatter den ydelse, der er leveret til borgeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id960dfd3e-b720-4b09-abdc-97f696c49e25">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en borger ikke har mulighed for at betale via et pengeinstitut eller betalingsinstitut som anført i stk. 1, kan borgeren frigøre sig for hæftelsen ved på told- og skatteforvaltningens hjemmeside at indberette oplysninger om det foretagne køb, herunder fakturaoplysninger, der entydigt identificerer leverandøren, og betalingen heraf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Denne indberetning skal ske senest 14 dage efter betaling, dog senest 1 måned efter fakturaens modtagelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id38f4aed5-6c9c-464e-8fbf-b1aed491e3c7" localId="14">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="ida3624d7e-d514-48d2-8cad-15f813f87c1d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan pålægge en virksomhed at stille sikkerhed, når</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id8067758e-bf0c-4a15-9719-f0e2d89298e4">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id29dc8472-bf65-450a-a20d-0ae7fcd7b59f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>virksomheden for de seneste 12 afregningsperioder fire gange ikke rettidigt har indbetalt skatter og afgifter m.v. omfattet af denne lov og, for så vidt angår enkeltmandsvirksomheder, tillige personskatter og bidrag herunder restskat, der vedrører virksomhedens drift, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                      <Exitus id="id627268d5-edd0-4857-af3f-ae2ecd1b217b">
                        <Index>
                          <Indentatio id="ide8116262-1223-4325-8c6a-88d519c086da" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>a)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>virksomheden er i restance vedrørende skatter og afgifter, for hvilke den er registreret, samt eventuelt selskabsskatter og, for så vidt angår enkeltmandsvirksomheder, tillige personskatter og bidrag herunder restskat, der vedrører virksomhedens drift, med et beløb, der overstiger 50.000 kr., og virksomheden ikke indbetaler denne restance senest den 10. hverdag fra modtagelsen af en erindringsskrivelse fra told- og skatteforvaltningen, hvorved virksomheden underrettes om, at den ved fortsat manglende betaling pålægges at stille sikkerhed, eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                          <Indentatio id="id7e6cbf2a-1be7-474f-8bdf-7710aa21a349" formaInd="Litra">
                            <Explicatus>b)</Explicatus>
                            <Exitus>
                              <Linea>
                                <Char>virksomheden ikke rettidigt har indsendt selvangivelse, eller</Char>
                              </Linea>
                            </Exitus>
                          </Indentatio>
                        </Index>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcba9c944-7c67-45a5-875e-1bd3f49ea6d5" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>virksomhedens kapitalgrundlag, herunder den lovpligtige kapital i selskaber, er trukket ud af virksomheden, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf6ef91d7-e6be-4adb-afe7-c8c3d08a2f73" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der efter virksomhedens registrering opstår eller konstateres forhold, som efter stk. 2, jf. stk. 4, kan begrunde pålæg om sikkerhedsstillelse, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ideb08e33c-dc11-4a8a-9105-d8c50d10686e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>virksomheden leverer varer med leveringssted her i landet, jf. momslovens kapitel 4, som den har erhvervet fra udlandet eller af en virksomhed, som selv har erhvervet varerne fra udlandet, jf. momslovens kapitel 3, eller af enhver anden virksomhed i senere indenlandske transaktionsled, når den merværdiafgift, der opstår i forbindelse med virksomhedens indenlandske salg, forsætligt eller groft uagtsomt ikke vil blive afregnet til told- og skatteforvaltningen, jf. momslovens kapitel 15.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id99671e51-6356-459c-8bd3-788848f79508">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan pålægge en virksomhed, der anmeldes til registrering m.v. efter skatte- og afgiftslove, hvor opkrævningen reguleres efter denne lov, at stille sikkerhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pålæg kan dog kun gives, hvis en fysisk eller juridisk person, som er ejer af virksomheden, reelt driver virksomheden, er medlem af virksomhedens bestyrelse eller direktion eller er filialbestyrer i virksomheden, er eller inden for de seneste 5 år har været ejer af eller medlem af bestyrelsen eller direktionen eller har været filialbestyrer i en anden virksomhed, der har påført staten et samlet tab som følge af konkurs eller anden insolvens eller har skabt en usikret restance til told- og skatteforvaltningen på mere end 50.000 kr. vedrørende skatter og afgifter m.v., der opkræves efter denne lov, eller personskatter og bidrag, herunder restskat, der hidrører fra driften af den anden virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4974e112-f002-4fd2-b525-0ced1a8fa96c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der skal dog kun stilles sikkerhed efter stk. 1 eller 2, når det efter et konkret skøn vurderes, at virksomhedens drift indebærer en nærliggende risiko for tab for staten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når en virksomhed pålægges at stille sikkerhed efter stk. 2, kan virksomheden ikke registreres, før dette pålæg er opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id642c3785-86a9-4ef3-9fc7-3a1658dcbf27">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er den i stk. 2 nævnte virksomhed et selskab, en fond eller en forening m.v., anses som ejer også</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id9b0e769c-c1eb-45e0-b5c8-9d15b28c7286">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf9f39d1a-c0a0-4584-8b45-0a511995dec9" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en person, der besidder sådanne kapitalandele i virksomheden, som henregnes til hovedaktionæraktier efter aktieavancebeskatningslovens § 4</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="iddc9adfa5-258c-4412-b6ac-c9ba7bddd70e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>et selskab m.v., der besidder sådanne kapitalandele i virksomheden, som er omhandlet i kursgevinstlovens § 4, stk. 2, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id77624b3a-90bd-4cfa-af51-eb451c8dd010" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en fysisk eller juridisk person, der udøver bestemmende indflydelse som defineret i ligningslovens § 2, stk. 2, over virksomheden.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide18abf65-465a-4cfd-aab6-2a8b33e57c45">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhed efter stk. 1 og 2 skal stilles for et beløb, der svarer til virksomhedens restancer med skatter eller afgifter m.v., der opkræves efter denne lov, og det forventede gennemsnitlige tilsvar i en 3-måneders-periode samt det skønnede eller opgjorte tilsvar fra den eventuelle periode, hvor virksomheden har været drevet uregistreret.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For enkeltmandsvirksomheder gælder dette tillige indehaverens personskatter og bidrag herunder restskat, der vedrører virksomhedens drift, og restancer vedrørende de i dette stykke omhandlede skatter og afgifter m.v. fra indehaverens tidligere enkeltmandsvirksomhed, der er blevet afmeldt fra registreringen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det gennemsnitlige tilsvar beregnes for igangværende virksomheder på baggrund af det senest afleverede årsregnskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsstillelsen for selskabsskatter beregnes med udgangspunkt i beregnet acontoskat for indeværende regnskabsår reduceret med eventuelle acontobetalinger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhedsstillelsen for personskatter og bidrag beregnes ud fra skattebilletten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2e74d686-bddc-4170-9370-aa4ab35d476f">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhed efter stk. 1 og 2 skal stilles senest 8 dage efter, at virksomheden har modtaget meddelelse herom, idet fristen dog i særlige tilfælde kan forlænges efter anmodning herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Pålæg om sikkerhedsstillelse meddeles virksomheden ved rekommanderet brev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbf6fd02c-bee7-4fa2-8779-6530661c4c65">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelse om pålæg om sikkerhedsstillelse efter stk. 1 skal indeholde oplysning om, at undladelse af at stille den krævede sikkerhed indebærer, at virksomhedens registrering vil blive inddraget, og at en fortsættelse af virksomheden efter en inddragelse vil være strafbar efter § 17, stk. 3, og kan medføre pålæg af daglige bøder efter stk. 11 og hæftelse for virksomhedens skatter og afgifter m.v. efter stk. 12.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id44abf38e-0d6c-45d7-8881-a6d5aded4d93">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Pålæg om sikkerhedsstillelse efter stk. 2 skal meddeles virksomheden, senest 14 hverdage efter at virksomheden anmeldes til registrering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelse om pålæg om sikkerhedsstillelse skal indeholde oplysning om, at undladelse af at stille den krævede sikkerhed indebærer, at virksomheden ikke kan registreres, og at en fortsættelse af virksomheden vil være strafbar efter § 17, stk. 3, og kan medføre pålæg af daglige bøder efter stk. 11 og hæftelse for virksomhedens skatter og afgifter m.v. efter stk. 12.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8722fcc8-4840-4abd-99a3-6b68cbb4deff">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stilles sikkerheden efter stk. 1 ikke rettidigt, inddrages virksomhedens registrering.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Stilles sikkerheden efter stk. 2 ikke rettidigt, nægtes virksomheden registrering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide027aade-9508-4d5a-be7d-64bf93e3b604">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelse om, at registreringen er inddraget eller nægtet efter stk. 9, skal tilsendes virksomheden ved rekommanderet brev, der tillige skal oplyse, at en fortsættelse af virksomheden efter registreringsinddragelsen eller registreringsnægtelsen vil være strafbar efter § 17, stk. 3, og kan medføre pålæg af daglige bøder efter stk. 11 og hæftelse for virksomhedens skatter og afgifter m.v. efter stk. 12.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id310d7050-b192-453c-b4ad-0877fb0b0ea6">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ejeren eller den ansvarlige daglige ledelse af en virksomhed må ikke fortsætte eller indlede driften af virksomheden, hvis virksomhedens registrering er ophørt, inddraget eller nægtet efter stk. 9 eller efter en eller flere andre skatte- og afgiftslove.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan give ejeren eller den ansvarlige daglige ledelse af virksomheden påbud om at efterleve 1. pkt. Told- og skatteforvaltningen kan pålægge ejeren eller den ansvarlige daglige ledelse af virksomheden daglige bøder efter § 18 a, indtil påbuddet efterleves.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et påbud skal henvise til den eller de relevante regler og anvise, hvilke konkrete handlinger eller foranstaltninger virksomheden skal gennemføre for at overholde reglerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen skal meddele påbuddet skriftligt, og det skal fremgå af den skriftlige meddelelse, at hvis ejeren eller den ansvarlige daglige ledelse af virksomheden ikke efterlever påbuddet inden for en nærmere fastsat frist, kan told- og skatteforvaltningen pålægge ejeren eller den ansvarlige daglige ledelse af virksomheden daglige bøder, indtil påbuddet efterleves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idac2c1c14-f44e-4d8e-8a8f-4e3c869bc481">
                <Explicatus>Stk. 12.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ledelsen i en virksomhed, der forsætligt eller groft uagtsomt fortsætter eller indleder driften af virksomheden, selv om registreringen er inddraget eller nægtet efter stk. 9, hæfter for de af loven omfattede skatter og afgifter m.v., der opstår som følge af den uregistrerede virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hæftelsen er personlig, ubegrænset og solidarisk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb50498f6-42f0-4e97-994c-58b8c0922b6d">
                <Explicatus>Stk. 13.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhed stillet efter stk. 1 og 2 frigives, når tidligere restancer er betalt og virksomheden i de seneste 12 måneder rettidigt har indbetalt skatter og afgifter m.v., der opkræves efter denne lov, og for så vidt angår enkeltmandsvirksomheder, tillige personskatter og bidrag, herunder restskat, der vedrører virksomhedens drift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id44e7ac5d-5413-4776-a2d7-4204b97786ec">
                <Explicatus>Stk. 14.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler om opgørelsen af restancer efter stk. 1, nr. 1, litra a, tilgodehavender og tab efter stk. 2 samt sikkerhedsstillelse efter stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6e6ca5f7-2f16-4759-a49f-4333741774d0" localId="15">
              <Explicatus>§ 11 a.</Explicatus>
              <Stk id="id482f2e56-d85a-40ae-803f-350bb243bf6f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2086c7f9-8cc8-48f6-bc64-b981aabb97ee" localId="16">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="idc9e2d1ef-1a75-4c1e-b3ee-4b93d3913778">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis en virksomheds tilsvar af skatter og afgifter m.v., der opkræves efter reglerne i denne lov, for en afregningsperiode er negativt, udbetales beløbet til virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder, når virksomheden ved en fejl har indbetalt for meget, eller når en godtgørelse eller lignende, som skal modregnes i virksomhedens tilsvar, overstiger tilsvaret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id84ab0a2c-cf29-4b6f-97ed-da9cf9fd776a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt angivelsen henholdsvis indberetningen af beløb omfattet af § 2, stk. 1, 4. pkt. er modtaget rettidigt, sker udbetaling efter stk. 1 senest 3 uger efter modtagelsen af angivelsen henholdsvis indberetningen for den pågældende periode.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt tilbagebetalingen skyldes en fejl i indbetalingen, tilbagebetales beløbet senest 3 uger efter, at virksomheden har gjort told- og skatteforvaltningen opmærksom på fejlen, eller told- og skatteforvaltningen har konstateret fejlen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id98404ca1-61f8-466f-8162-a1a206d5c4d2">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan told- og skatteforvaltningen på grund af virksomhedens forhold ikke foretage kontrol af angivelsen eller indberetningen af beløb omfattet af § 2, stk. 1, 4. pkt., afbrydes udbetalingsfristen, indtil virksomhedens forhold ikke længere hindrer kontrol.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skønner told- og skatteforvaltningen, at udbetaling på det foreliggende grundlag vil indebære en nærliggende risiko for afgiftstab, kan forvaltningen ligeledes afbryde udbetalingsfristen eller stille krav om sikkerhedsstillelse, indtil virksomhedens forhold er undersøgt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide9bfdf64-d66a-40fa-b41e-cc3417d4debe">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb, der skulle have været udbetalt efter stk. 1, kan tilbageholdes, såfremt angivelser eller indberetningen af beløb omfattet af § 2, stk. 1, 4. pkt. vedrørende afsluttede afregningsperioder ikke er indgivet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Krav på tilsvar og eventuelle renter for disse perioder modregnes ved udbetalingen af beløb efter stk. 1, selv om kravet ikke er forfaldent.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb efter stk. 1 kan ligeledes tilbageholdes, såfremt virksomheden ikke rettidigt har indsendt sin selvangivelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id488d95a2-e3c7-4efd-819a-00fcb8c0782d">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Negative tilsvar efter stk. 1, der indgår ved en samlet kontoopgørelse af virksomhedens tilsvar af skatter og afgifter m.v. efter reglerne i denne lovs kapitel 5, kan alene udbetales, hvis det negative tilsvar modsvares af en kreditsaldo opgjort efter § 16a, stk. 2, 2. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb008ec8f-7051-4ab9-9c5a-f99a9724bf1b" localId="17">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="idfa199e92-b343-443f-81f3-4b9b86c261cc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav på udbetalinger efter § 12 kan ikke overdrages før udløbet af den afregningsperiode, kravet vedrører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aftaler om sådanne overdragelser er ugyldige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd6d07f26-2e22-4f66-81f8-bb56e3150224">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overdragelser efter stk. 1 kan ikke overstige det udbetalingsbeløb, der kan opgøres efter § 12, stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id96aa8812-f1b0-44c8-9897-672c4bcc7a46" localId="18">
              <Explicatus>§§ 14-15 b.</Explicatus>
              <Stk id="idfec5a3a9-18eb-492c-b1c3-5c3e3eddd6c5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ida338c4e5-b972-4214-ac23-96fa72c6bc9a" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id80a36f2c-6187-4c61-b61c-e2789bb57988">
            <Linea>
              <Char>Én skattekonto</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id2ae4f978-a9ad-47fa-9f3e-d17885e54c2d" localId="19">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id0389aa0b-dfd5-4202-b47c-fb49dc4fa0de">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nedenstående ind- og udbetalinger fra og til virksomheder, selskaber, fonde og foreninger, offentlige myndigheder, institutioner m.v. indgår i en samlet saldoopgørelse (skattekontoen) efter reglerne i dette kapitel:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id25e12359-62db-4f89-9883-9499d70de168">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf69c056a-69fe-4a89-8f46-629dc6054bb0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Skatter og afgifter omfattet af denne lovs § 1, stk. 1 og 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf314cf4c-c345-48a8-9540-d519bda8a873" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Betalinger efter selskabsskatteloven, fondsbeskatningsloven, kulbrinteskatteloven, toldloven, lov om fremskyndet tilbagebetaling af visse afgifter, lov om afgift af skadesforsikringer, tinglysningsafgiftsloven og lov om afgift af bidraget til Arbejdsmarkedets Erhvervssygdomssikring og af arbejdsulykkeserstatninger m.v.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id68f0c2a9-29d1-4da2-8274-d4d6423a869d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Gebyr og tilskud vedrørende dæk, jf. miljøbeskyttelseslovens §§ 53 og 53 a.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idf4657d3c-daa3-41db-adab-c5bd0c83afc4" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Betaling vedrørende batterier og akkumulatorer og udtjente batterier og akkumulatorer, jf. miljøbeskyttelseslovens § 9 u, stk. 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idebe0504c-e2fa-4b94-ad71-f3e10eda589e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Miljøbidrag, jf. § 3 i lov om miljøbidrag og godtgørelse i forbindelse med ophugning og skrotning af biler.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idc73ee3ff-ae02-4c60-9fe5-2225207b2b99" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bøder, gebyrer og renter vedrørende de ovennævnte love og betalinger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide9bd5a56-2a58-4e0c-a753-deb00fbc4068" localId="20">
              <Explicatus>§ 16 a.</Explicatus>
              <Stk id="idd7f58939-eaff-4e36-abae-23ddfd4801d5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ind- og udbetalinger af skatter og afgifter m.v. omfattet af § 16, modregnes automatisk efter et saldoprincip.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Meddelelse om modregning fremgår af skattekontoen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id74f7ebf2-fb28-4d5f-93c6-f2b24be6976c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overstiger den samlede sum af registrerede forfaldne krav på virksomhedens konto den samlede sum af registrerede og forfaldne tilgodehavender til virksomheden, udgør forskellen (debetsaldoen) det samlede beløb, som virksomheden skylder told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er den samlede sum af registrerede og forfaldne krav på indbetalinger fra virksomheden derimod mindre end de registrerede og forfaldne krav på udbetalinger til virksomheden, udgør forskellen (kreditsaldoen) virksomhedens samlede tilgodehavende fra told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb9c5b36c-d6ff-493f-8305-138e68a51bf3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav på ind- og udbetalinger registreres på skattekontoen fra det tidspunkt, hvor der er sket angivelse heraf, eller hvor kravene med sikkerhed kan opgøres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd49eb55a-a2cf-4985-8ae7-471fef71c827">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Krav på indbetalinger fra virksomheder påvirker (debiteres) saldoopgørelsen efter stk. 2 fra den seneste rettidige betalingsdag for beløbet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe8aefbb-7c3f-4a92-b553-aaad8ed7ac05">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indbetalinger fra virksomheder til opfyldelse af krav efter stk. 4 påvirker (krediteres) saldoopgørelsen efter stk. 2 fra indbetalingsdagen uanset betalingsmetoden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide72e3591-55e9-42e1-9818-b8772d9ebaed">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilgodehavender til virksomheder omfattet af dette kapitel påvirker (krediteres) saldoopgørelsen efter stk. 2 fra det tidspunkt, hvor beløbet kan opgøres efter § 12.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0647125b-6243-483e-9809-2d74e1929312">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetalinger til virksomheder til opfyldelse af krav efter stk. 6 påvirker (debiteres) saldoopgørelsen efter stk. 2 på det tidspunkt, hvor der sker udbetaling til virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida7eec9f2-0712-4800-8e4a-769732b2acf3">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvor virksomheders indbetaling helt eller delvis anvendes til betaling af en debetsaldo, der er sammensat af flere krav, går betalingen til dækning af det ældst forfaldne krav først.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf1761356-602f-4d61-baad-c010abd27342">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ubetalte krav til told- og skatteforvaltningen, der er oversendt til inddrivelse hos restanceinddrivelsesmyndigheden, behandles efter reglerne i inddrivelseslovgivningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4693929d-f81d-453f-93b3-62ab933489fb" localId="21">
              <Explicatus>§ 16 b.</Explicatus>
              <Stk id="id1e32f939-e65d-4532-86f1-0f11ed1bbc9f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beløb indbetales til skattekontoen uden angivelse af, hvad betalingen skal dække, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9f8a6ed0-5bc5-4ea7-863c-5ad08fba9741">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foretages der frivillig indbetaling af acontoskat efter selskabsskattelovens § 29 B, stk. 6, eller frivillig indbetaling af acontoskat efter pensionsafkastbeskatningsloven, skal det fremgå af indbetalingen, at der er tale om frivillig indbetaling af acontoskat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id830ccfdf-602a-4f53-bef8-309d714948a3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Foretages der frivillig indbetaling af acontoskat efter pensionsafkastbeskatningsloven efter stk. 2, anvendes beløbet alene til dækning af frivillig acontoskat, hvis der ikke på indbetalingstidspunktet består en debetsaldo.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id23290927-8de3-44a5-9c1f-aec47a83b534" localId="22">
              <Explicatus>§ 16 c.</Explicatus>
              <Stk id="id99cb675a-2dc6-4c1b-a071-9720149cd0ff">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En debetsaldo forrentes med den rente, der er fastsat i § 7, stk. 1, jf. stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten beregnes dagligt og tilskrives månedligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Renten er ikke fradragsberettiget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd64af6ef-89c6-474a-b08e-ae0739972b46">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En kreditsaldo forrentes ikke.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6ec94434-4b27-4a72-851f-0b15908c9549">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overstiger en debetsaldo for en virksomhed 5.000 kr., skal hele beløbet indbetales straks, og told- og skatteforvaltningen udsender et rykkerbrev herom til virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen udsender ikke rykkerbreve om en debetsaldo på 5.000 kr. eller derunder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rykkerbrev udsendes dog til ophørte virksomheder, også hvor debetsaldoen er mindre end 5.000 kr. Betales beløbet ikke inden den frist, der er fastsat i rykkerbrevet, kan beløbet overgives til inddrivelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et beløb, der overgives til inddrivelse, vil fremgå af skattekontoen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der pålægges gebyr efter § 6 ved udsendelse af rykkerbrev.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id70a32191-cccb-4c24-9764-517367b4535f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En kreditsaldo udbetales til virksomhedens Nemkonto, medmindre virksomheden har ønsket en beløbsgrænse for udbetaling af en kreditsaldo.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En beløbsgrænse for udbetaling af en kreditsaldo kan højst udgøre 200.000 kr. Udbetaling af en kreditsaldo kan ikke ske, før der kan udbetales mindst 100 kr. Virksomheder kan uanset 3. pkt. anmode om at få ethvert beløb uanset størrelse udbetalt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetaling af en kreditsaldo kan ikke ske, hvis virksomheden mangler at indsende angivelser for afsluttede perioder eller at indsende selvangivelse, jf. § 12, stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id54098100-21cf-4446-972d-2ed22e36e512">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udbetaling af en kreditsaldo afventer forfaldne skatte- og afgiftskrav, hvis kravet har sidste rettidige betalingsfrist inden for 5 hverdage fra kreditsaldoens opståen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opstår kreditsaldoen som følge af, at virksomhedens tilsvar for en afregningsperiode er negativt, udbetales kreditsaldoen dog senest efter fristen i § 12, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id53f69302-385c-4795-b88e-282745e71e9f" localId="23">
              <Explicatus>§ 16 d.</Explicatus>
              <Stk id="ida6d46e80-03cd-4d47-ad07-05f58ee19784">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhed stillet efter § 11 kan anvendes til dækning af en debetsaldo efter § 16 c, stk. 3, uanset hvilke krav der indgår i debetsaldoen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf78061c3-0ef7-465f-80db-1f3bdfba13c0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sikkerhed stillet efter andre love end denne lov kan alene anvendes til dækning af en debetsaldo efter § 16 c, stk. 3, for det eller de krav, som den stillede sikkerhed vedrører.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ide714c0dc-6d79-4787-85e1-cc675a0334a1" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 5 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id07c0a78b-e28c-4eac-878d-1809aa43249e">
            <Linea>
              <Char>Anmeldelse og registrering</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id02cd8129-071d-4a28-9c5d-b414883d9820" localId="24">
              <Explicatus>§ 16 e.</Explicatus>
              <Stk id="id295b0cae-77a4-4eac-b2d3-b0e15b06edc1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan efter aftale med erhvervs- og vækstministeren fastsætte regler om, at virksomheder, selskaber, fonde eller foreninger m.v., som er omfattet af nærmere angivne skatte- og afgiftslove, skal foretage anmeldelse til Erhvervsstyrelsen efter reglerne i lov om fremgangsmåden ved anmeldelse m.v. af visse oplysninger hos Erhvervsstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id94972acd-7733-4d83-8b93-efeaa64d82ec">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan efter aftale med erhvervs- og vækstministeren fastsætte regler om, at Erhvervsstyrelsen foretager registrering af anmeldelser, som er omfattet af stk. 1, efter reglerne i den nævnte lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan herunder fastsættes, at en afgørelse truffet af Erhvervsstyrelsen efter regler, som er udstedt i medfør af 1. pkt., kan indbringes for Erhvervsankenævnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id0daa0074-8833-41d3-9449-3bce1cc86a94" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id0477a0c3-baed-44a1-bd46-216b2a93ce16">
            <Linea>
              <Char>Straffe- og sanktionsbestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id46dd0949-8b64-43be-808a-20bdb941cb84" localId="25">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id99c42b26-dab1-4635-9723-cdf0cfc9fb6c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes den, der forsætligt eller groft uagtsomt</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id2f6278c5-24e7-4075-9d15-57212b96403e">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf19ff0a1-eee7-4d9c-9adc-09d01c1a6463" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder § 2, stk. 1 eller 2, § 9, stk. 1 eller 2, § 11, stk. 11, 1. pkt., eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ideaf1a0ce-2677-4af8-a5de-fd26e564fabc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgiver urigtige eller vildledende oplysninger eller fortier oplysninger til brug for angivelse eller indberetning til indkomstregisteret af skatter eller afgifter m.v. efter § 2, stk.1, eller § 9, stk.1 eller 2.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd4a1773e-b5b6-4ed0-afde-91a771c365cb">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der begår en af de nævnte overtrædelser med forsæt til at unddrage statskassen skatter eller afgifter m.v., straffes med bøde eller fængsel indtil 1 år og 6 måneder, medmindre højere straf er forskyldt efter straffelovens § 289.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ideb9149eb-8006-4bed-b0b0-0ca404773abf">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter straffelovens § 289, straffes med bøde eller fængsel indtil 1 år og 6 måneder den, der forsætligt eller ved grov uagtsomhed driver en virksomhed, selv om registreringen er inddraget efter § 4, stk. 3, eller inddraget eller nægtet efter § 11, stk. 9.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden kan dog afvikle allerede indgåede ansættelses- og kontraktforhold, der gør det påkrævet at indeholde A-skat og arbejdsmarkedsbidrag, med kortest muligt varsel.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte nærmere regler om afregningen, herunder om forkortet afregningsperiode og indbetalingsfrist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb60a1b42-c37b-4e1a-b72b-bd19b79513be">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forskrifter, der udfærdiges i medfør af loven, kan der fastsættes straf af bøde for den, der forsætligt eller groft uagtsomt overtræder bestemmelserne i forskrifterne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4c7249d4-98d0-4463-b8b4-b3613808f587">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide22056b8-3859-412f-b52f-fa5ea2476272" localId="26">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="ida60dcfce-5cd0-4b9d-9732-6cec5a44a8ce">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skønnes en overtrædelse ikke at ville medføre højere straf end bøde, kan told- og skatteforvaltningen tilkendegive den pågældende, at sagen kan afgøres uden retslig forfølgning, såfremt den pågældende erkender sig skyldig i overtrædelsen og erklærer sig rede til inden for en nærmere angivet frist, der efter ansøgning kan forlænges, at betale en bøde, der er angivet i tilkendegivelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 752, stk. 1, i lov om rettens pleje finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbcaba674-23ff-4add-b063-1c8ae6cce19e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med hensyn til den tilkendegivelse, som er nævnt i stk. 1, finder bestemmelsen om tiltalerejsning i retsplejelovens § 895 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idfe083ff0-d756-4b7a-a75e-4ae24563fb2c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betales bøden i rette tid, eller bliver den efter vedtagelsen inddrevet eller afsonet, bortfalder videre forfølgning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4c000c10-365c-4bdd-b03b-fae334eae369">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bøder i sager, der afgøres administrativt, opkræves af told- og skatteforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc6b13174-8eff-41cc-a730-0e88f5402027" localId="27">
              <Explicatus>§ 18 a.</Explicatus>
              <Stk id="idf8183e94-8814-4e60-837b-0cc7ca314787">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Told- og skatteforvaltningen kan pålægge ejeren af en virksomhed eller den ansvarlige daglige ledelse heraf daglige bøder for manglende efterlevelse af påbud, som kan gives efter § 4 a, og § 11, stk. 11.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De daglige bøder skal udgøre mindst 1.000 kr. pr. dag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id255cf808-fdf4-49c9-81b2-f9bd3541ac80" localId="28">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id37d57ee5-5a1b-4425-91cf-e7af950bf1d2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ransagning i sager om overtrædelse af bestemmelser i denne lov sker i overensstemmelse med reglerne i lov om rettens pleje om ransagning i sager, som efter loven kan medføre frihedsstraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id4a3c8920-31ba-4850-ae60-35e67ac35d4b" localId="8">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica id="idd3dfaf8d-59cb-4895-887e-71dc16290cc8">
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id7ae3985d-db3a-4d66-a51b-20830165a05a" localId="29">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="ide538745f-8b92-4e6c-a7ab-7b17fc2f7c17">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2001, jf. dog stk. 2-6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0fb4a687-e645-4e80-a086-6bd4b0bc0cce">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den i § 7, stk. 1, nævnte rentesats fastsættes til 1,3 pct. for renter, der påløber i perioden 1. januar 2001 til 31. december 2001, jf. dog 3. pkt. Uanset 1. pkt. kan der beregnes en rente efter fremgangsmåden i § 7, stk. 2, på grundlag af oplysninger fra 2000.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skatteministeren kan fastsætte, at denne rente skal have virkning for renter, der påløber fra et af skatteministeren fastsat tidspunkt efter lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd7b05360-12f1-4b03-90ed-d7c755bb33cf">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset § 12 kan tilbagebetaling af for meget indeholdt A-skat og arbejdsmarkedsbidrag indtil den 1. januar 2002 afvente, at den indeholdelsespligtige modregner beløbene i den førstkommende indbetaling af A-skat, henholdsvis arbejdsmarkedsbidrag, medmindre særlige forhold taler imod.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf70233d3-a823-4be0-9b36-5d79a25b136a">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang opkrævning sker efter lovens ikrafttræden, finder lovens bestemmelser tilsvarende anvendelse på opkrævning af skatter og afgifter vedrørende perioder, der ligger før lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id44c6b733-71da-4801-87cb-3e0a07314df7">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fritagelse for betaling efter § 8 kan kun meddeles for krav, der er opstået efter denne lovs ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6aebf3c7-8b7c-4f64-8497-c3310a5399c3">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 13 har virkning for overdragelser (transporter), som er kommet frem til told- og skatteforvaltningen efter den 6. oktober 1999.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Med hensyn til overdragelser af fordringer mod told- og skatteforvaltningen kan told- og skatteforvaltningen efter 1. januar 2005 foretage modregning over for overdrageren uden hensyn til overdragelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I særlige tilfælde kan told- og skatteforvaltningen dispensere fra reglen i 1. og 2. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id4d8a8107-6761-4d7b-8213-fc7655b0e9d0" localId="30">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="id3055d537-6525-4489-a088-cdd0e0296761">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id240741b0-e431-43f8-8f99-e7225afc6edf">
    <UnderskriftStedDato id="id240741b0-e431-43f8-8f99-e7225afc6edf" />
    <Underskriver id="id240741b0-e431-43f8-8f99-e7225afc6edf" />
  </UnderskriftGruppe>
  <Bilag id="id08919d83-a0e7-40c4-9fbf-a75f8717071c" localId="1">
    <Explicatus>Bilag 1</Explicatus>
    <BilagIndhold id="id9affcf96-6cd3-4de6-a99a-83100edc4329">
      <TekstGruppe id="idf2cd4919-e987-49c6-982a-70d76f811b5c">
        <Exitus formaForma="Overskriftsnummer1" formaEx="Left">
          <Linea>
            <Char formaChar="Bold">Liste A</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>1) Lov om energiafgift af mineralolieprodukter m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>2) Lov om afgift af spiritus m.m.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>3) Lov om tobaksafgifter, dog kun for så vidt angår afgift efter kapitel 2.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>4) Lov om afgift af øl, vin og frugtvin m.m.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>5) Lov om afgift af hermetisk forseglede nikkel-cadmium-akkumulatorer (lukkede nikkel-cadmium-batterier).</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>6) Lov om afgift af bekæmpelsesmidler.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>7) Lov om afgift af chokolade- og sukkervarer m.m.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>8) Lov om afgift af visse emballager samt visse poser af papir eller plast m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>9) Lov om forskellige forbrugsafgifter.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>10) Lov om afgift af visse klorerede opløsningsmidler.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>11) Lov om afgift af konsum-is.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>12) Lov om afgift af stenkul, brunkul og koks m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>13) Lov om kuldioxidafgift af visse energiprodukter.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>14) Lov om afgift af kvælstof indeholdt i gødninger m.m.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>15) Lov om visse miljøafgifter.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>16) Lov om afgift af svovl.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>17) Lov om afgift af antibiotika og vækstfremmere anvendt i foderstoffer.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>18) Lov om afgift af affald og råstoffer.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>19) Lov om afgift af visse chlorfluorcarboner og haloner (CFC-afgift).</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>20) Lov om afgift af elektricitet.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>21) Lov om afgift af visse flyrejser.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>22) Lov om afgift af naturgas og bygas m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>23) Lov om afgift af spildevand.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>24) Lov om afgift af ledningsført vand.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>25) Lov om afgift af lønsum m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>26) Lov om registreringsafgift af motorkøretøjer m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>27) Lov om afgift af ansvarsforsikringer for motorkøretøjer m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>28) Lov om afgift af lystfartøjsforsikringer.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>29) Lov om afgift af tinglysning og registrering af ejer- og panterettigheder m.v.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>30) Lov om afgift af polyvinylklorid og ftalater (pvc og visse blødgøringsmidler).</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>31) Lov om afgift af mineralsk fosfor i foderfosfat.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>32) Lov om afgift af kvælstofoxider.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>33) Lov om afgift af skadesforsikringer.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Overskriftsnummer1" formaEx="Left">
          <Linea>
            <Char formaChar="Bold">Liste B</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
        <Exitus formaForma="Tab1">
          <Linea>
            <Char>1) Kildeskatteloven.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </TekstGruppe>
    </BilagIndhold>
  </Bilag>
</Dokument>