<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id00a72a24-8b46-42a9-ae21-74581a3d9985" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/02/16/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id4b3c7863-1f86-49a9-84d4-99860d6ec269">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150032329</AccessionNumber>
    <DocumentId>BL001059</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>168627</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om trafikselskaber</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-03-20</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-11-10</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>323</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 657 af 08/06/2016 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 323 af 20/03/2015</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20160065730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2016-06-08</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om letbane på Ring 3, lov om Metroselskabet I/S og Udviklingsselskabet By &amp; Havn I/S og lov om trafikselskaber (Anlæg af letbanen på Ring 3, særlig regulering i anlægsperioden m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Magnus Heunicke</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Thomas Jørgensen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Transportministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Transportmin., j.nr. 2015-802</JournalNumber>
    <Ministry>Transport- og Bygningsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="id2c6c3041-82d1-4d7a-b0a6-229cf061fcf6">
    <Titel id="id2e0b35e2-9e19-4186-a144-0b50e4b2f5c0">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om trafikselskaber</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="idae5a6536-810e-4e6e-bb0b-230e0e185e17">
    <Indledning id="id4f935695-dc0a-4a19-bead-2dc07b777602">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om trafikselskaber, jf. lovbekendtgørelse nr. 412 af 11. april 2010, med de ændringer, der følger af § 26 i lov nr. 432 af 16. maj 2012, § 1 i lov nr. 745 af 25. juni 2014, § 1 i lov nr. 746 af 25. juni 2014, § 16 i lov nr. 151 af 18. februar 2015 og § 2 i lov nr. 155 af 18. februar 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 3, stk. 3-5, træder i kraft den 1. januar 2016, jf. § 3, stk. 2, i lov nr. 745 af 25. juni 2014 om ændring af lov om trafikselskaber og lov om vægtafgift af motorkøretøjer m.v. (Ændring af finansieringsmodellen for trafikselskabet på Sjælland, organiseringen af den offentlige servicetrafik i Østdanmark, buspassagerrettighedsforordningen m.v.).</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den bekendtgjorte lovtekst vedrørende § 5, stk. 9, træder i kraft den 1. april 2015, jf. § 3 i lov nr. 155 af 18. februar 2015 om ændring af lov om Aarhus Letbane og lov om trafikselskaber (Transportministerens udtræden af Aarhus Letbane I/S).</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id82305959-a5ed-44b0-a04f-a18b099d1f9c">
      <Afsnit id="id4ae4296a-6f39-46ee-902f-ad97c4da0503" localId="1">
        <Kapitel id="idcf2010af-80ba-42de-9fed-1a23f7851539" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="idb527ad55-bf1b-43f7-bba5-4e895b6506e6">
            <Linea>
              <Char>Trafikselskabers etablering, organisering og finansiering m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idd844230b-3220-42d2-969b-e235fdf37933">
              <Linea>
                <Char>Trafikselskabers etablering</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idd962c63b-e9d1-4b6d-ab80-3be608910d5a" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="id615c55cb-37e7-4355-92aa-020d3d66309f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvert regionsråd etablerer et eller flere trafikselskaber, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hver kommune deltager i ét trafikselskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan omfatte kommuner i to regioner, hvis regionerne grænser op til hinanden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne er omfattet af § 60 i lov om kommunernes styrelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5369b178-7541-4100-8033-cfcd213dcee6">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I Region Sjælland og Region Hovedstaden etableres kun ét samlet trafikselskab, der dækker de to regioners geografiske område, bortset fra Bornholm, hvor Bornholms Regionskommune varetager de opgaver, der efter denne lov påhviler trafikselskaberne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idde2b3026-5ec1-421f-aeff-6028168a804e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommuner, som udgøres af en ø, og som ikke har bro eller anden landfast forbindelse til andre kommuner, kan med transportministerens tilladelse undlade at deltage i et trafikselskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan i forbindelse med tilladelsen fastsætte nærmere vilkår for økommunens udtræden af trafikselskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Deltager en økommune ikke i et trafikselskab, varetager økommunen de opgaver, der efter denne lov påhviler trafikselskaberne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb76d7cbf-6209-4a9b-bed8-fbb2e87c84c5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter fælles anmodning fra de berørte regionsråd samt berørte trafikselskabers bestyrelser og repræsentantskaber kan transportministeren</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="idb465d52c-a1d0-4849-95d1-edccf3a820a3">
                    <Explicatus>1)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Betegnelsen for ministeriet og ministeren er i hele lovbekendtgørelsen ændret til Transportministeriet og transportministeren som følge af kongelig resolution af 23. november 2007.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                  <Linea>
                    <Char>efter forhandling med indenrigs- og sundhedsministeren godkende forslag om at ændre et trafikselskabs geografiske område eller forslag om at oprette et nyt trafikselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id357d2ace-0486-401b-8838-c52f14bca296">
              <Linea>
                <Char>Trafikselskabers organisering</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id59843f88-f44b-4e84-a709-83b7d68f9a41" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="ida78cd3d8-1d08-4a00-aa5b-a04ee2bc65bb">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab ledes af en bestyrelse på højst 9 medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Medlemmerne udpeges af henholdsvis regionsrådet, jf. stk. 2, og kommunalbestyrelserne, jf. stk. 3, inden for trafikselskabets område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan i særlige tilfælde tillade, at antallet af bestyrelsesmedlemmer overstiger 9, dog således at antallet af bestyrelsesmedlemmer altid er et ulige antal.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id407950a8-be39-4d03-9d16-9c9fba63c5f5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådet udpeger blandt rådets medlemmer 2 medlemmer til bestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For trafikselskabet på Sjælland udpeger regionsrådet for Region Hovedstaden og regionsrådet for Region Sjælland hver 1 medlem til bestyrelsen blandt rådets medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For trafikselskaber, der omfatter kommuner i to regioner, udpeger de to regionsråd hver et medlem til bestyrelsen blandt rådets medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan i særlige tilfælde tillade, at antallet af regionsrådsmedlemmer i trafikselskabernes bestyrelse overstiger 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regionsrådsmedlemmerne må dog ikke udgøre et flertal i bestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id4f08330a-7cf8-45b7-bca3-e530117718cb">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelserne i de deltagende kommuner vælger et repræsentantskab for trafikselskabet, der består af 1 medlem fra hver af de deltagende kommuners kommunalbestyrelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den kommune, der yder det største årlige tilskud til trafikselskabets finansiering, har ret til en plads i trafikselskabets bestyrelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De resterende medlemmer af repræsentantskabet udpeger de øvrige kommunale medlemmer af trafikselskabets bestyrelse ved forholdstalsvalg efter reglen i § 24, stk. 3, i lov om kommunernes styrelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id883be845-19a7-4e1e-b83d-42d1d257efcc">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet fastsætter selskabets vedtægter, som skal godkendes af repræsentantskabet og de berørte regionsråd.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabets vedtægter sendes herefter til transportministeren og økonomi- og indenrigsministeren, der har en frist på 12 uger for indsigelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Har trafikselskabet ikke inden fristens udløb modtaget indsigelser, anses vedtægterne for godkendt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fristen kan af transportministeren eller økonomi- og indenrigsministeren forlænges med en begrundet udtalelse for forlængelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2b3ef4ff-fcea-4931-b7bc-0ca9c40bf42b">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter efter forhandling med indenrigs- og sundhedsministeren regler om trafikselskabernes organisering m.v. (standardvedtægt), herunder at standardvedtægten eller dele heraf ikke kan fraviges.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idd1233da1-a18c-44ec-a1de-2c6a1aec7e7f">
              <Linea>
                <Char>Trafikselskabers finansiering</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="ida93d9da4-acd2-4778-8d95-51429f0dec9e" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="idf251194a-0c86-4762-867e-14d92adcdf09">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet finansieres gennem indtægter fra salg af kort og billetter m.v. samt et tilskud fra de deltagende kommuner og regioner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8e051b93-c52d-4139-b148-b036d1998402">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For så vidt angår trafikselskaber vest for Storebælt, beslutter trafikselskabet fordelingen af tilskuddet mellem de deltagende parter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilskudsfordelingen skal godkendes af de berørte regionsråd og repræsentantskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ingen kommune kan forpligtes til at betale mere end kommunens forholdsmæssige forbrug af trafikselskabets ydelser, herunder individuel handicapkørsel, og en region kan ikke forpligtes til at bidrage med mere end udgifterne til privatbaner og busbetjening af regional betydning i den pågældende region samt de hertil svarende andele af selskabets administrationsudgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8079ea74-3ada-49a9-ab1c-1418ba8dbd30">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilskuddet til trafikselskabet på Sjælland dækkes af de deltagende kommuner, Region Hovedstaden og Region Sjælland.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De to regioner bidrager med et tilskud svarende til udgifterne til privatbaner og busruter af regional betydning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De deltagende kommuner bidrager med et tilskud svarende til udgifterne til de lokale busruter, jf. stk. 4, og udgifterne til individuel handicapkørsel for kommunens egne borgere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabets udgifter til administration og drift dækkes delvis af de to regioner på baggrund af et grundbeløb fordelt på hver region, der er fastsat af trafikselskabet, og delvis af de to regioner og de deltagende kommuner på baggrund af deres forholdsmæssige andel af det samlede antal køreplanstimer, der udføres inden for henholdsvis Region Hovedstadens og Region Sjællands område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb88ff176-069a-4c73-8324-e4a1b786d273">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lokale busruter inden for trafikselskabet på Sjællands geografiske område, som kun betjener én kommune, betales af den pågældende kommune.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Øvrige lokale ruter inden for trafikselskabet på Sjællands geografiske område betales af trafikselskabet på Sjællands deltagende kommuner.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>80 pct. af rutens udgifter fordeles mellem de berørte kommuner ud fra kommunernes andel af bussens samlede køreplanstimer, og den resterende del dækkes af alle kommuner ud fra kommunernes forholdsmæssige befolkningstal i forhold til den region, som kommunerne er beliggende i.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id281037d1-0e3f-4dcd-9567-0432b968eda8">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De deltagende kommuner i trafikselskabet på Sjælland og Region Hovedstaden og Region Sjælland kan, såfremt særlige forhold taler herfor, aftale at fravige principperne i stk. 3 og 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0a9310da-a178-4b24-b217-d2cbe31b1986" localId="4">
              <Explicatus>§ 3 a.</Explicatus>
              <Stk id="id0aaff3d2-ba70-47cc-8792-00bccf1b536d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regionerne kan finansiere faste anlæg, der relaterer sig til offentlig servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9e906f0a-a8cc-440d-849b-24a70e3b576c" localId="5">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="idbb7a9cad-7bb9-4c5e-ae58-bb8ace9336f2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler for hovedstadsområdet om deling af billetindtægter fra offentlig servicetrafik mellem trafikselskabet på Sjælland, Metroselskabet I/S og de jernbanevirksomheder, der udfører trafik som offentlig service på kontrakt med staten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida27299f1-f2d3-46ca-b1c4-f61ed50896d2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hovedstadsområdet omfatter kommunerne i Region Hovedstaden bortset fra Bornholms Regionskommune samt Greve, Køge, Lejre, Roskilde, Solrød og Stevns Kommuner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id753d3b5b-107f-4a6a-bd56-8a6d30d36566" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="idf75bd223-9b95-4657-9e13-57179cd25c84">
            <Linea>
              <Char>Trafikselskabers opgaver</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id3fb669bd-a5cf-4df7-99d1-82a6ff932d9f">
              <Linea>
                <Char>Offentlig servicetrafik m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idb3bfdcb1-0c7d-4bb2-b950-62b409b3e871" localId="6">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="id122576a6-f59d-44ee-a6c0-b627dd38e3d1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab varetager følgende opgaver inden for trafikselskabets geografiske område:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id3a55f5c6-45d3-4dca-8be8-e94798f69b09">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id2fd548a0-7c8e-441b-bc72-3862b4deeb71" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Offentlig servicetrafik i form af almindelig rutekørsel,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcdd2552e-9bdc-432b-bc05-de9077dba1ac" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fastsættelse af takster og billetteringssystemer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id461dd0c2-fe40-47ac-825d-8227f32f75be" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>koordinering og planlægning af offentlig servicetrafik,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id013c7d57-f50e-4842-9278-f7ca952f9634" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>individuel handicapkørsel for svært bevægelseshæmmede og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idcd009730-6934-401c-84aa-71cd43e9b14c" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>privatbaner.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2799eab2-365c-421b-a04f-6dc91b28b61f">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den enkelte kommune kan for ruter, der oprettes til befordring af børn i henhold til lov om folkeskolen, beslutte, at der kan medtages andre passagerer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ruten skal planlægges ud fra skoleformål, og der må ikke opkræves betaling fra passagererne for brug af ruten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbca71938-a612-48fe-ab21-26f9aaea2237">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet kan efter aftale med regionen eller vejmyndigheden overtage ejerskab eller varetage opsætning og drift m.v. af faste anlæg, der relaterer sig til offentlig servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere kan trafikselskabet medfinansiere faste anlæg, der relaterer sig til offentlig servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet kan beslutte, at det alene er de deltagende kommuner i trafikselskabet, der bidrager til og har indflydelse på en sådan medfinansiering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf69c8c09-e2f8-49c3-9316-338035c0ba9d">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabets opgaver omfatter også samarbejde om offentlig servicetrafik, der krydser grænsen mellem to trafikselskabers område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Dette gælder dog ikke for offentlig servicetrafik efter stk. 1, nr. 1, der krydser grænsen til trafikselskabet på Sjælland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida07a8d15-b2fb-4760-8bb9-bd9e212ec420">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne kan samarbejde om individuel handicapkørsel for svært bevægelseshæmmede, som krydser grænserne mellem mere end to trafikselskabers områder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne kan endvidere samarbejde om opgaver, som trafikselskaberne varetager vedrørende trafik, som kommunen eller regionen skal varetage efter anden lovgivning, jf. stk. 6, og som krydser grænsen eller grænserne mellem to eller flere trafikselskabers områder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id342b7322-6ae2-4ca3-a62c-a7210baf6d5a">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet kan efter aftale med en kommune eller en region varetage opgaver vedrørende trafik, som kommunen eller regionen skal varetage efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcbddac6e-9890-4e20-b21b-da81ea80b6a1">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet kan endvidere efter aftale med en kommune varetage opgaver vedrørende driften af en færgerute på kommunens vegne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbd2779f6-7bda-4824-b095-77614453e843">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I Region Syddanmark kan trafikselskabet eller trafikselskaberne med henblik på betjening af grænseregionen varetage opgaver vedrørende offentlig servicetrafik i form af almindelig rutekørsel over landets grænse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id68558caa-f99c-42b5-863a-c1d5a26f56ad">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I Region Midtjylland kan trafikselskabet efter aftale med drifts- og infrastrukturselskabet, jf. § 14, stk. 1, i lov om Aarhus Letbane, varetage opgaver vedrørende driften af Aarhus Letbane.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6795798d-60be-4891-a312-36a96741efb3">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Region Nordjylland kan efter aftale med transportministeren overtage trafikkøberansvaret for togtrafikbetjeningen på statens jernbanestrækning mellem Skørping og Frederikshavn.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regionen kan overdrage trafikkøberansvaret til trafikselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id55f1163a-0b96-4fa3-869c-51ceb46df663">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I Region Syddanmark kan det trafikselskab, der dækker Fyn, efter aftale med Odense Letbane P/S varetage opgaver vedrørende driften af Odense Letbane.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id642de866-b787-4247-a478-b441111e9719">
              <Linea>
                <Char>Takster og billetteringssystemer</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idd765fbe2-b3ee-4b16-afcf-7c92272b806c" localId="7">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="idc784036c-2fc5-4a1f-8f71-324930df4782">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal indgå aftaler om inddeling af trafikselskabets område i et eller flere takstområder med de jernbanevirksomheder, der udfører trafik som offentlig service på kontrakt med staten, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6a4874bf-0bbb-4dcc-bc6e-02cb83bc7cbe">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aftaler efter stk. 1 skal senest være indgået den 31. december 2009.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved uenighed, eller hvis der ikke senest den 31. december 2009 er indgået en aftale, kan transportministeren fastsætte inddelingen af trafikselskabets område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idac9fff0e-92bb-43b6-9f89-0e3f6868c166">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hovedstadsområdet, jf. § 4, stk. 2, udgør ét selvstændigt takstområde i trafikselskabet på Sjælland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id023b2161-ca77-4394-8b6c-896210e2ef76">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet og jernbanevirksomhederne foretager over en periode en gradvis tilpasning af taksterne til de aftalte takstområder efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler om periodens varighed, og hvornår de aftalte takstområder skal anvendes ved takstfastsættelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id19c7bbec-15cf-4a08-8e2e-e785096cb359" localId="8">
              <Explicatus>§ 6 a.</Explicatus>
              <Stk id="ide309f5f2-8969-47cb-ad00-caa46720ef35">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal indgå aftale med jernbanevirksomhederne, jf. § 6, stk. 1, der sikrer, at passagererne kan foretage en rejse, som foregår med både bus og tog, på én rejsehjemmel.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aftalen skal ligeledes sikre, at der inden for trafikselskabets område er mulighed for at anvende samme rejsehjemmel, uafhængigt af om passageren benytter bus eller tog, jf. dog stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0aeb729e-2ba2-4c87-8a26-02a1b82c23ce">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet har pligt til at tage initiativ med henblik på indgåelse af de i stk. 1 nævnte aftaler om fastsættelse af takster for rejser inden for de takstområder, der er fastlagt efter § 6, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Jernbanevirksomhederne har pligt til at tage initiativ med henblik på indgåelse af de i stk. 1 nævnte aftaler om fastsættelse af takster for rejser, der overskrider de takstområder, der er fastsat efter § 6, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id320ecd99-580c-4263-a43f-9c5c7002b965">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet og jernbanevirksomhederne skal samarbejde med henblik på at nå til enighed om en aftale om fastsættelse af taksterne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der ikke kan opnås enighed om taksterne, fastsætter trafikselskabet taksterne for rejser inden for de takstområder, der er fastlagt efter § 6, stk. 1, og jernbanevirksomhederne fastsætter taksterne for rejser, der overskrider takstområderne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id15874b95-b901-4d68-836e-f6e88e4600c0">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet fastsætter takster for rejser, der udføres for trafikselskabet, og som ikke er omfattet af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb997d031-6f17-451a-8701-fca2099f5663">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet på Sjælland, Metroselskabet I/S og de jernbanevirksomheder, der udfører trafik som offentlig service på kontrakt med staten i hovedstadsområdet, skal sikre, at der er én fælles rejsehjemmeltype for rejser med bus, metro og tog inden for hovedstadsområdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I tilfælde af uenighed mellem parterne om takstfastsættelsen af denne rejsehjemmeltype kan transportministeren regulere taksten med den forventede pris- og lønudvikling for det kommende år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1c2f7f3e-db0a-403c-9b3c-7351a89c77d6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Taksterne, som trafikselskabet fastsætter eller indgår aftaler med jernbanevirksomhederne om, må i gennemsnit ikke stige mere end pris- og lønudviklingen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id898834e1-ec42-44a2-83ff-26564f1eeea9">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang kontrakter om udførelse af offentlig servicetrafik med jernbane indeholder bestemmelser, hvorefter indtægterne skal tilfalde staten, udøver transportministeren de kompetencer, der er tillagt jernbanevirksomhederne efter stk. 1-3, 5 og 6.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id49f7b17f-bda4-4fa0-947f-b6498e83eccc" localId="9">
              <Explicatus>§ 6 b.</Explicatus>
              <Stk id="ide76154d6-3be4-4bb7-b2bc-c30133592fe5">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal arbejde for, at takstsystemerne for den offentlige servicetrafik bliver ensartede og overskuelige for passagererne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id75c6473e-5b28-4e38-b01c-7c7843496a76">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal tilstræbe, at taksterne er de samme i samtlige takstområder inden for trafikselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddd121c62-0e16-485b-845a-35eddc04288e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler om et sammenhængende takstsystem på tværs af takstområderne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="ida8a3bce8-3248-43a2-b9ed-1b5a4b41009e">
              <Linea>
                <Char>Koordinering og planlægning af offentlig servicetrafik m.v.</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="idc7275902-9915-4c6e-8c63-7ef586199973" localId="10">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="ida85a4b4b-eebc-4c62-a87e-0630d10f1d8c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne skal samarbejde om at skabe gode muligheder for forbindelse med andre trafikselskabers og statens offentlige servicetrafik, herunder ved tilrettelæggelse af køreplaner.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6877c171-cede-47bc-830d-6d554f992630">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med henblik på at sikre sammenhæng og koordinering mellem trafikselskabernes offentlige servicetrafik indbyrdes og med den statslige offentlige servicetrafik kan transportministeren fastsætte regler for samarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida4e16162-100e-4a6d-86ff-c73bab7594b4">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet på Sjælland, Metroselskabet I/S og de jernbanevirksomheder, der udfører offentlig servicetrafik på kontrakt med staten inden for trafikselskabet på Sjællands geografiske område, skal i fællesskab etablere et samarbejde om den offentlige servicetrafik, der udføres inden for trafikselskabet på Sjællands geografiske område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskabernes samarbejde efter 1. pkt. skal omfatte kundevendte aktiviteter, herunder billetsalg, kundeservice, hittegodsadministration, rejseregler, trafikinformation, markedsføring, kommunikation m.v., for trafik, der udføres inden for trafikselskabet på Sjællands geografiske område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Selskaberne kan ikke varetage disse aktiviteter egenhændigt uden for samarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere kan selskabernes samarbejde efter 1. pkt. også omfatte opgaver i relation til takster, indtægtsdeling, koordinering af køreplanlægning, analyse og benchmarking m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5e3275bd-008a-49db-8b16-329706fc22f5">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte nærmere regler for samarbejdet nævnt i stk. 3, herunder om samarbejdets opbygning, finansiering, ledelse, drift og opgavevaretagelse, og for afrapportering m.v. som nævnt i stk. 5.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id60319f4b-d69a-4252-a6b8-43cab3ce6280">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i stk. 3 nævnte parter udarbejder i samarbejde én gang årligt en rapport, der gør status for samarbejdets resultater og forslag til forbedringer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id62363f86-c8dc-4e7f-9128-e05fc4527a1b" localId="11">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="idd163ec52-da81-4f87-b212-83422d94d675">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren udarbejder mindst hvert fjerde år efter høring af trafikselskaberne og kommunerne en trafikplan for den jernbanetrafik, der udføres som offentlig servicetrafik på kontrakt med staten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I planen redegøres for statens overvejelser, og statens prioriteringer fremlægges.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Planen skal bl.a. indeholde oplysninger om politiske og økonomiske servicemålsætninger for den statslige offentlige servicetrafik samt en beskrivelse af besluttede statslige projekter og dispositioner, der berører kapaciteten på jernbanenettet og disses samspil med den eksisterende offentlige servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id430c9eba-7b2a-443c-9acc-9f619d172625" localId="12">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="idc0640bf5-4551-4b27-b06f-4e547e8611a7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet udarbejder med udgangspunkt i den statslige trafikplan mindst hvert fjerde år en plan for serviceniveauet for den offentlige servicetrafik, der varetages af trafikselskabet, jf. § 5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Planen skal indeholde et strategisk grundlag, der som minimum fastlægger de overordnede principper for rutenettet og et flerårigt budgetoverslag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id10fc5b0f-8a80-462e-965c-573cfd27a923" localId="13">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="id5051908e-98cf-413e-982f-ecafee40feba">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal årligt levere oplysninger til Transportministeriet om nøgletal til brug for etablering af en landsdækkende database for offentlig servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte bestemmelser om, hvilke oplysninger trafikselskabet skal levere.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id2408dede-de72-47fd-978d-f6d934c56350">
              <Linea>
                <Char>Individuel handicapkørsel for svært bevægelseshæmmede</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id6029df66-990d-43bd-abe6-db33ac459cc3" localId="14">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id76e485fc-dffc-4093-b866-e7450a0b0436">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet skal for svært bevægelseshæmmede over 18 år etablere individuel handicapkørsel, som rækker ud over transport til behandling, terapi og lign.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3b5016ac-95d8-4c75-ac9a-cac098f6e924">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Individuel handicapkørsel skal</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id0e323826-57fa-4839-a9d2-c3502a76d675">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id0fb6aef8-c484-427e-8b7e-27a15997e6ce" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>som minimum pr. år omfatte 104 enkeltture så tæt til gadedøren som muligt og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idef40228b-48d2-4179-869a-77629915a33d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>foregå i et egnet køretøj.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide47ee350-dedf-4fe6-b64d-191d0b58f97d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Individuel handicapkørsel skal bestilles i rimelig tid inden kørslen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id89d69c12-b63b-422a-9792-249ef53cd0fb">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Taksterne for individuel handicapkørsel må ikke være væsentligt højere end taksten for øvrig trafik, der varetages af trafikselskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idefa06706-1fe8-45e7-9819-aaa7ab5758fd">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne skal inddrage handicaporganisationerne i forbindelse med tilrettelæggelsen af ordningen for individuel handicapkørsel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idd0425d80-5b17-4431-9f7b-ab9c5694964f">
              <Linea>
                <Char>Privatbaner</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id92083e27-ca67-4a6c-8a9c-424b7472b433" localId="15">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="id254402c5-7252-4cf1-a528-ab101c9580e9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan på privatbanestrækninger</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd79d040f-475f-4b9c-9eac-41a84f749e3a">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id76d98a38-0bbd-4f39-83d9-3dc64b3ec67d" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>indgå kontrakter med jernbanevirksomheder om mod betaling at udføre passagertrafik som offentlig service,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id4d15a264-d303-4fa6-83aa-40ab1077d4af" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>virke som infrastrukturforvalter efter lov om jernbane og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idbfbfaf69-491f-4f9f-ba5a-025524152059" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>deltage uden bestemmende indflydelse i selskaber, der forvalter jernbaneinfrastruktur, driver jernbanevirksomhed eller udfører anden virksomhed i tilknytning til jernbanedrift.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida7117551-0d27-4b64-8dd2-91dac9ffdcb3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet på Sjælland kan deltage med bestemmende indflydelse i selskaber, der forvalter jernbaneinfrastruktur, driver jernbanevirksomhed bortset fra udførelse af godstransport eller udfører anden virksomhed i tilknytning til jernbanedrift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id96d5416c-1b0a-4ae5-b899-76ec062120d9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I privatbaneselskaber, der alene udøver virksomhed som nævnt i § 13, stk. 1, eller anden jernbanetrafik udført som offentlig service, kan et trafikselskab udøve bestemmende indflydelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan ligeledes udøve bestemmende indflydelse i et selskab, der inden for trafikselskabets område eller mellem et forretningssted i trafikselskabets område og nærmeste afleverings- eller afhentningssted udfører anden virksomhed i tilknytning til jernbanedrift.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt et trafikselskab opnår bestemmende indflydelse i et selskab, der ikke udelukkende udfører den i 1. og 2. pkt. nævnte virksomhed, skal aktiviteterne i selskabet og i andre selskaber, som det pågældende selskab kontrollerer, eller trafikselskabets deltagelse heri inden for rimelig tid efter den erhvervelse, der giver bestemmende indflydelse, tilpasses således, at trafikselskabets fremtidige deltagelse er i overensstemmelse med 1. og 2. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3b7c0e0a-8c07-4986-bdf9-627fe2f486b0">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om udøvelsen af trafikselskabets beføjelser efter stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id332bc3b9-98a2-496d-b6d6-23e9924e5129" localId="16">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="idf9986510-aa0c-4e4d-90d3-e73bb4589755">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan yde aktieselskaber, som udfører jernbanedrift i henhold til koncession, eller som har været drevet i henhold til koncession udstedt i medfør af anlægsloven for den pågældende jernbane (privatbane), støtte til anlæg og drift omfattet af koncessionen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regionen betaler udgifter til pension i de nævnte aktieselskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id25e2c421-4ede-4512-a99d-54caccdf5832">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet fører tilsyn med økonomien og administrationen i aktieselskaber som nævnt i stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Disse aktieselskaber er forpligtet til at meddele trafikselskabet enhver oplysning om selskabets forhold, som trafikselskabet måtte forlange.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aktieselskabernes vedtægter og ændringer i disse skal godkendes af trafikselskabet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis flere trafikselskaber måtte være kompetente efter 1. og 2. pkt., afgør transportministeren kompetencespørgsmålet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7b01a211-990f-4d32-8fac-be069dc2981c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan tillade, at et aktieselskab som nævnt i stk. 1 driver jernbanevirksomhed uden for de strækninger, hvortil aktieselskabet har koncession.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf15623ae-8826-4068-8bb3-ba17423b2338">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et aktieselskab som nævnt i stk. 1 kan beslutte at overdrage sin jernbaneinfrastruktur til trafikselskabet eller til tredjemand.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9cdacdb4-7463-477d-a3b5-765a1296b6a5" localId="17">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="id0cd0cb97-b86e-4d56-b781-2fcee7fba016">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelser, som ved lovens ikrafttræden deltager i privatbaneselskaber, kan tillige deltage uden bestemmende indflydelse i selskaber, der forvalter jernbaneinfrastruktur, driver jernbanevirksomhed eller udfører anden virksomhed i tilknytning til jernbanedrift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id10eacd0c-be46-45e0-98dc-684ed9dcd9f0" localId="18">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id99d5f59b-24a3-45fd-ac30-96b76d05f34f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Adgangen for koncessionshavere til at drive jernbanevirksomhed berøres ikke af, at de hidtidige koncessioner udløber, forudsat at lovgivningens øvrige betingelser for at drive virksomheden er opfyldt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6fc8f65b-1b62-49de-8658-548dd8b3794d">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udløb af koncessioner forbliver bestemmelser om ret for staten til at overtage den pågældende jernbaneinfrastruktur i kraft, så længe der drives regelmæssig passagertrafik på den pågældende strækning og indtil 1 år efter meddelelse til transportministeren om ophør af sådan drift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5bc4c261-2bc7-4e0c-b814-9c8b23a5e1a9" localId="19">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id9fdc8297-123a-43ff-a927-be4c80c75576">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved anvendelse af bestemmelser i lov eller koncession om ret for staten til at overtage privatbaners infrastruktur skal tilskud ydet af det offentlige til de pågældende privatbaners drift eller anlæg efter den 1. januar 2001 ikke medregnes som indtægt for de pågældende privatbaner ved opgørelse af anlæggenes nettoudbytte eller ved beregning af værdien af aktierne i selskaberne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsvarende skal der bortses fra et eventuelt tilskudselement i betaling ydet af det offentlige i henhold til kontrakt om udførelse af trafik som offentlig service.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idee40ff75-0e97-4b70-bac9-7f6bcfe3f311">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelser i lov eller koncession om ret for staten til at overtage privatbanernes infrastruktur har gyldighed mod enhver uden tinglysning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="idc58885ac-a009-4c78-b64a-0ef35358366c">
              <Linea>
                <Char>Bestemmelser for ikke koncessionerede banestrækninger</Char>
              </Linea>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id757b873e-5d31-444f-aa3c-15839c0ff76b" localId="20">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id0dfc4cf6-7cb6-4408-991e-1a6a7354e880">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 12 og § 13, stk. 1, 2 og 4, finder tilsvarende anvendelse for de ikke koncessionerede banestrækninger Høng-Slagelse og Hillerød-Snekkersten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide25d1787-0c63-4e0f-97b5-b172334ccf09">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 12, stk. 1, nr. 1, finder tilsvarende anvendelse for banestrækningen Snekkersten-Helsingør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8993774a-d98c-4296-8e32-5c7076d17581" localId="21">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="id6d98d6b3-4fc2-445b-aa00-5c84b0a3101d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskabet på Sjælland kan på grundlag af denne lov uden betaling af afgifter og gebyrer få tinglyst sine rettigheder og adkomstforhold vedrørende banestrækningen Hillerød-Snekkersten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb8d6f1de-747b-450a-a2b0-b00653167322">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis regelmæssig passagertrafik ophører på banestrækningen Hillerød-Snekkersten, har staten ret til vederlagsfrit at overtage jernbaneinfrastrukturen med tilhørende arealer, stationsbygninger m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5dc0932d-8ca6-4fdd-866f-19e88f30695f">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statens ret til overtagelse af jernbaneinfrastruktur efter stk. 2 har gyldighed mod enhver uden tinglysning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
          <ParagrafGruppe>
            <Rubrica id="id2ca9e8ca-aedb-4d36-a817-5ab234d4e5c4">
              <Linea>
                <Char>Trafikbetjening på privatbanestrækninger og ikke koncessionerede banestrækninger.</Char>
              </Linea>
              <Nota id="id6bdd1121-1563-42c3-b786-e9d31d9ab70d">
                <Explicatus>2)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Herved rettes stavefejl i form af manglende mellemrum, som fremgår af lov nr. 1422 af 21/12/2005 om ændring af lov om jernbane, lov om amtskommunernes overtagelse af de statslige ejerandele i privatbanerne og lov om trafikselskaber.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Nota>
            </Rubrica>
            <Paragraf id="id8c4e8ade-c30b-4d15-905d-1fa594a631a3" localId="22">
              <Explicatus>§ 18 a.</Explicatus>
              <Stk id="id3d86fbf4-e32a-4480-9525-ed5e7212d8d0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren bemyndiges til efter aftale med parterne i aftale af 5. april 2000 mellem regeringen, Amtsrådsforeningen og Hovedstadens Udviklingsråd at fastsætte regler om opgørelsen af minimumsomfanget af togbetjeningen på privatbanestrækninger og den i § 17 nævnte ikke koncessionerede banestrækning Høng-Slagelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ide7d7c89a-6d64-4b5e-8f56-05f5ab4b30e9" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="idf1a4e0a9-532b-47ab-9b2c-c793a973ab6b">
            <Linea>
              <Char>Tilladelser til rutekørsel</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id8606c89c-87b5-4be9-95bb-070681a5a495" localId="23">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id3d6bfd80-64bc-4c5e-8bed-228d0352aa8e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved rutekørsel forstås regelmæssig befordring af personer med motorkøretøj i en bestemt trafikforbindelse, som finder sted over mindst 3 kørselsdage og mindst én gang om ugen, og hvor på- eller afstigning kan ske inden for forud fastsatte områder, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan tillige tilbydes en ekstra ydelse, hvis kørslen er åben for alle uanset ønske om benyttelse af denne ekstra ydelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id69d9421d-5a02-4043-a30b-25248ccb694e">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er rutekørslen åben for alle, betegnes denne som »almindelig rutekørsel«.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset stk. 1 forstås ved almindelig rutekørsel endvidere</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id346518e7-3a9a-463b-9945-91bd6a832c89">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id8e6fbb82-9228-479c-9643-fe87bea8ba06" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>individuel handicapkørsel for svært bevægelseshæmmede, som rækker ud over befordring til behandling, terapi og lign., jf. § 11, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id28aa0a21-c08a-4906-9d95-84714c7e1099" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kørsel af passagerer for jernbanevirksomheder og luftfartsselskaber, der er ramt af trafikforstyrrelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd35a89d7-a2dc-4ccc-a744-4cc76e4f0d2d">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Befordres der kun bestemte kategorier af personer, betegnes kørslen som »speciel rutekørsel«.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida095dd5a-838d-4d9f-ae6e-f5a421aa3a30">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved fjernbuskørsel forstås rutekørsel, der forløber over mere end to trafikselskabers områder, over mere end området for trafikselskabet på Sjælland eller over mere end Bornholms Regionskommunes område.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis fjernbuskørslen udføres som almindelig rutekørsel, skal der udføres mindst én afgang 4 dage ugentligt på ruten i en periode af mindst 6 måneder, medmindre perioden efter tilladelsens udstedelse under ganske særlige omstændigheder forkortes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idcda4b5c6-bc94-4641-8a64-dcb99d4b53ea" localId="24">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="id3874a907-468f-4c2d-852f-b9da4e34083f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kræves tilladelse til udførelse af almindelig rutekørsel.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til speciel rutekørsel kræves tilladelse, hvis kørslen udføres med motorkøretøj indrettet til befordring af mere end 9 personer, inkl.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>føreren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idea8c062b-d810-4c69-a658-b8ba4e47381c">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til rutekørsel udstedes med gyldighed i indtil 5 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelser til trafikselskaber, Bornholms Regionskommune og udmeldte økommuner, jf. § 1, stk. 3, udstedes dog med gyldighed indtil videre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id534d825e-f86b-4a6f-b6c9-0f87db8ac08c">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om typer af rutekørsel, der er undtaget fra kravet om tilladelse, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For kørselstyper, der undtages fra tilladelseskravet, kan transportministeren fastsætte regler om oprettelse af en skriftlig kontrakt om kørslen, indholdet af kontrakten m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idc56cb166-6c10-416a-ad92-6e1254c720c9" localId="25">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="idfbc59438-c296-4542-a27b-4ee8690b861d">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til udførelse af rutekørsel, der ikke er fjernbuskørsel, gives af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved afgørelsen skal der tages hensyn til, om behovet for kørslen er dækket eller vil kunne dækkes ved anvendelse af eksisterende offentlig servicetrafik.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2879fbbb-c29c-4ab5-884c-0eb588b158ba">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter regler om trafikselskabernes, Bornholms Regionskommunes og udmeldte økommuners, jf. § 1, stk. 3, rutekørsel, herunder om, at der ikke skal foretages prøvelse af behovet for kørslen efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf4b12b04-c02f-4070-8558-f91dc499bd9c" localId="26">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="id124241d1-0d19-4a5a-8403-644d1f70280f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til fjernbuskørsel gives af transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcb49d22c-fbd7-4ef6-b04a-0a88a559160a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan tillade, at der på en fjernbusrute befordres passagerer mellem flere områder inden for ét trafikselskabs område, inden for Bornholms Regionskommunes og udmeldte økommuners, jf. § 1, stk. 3, områder eller mellem to trafikselskabers områder, hvis der indgås overenskomst herom med de berørte myndigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id609ba58e-d59f-46a1-9c93-b4d93d02ec56">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse til fjernbuskørsel kan kun gives til offentlige myndigheder eller en virksomhed helt eller delvis ejet af en eller flere offentlige myndigheder, hvis ruten udbydes til private buskørselsvirksomheder, og hvis ruten ikke krydser Storebælt eller Kattegat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idafdd1719-d79a-4c60-ba10-06ab3c583afd" localId="27">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="id61e7de67-feaa-4060-b4bb-cff8d53691d8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id9e5c1c47-d3f8-4c8a-b923-b64f24764e2a">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id3812a1f1-c9aa-494a-af27-0e3067dc1a0f" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgivelse af indberetninger om buskørslens omfang og udøvelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id6044e257-092e-4739-a904-0d057c605f4e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>varsel om ophør, hvis tilladelsens indehaver inden tilladelsesperiodens udløb vil ophøre med at drive ruten,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb586a395-4481-4798-ac1e-06f0b3c59b4a" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>pligt for indehaveren af tilladelsen til at fortsætte kørslen indtil det tidspunkt, hvor den pågældende lovligt kan ophøre med kørslen, samt</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id45b9d397-1268-4eac-ba2e-cb28030375cd" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>øvrige vilkår for tilladelsen, herunder om rute, køreplan, takster og befordringspligt.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb597527d-cfe7-429c-88fd-f205dc3bf9eb" localId="28">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="id2af381b9-2e8b-412f-a672-021e55c3ec8e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En tilladelse til rutekørsel kan tilbagekaldes, hvis indehaveren groft eller gentagne gange har overtrådt vilkårene for tilladelsen, eller hvis en fører eller en anden, der optræder i busvirksomhedens interesse, gentagne gange groft har overtrådt vilkårene for tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd0d116e9-dd23-4416-91af-0fe4d01387a5">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagekaldelse af en tilladelse sker på tid fra 1 til 5 år eller indtil videre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbagekaldelsen skal indeholde oplysning om indbringelsesmuligheden efter stk. 3 og fristen herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id41803737-930f-474f-908c-cd31dcffcec5">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En afgørelse om tilbagekaldelse efter stk. 1 kan forlanges indbragt for domstolene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Anmodning herom skal inden 4 uger efter, at afgørelsen er meddelt indehaveren af tilladelsen, fremsættes over for den myndighed, der har givet tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Myndigheden anlægger sag mod den pågældende i den borgerlige retsplejes former.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id9c00b6ea-a1f0-4045-b128-3cc5a9931cf9">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Anmodning om sagsanlæg vedrørende tilbagekaldelse har opsættende virkning, men retten kan ved kendelse bestemme, at den pågældende under sagens behandling ikke må udøve den virksomhed, tilladelsen vedrører.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis tilbagekaldelsen findes lovlig ved dommen, kan det i denne bestemmes, at anke ikke har opsættende virkning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id54bec909-caf4-450d-bea4-ae00f733e8ab" localId="29">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="id2df8fa2e-bdf5-49ce-8a8a-d1c20a9719fb">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En tilladelse til rutekørsel bortfalder, hvis indehaveren ikke længere har tilladelse til erhvervsmæssig personbefordring i henhold til busloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id025409f6-c013-4c87-9fb0-d05c655d637a" localId="30">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="id5b0f6740-9e26-49fb-9bed-3e6f46c68aac">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En tilladelse, der er tilbagekaldt eller bortfaldet, jf. §§ 24 og 25, skal straks afleveres til den myndighed, der har givet tilladelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="idc32cb2df-8e33-428e-9edc-7975a480984a" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id9d50014e-390b-4d51-9c79-62345570b645">
            <Linea>
              <Char>Rejsekort og rejseplan</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idb23988a9-8aa8-4fa5-bf19-a85711fbed2f" localId="31">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="idc9fdaab9-d8e5-4f99-8e04-8500232d89c9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne, Bornholms Regionskommune, udmeldte økommuner, jf. § 1, stk. 3, og Metroselskabet I/S samt DSB, som samarbejder om at udvikle og drive elektroniske systemer for billettering, kan indgå aftaler i tilknytning hertil, herunder om kommerciel anvendelse af adgangen til billetteringssystemet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overskud kan udbetales som udbytte til parterne i samarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id3a576ac2-179f-4737-a83b-a9c1b6db5056" localId="32">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="idc011831e-e430-499d-88e8-8c6a56fb832f">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikselskaberne, Bornholms Regionskommune, udmeldte økommuner, jf. § 1, stk. 3, og Metroselskabet I/S samt DSB, som samarbejder om at udvikle og drive elektroniske systemer for oplysning om rejsetider og rejseplanlægning, kan indgå aftaler i tilknytning hertil, herunder om kommerciel anvendelse af adgangen til systemet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overskud kan udbetales som udbytte til parterne i samarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="ide1da9547-4c70-4924-acd7-864c2deb20c3" localId="5">
          <Explicatus>Kapitel 4 a</Explicatus>
          <Rubrica id="id2e48c2c7-3991-4f43-b770-0eab7cacfdcc">
            <Linea>
              <Char>Passagerrettigheder og internationale konventioner</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id9f145b47-b272-409e-aa28-df18372e03c0" localId="33">
              <Explicatus>§ 28 a.</Explicatus>
              <Stk id="id8a228762-f56b-480d-a221-3aacb8ba40c0">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen fører tilsyn med overholdelsen af Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EU) nr. 181/2011 af 16. februar 2011 om buspassagerers rettigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id61665d96-deac-47d0-92b9-cdfbf1624c86">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Trafikstyrelsen behandler klager i forhold til forordningen nævnt i stk. 1, der ikke kan behandles af Ankenævnet for Bus, Tog og Metro.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id37e73f57-6c7a-4bf0-b35d-3ae75a229cd4" localId="34">
              <Explicatus>§ 28 b.</Explicatus>
              <Stk id="idc72ac464-e987-4949-9bf4-8f9a4d044bef">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler med henblik på opfyldelse og anvendelse af retsakter fastsat af Den Europæiske Union om forhold, der er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan herunder fastsætte regler om klageadgang, gebyrer og meddelelse af påbud og forbud og om oplysningspligter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id45f242ce-0d4b-4206-84fc-637e1fa7c986" localId="6">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica id="id0a486caa-3be6-4ea0-82bf-c2183441495e">
            <Linea>
              <Char>Kontrolafgift og straffebestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id10693074-715b-4270-81f2-b4f09135cf77" localId="35">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="idd587ec8f-cc99-49b7-83b9-e4f492071186">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan fastsætte kontrolafgift og ekspeditionsgebyr for passagerer, der ikke foreviser gyldig rejsehjemmel (billet eller kort).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb1634041-5a6f-4d30-8c79-c2a61271e6a8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Et trafikselskab kan forlange, at en passager, der ikke er i besiddelse af gyldig rejsehjemmel (billet eller kort), skal forevise legitimation med henblik på at fastslå passagerens identitet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idbc4894ee-6fd0-4369-a7aa-b511673cc2cf">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kontrolafgifter og ekspeditionsgebyrer efter stk. 1 inddrives efter lov om inddrivelse af gæld til det offentlige.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Restanceinddrivelsesmyndigheden kan endvidere inddrive skyldige beløb efter stk. 1 ved modregning i overskydende skat.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id69bb6128-c70e-44c2-8a5f-242b49a1bfa5" localId="36">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="id9426cd7a-b94b-4681-ba96-0daad27bfb16">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lov, straffes med bøde den, der kører uden tilladelse til eller kontrakt om kørsel, som følger af regler fastsat efter § 20, stk. 3, eller overtræder vilkår, der følger heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddfa83376-a0aa-4de9-b01e-4bc783933a2a">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde straffes den, der overtræder artikel 4, artikel 6, stk. 1, artikel 7, stk. 1, artikel 8 eller 9, artikel 10, stk. 2-5, artikel 11 eller 13, artikel 14, stk. 1 og 2-5, artikel 15, artikel 16, stk. 1, artikel 17, artikel 19-21 eller 24, artikel 25, stk. 1, artikel 26 eller artikel 27 i Europa-Parlamentets og Rådets forordning (EU) nr. 181/2011 af 16. februar 2011 om buspassagerers rettigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7f8fb07b-598f-4fa2-b09c-8312af1877d9">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I regler, der er udstedt i medfør af denne lov, kan der fastsættes straf af bøde for overtrædelse af regler fastsat af Den Europæiske Union om forhold, som er omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide699b8de-b47f-4cbc-80b5-0c10caf1a117">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id1e014ea0-7398-4194-93ed-e5962007756a" localId="7">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica id="id75451bf7-d3e4-4292-8e7c-39b28754a3b0">
            <Linea>
              <Char>Bemyndigelser, ikrafttræden og overgangsbestemmelser m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id02b05d28-93a0-4a5c-8b4d-34898979737c" localId="37">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="ide15da2c5-e1a1-4587-a110-9dbce6cc1746">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan bemyndige Trafikstyrelsen eller andre statslige myndigheder under Transportministeriet til at udøve ministerens beføjelser i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id7d01ca3c-e5b0-4e1a-a1df-cdb0f44b4f45">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren kan fastsætte regler om adgangen til at klage over afgørelser efter denne lov, herunder at afgørelserne skal påklages inden en bestemt frist, eller at afgørelserne ikke kan påklages til transportministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ideb4f9ba0-e914-4a98-9d01-fd87267d7a5e" localId="38">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="idb5c1f263-4f9a-4124-9ce1-1a7738cc2238">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id07a86c7d-235b-4ee6-825f-fe19345b363d" localId="39">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="id658af9eb-12f1-40dd-9572-b7a87515e407">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om den lokale og regionale kollektive personbefordring uden for hovedstadsområdet, jf. lovbekendtgørelse nr. 493 af 16. juni 1995, og lov om hovedstadsområdets kollektive persontrafik, jf. lovbekendtgørelse nr. 492 af 16. juni 1995, ophæves.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for ophævelsen af de to love.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte, at de to loves enkelte bestemmelser ophæves på forskellige tidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6c5d86b1-18b1-4324-b9ea-c964d63b12b0">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov nr. 1317 af 20. december 2000 om amtskommunernes overtagelse af de statslige ejerandele i privatbanerne ophæves.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for ophævelse af lov om amtskommunernes overtagelse af de statslige ejerandele i privatbanerne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser ophæves på forskellige tidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5178e594-0e06-4957-b38e-ad5ef8d914f7">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren bemyndiges til at ophæve bestemmelser i koncessioner (privatbaneeneretsbevillinger), som er i modstrid med Danmarks internationale forpligtelser, eller som ikke er tidssvarende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id65f98112-16d9-4b8d-ad22-2d32c00cf442" localId="40">
              <Explicatus>§ 34.</Explicatus>
              <Stk id="idecc6bdc8-7304-4b0a-ad2e-7a6c33b96313">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I en overgangsperiode forud for etablering af trafikselskaberne, jf. § 1, stk. 1, får forberedelsesudvalgene for regionerne til opgave at forberede oprettelsen af trafikselskaberne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forberedelsesudvalgene for Region Sjælland og Region Hovedstaden får i fællesskab til opgave at forberede oprettelsen af trafikselskabet på Sjælland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf3e4a778-7572-40e4-beec-fe41cf9ffc65" localId="41">
              <Explicatus>§ 35.</Explicatus>
              <Stk id="id8573d5c6-6054-4a95-ad52-19535c77ddcc">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelser udstedt i henhold til § 3, stk. 1, i lov om buskørsel er gyldige i overensstemmelse med tilladelsens indhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne om rutekørsel i denne lov gælder også for disse tilladelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id69bc3ea3-2760-4e1c-a808-f17756b5e1f9" localId="42">
              <Explicatus>§ 36.</Explicatus>
              <Stk id="id18b9ccda-1b25-4929-9f53-eb8028a0e416">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bekendtgørelser fastsat i medfør af lov om buskørsel og i medfør af lov om hovedstadsområdets kollektive persontrafik forbliver i kraft, indtil de ophæves eller afløses af bestemmelser fastsat i medfør af denne lov eller lov om buskørsel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <AendringCentreretParagraf id="id7cbf70b2-338e-41b5-9aa1-4fd3c831ac1b">
              <Explicatus>§ 37.</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>(Udelades)</Char>
                </Linea>
                <Nota id="id88909589-9d55-4c04-8597-4967b636057c">
                  <Explicatus>3)</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Bestemmelsen vedrører ændringer i anden lovgivning.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Nota>
              </Exitus>
            </AendringCentreretParagraf>
            <Paragraf id="id5829fccf-54e7-485f-8948-a2c1df1193c8" localId="43">
              <Explicatus>§ 38.</Explicatus>
              <Stk id="id32796e71-9de2-49cc-b185-1c59fc3a1d7b">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="idfdf9f8ee-1496-4178-a726-4465101c0374">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1422 af 21. december 2005 (EU’s anden jernbanepakke, indberetning af sikkerhedsmæssige uregelmæssigheder, forsikring mv.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id7e73a7b3-99cd-4be5-ace0-f74c4d41a270">
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk id="id2be89835-a933-4ad2-ac0e-3683ec28c9ae">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. februar 2006.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id758036ed-2940-4edf-b1ec-f812309a72a9">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd16d34c7-9382-47f5-a4c3-d3ec7ed71962">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttræden af § 3.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="id59bb4d98-fe8a-41c1-84d5-fc816de53532">
              <Explicatus>4)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådte i kraft den 8. februar 2010, jf. bekendtgørelse nr. 119 af 25. januar 2010.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idef0ac331-4f8f-4535-9f8c-e456e6ec6a3f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 551 af 6. juni 2007 om Metroselskabet I/S og Arealudviklingsselskabet indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idb3bade76-989e-4910-8678-f9780af532e8">
        <Explicatus>§ 28</Explicatus>
        <Stk id="id8e71ab6e-580f-4db2-9006-e1c83ebb2ed8">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for lovens eller dele af lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="idaa52617b-41b9-47b6-a18e-5207a9301359">
              <Explicatus>5)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 26. oktober 2007, jf. bekendtgørelse nr. 1180 af 11. oktober 2007.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id929f163b-657c-4390-b9ad-7e7b6cac7e2c">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idd7f5ab09-a69c-4a88-beb6-efb438b2d3db">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1336 af 19. december 2008 (Konsekvensændringer som følge af lov om inddrivelse af gæld til det offentlige) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id0a1336e2-0bb5-43fd-8ea3-4e52f399f7c7">
        <Explicatus>§ 167</Explicatus>
        <Stk id="id18aaddf4-a150-4ffa-b257-a96b9bf56b26">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2009, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>§ 11 finder alene anvendelse på afgørelser om lønindeholdelse, der træffes efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ida9cfee95-4dd3-4e13-8e2c-4190dbe88b05">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idb84ce21e-e8e9-4e03-8f50-02d3217a5623">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 134 af 24. februar 2009 (Takstkompetence og regler om kundgørelse m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idc9975dce-15c9-443f-aca7-bbf52dfabebf">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id07854b1b-429e-427f-a107-b067bcd4ae50">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Transportministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at lovens enkelte bestemmelser træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="idb20fee66-c3b8-4aeb-aca3-5b645d188186">
              <Explicatus>6)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Trådt i kraft den 25. marts 2009, jf. bekendtgørelse nr. 212 af 11. marts 2009.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id469a3834-292e-4e67-a6a1-331bd5288b5c">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id0035f51a-ffba-4e64-a6b5-251323d8ad75">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 432 af 16. maj 2012 om Aarhus Letbane indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id443bd64f-5300-43ab-a1ec-e173b019c646">
        <Explicatus>§ 25</Explicatus>
        <Stk id="id280d35d1-1ce6-431f-90bd-be84d5ecea18">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id14a2646e-d4de-4505-96e4-317b95550657">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 745 af 25. juni 2014 (Ændring af finansieringsmodellen for trafikselskabet på Sjælland, organiseringen af den offentlige servicetrafik i Østdanmark, buspassagerrettighedsforordningen m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id415ad57c-872e-44d4-bea9-1c344d26d9b1">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="idb0298522-c88f-446b-8ff1-aedddd748925">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. august 2014, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ida032e84e-351c-425f-af9b-3012aaea7972">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 5 og 6, træder først i kraft den 1. januar 2016.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id08b4ef57-18bc-4104-a4d8-678248ba6e5d">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 13, træder først i kraft den 1. januar 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id67bfa93d-cffc-44df-bc3d-501af741af0c">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 746 af 25. juni 2014 (Region Nordjyllands overtagelse af statens trafikkøberansvar for lokaltogstrafik mellem Skørping og Frederikshavn) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id4a7baf07-1d4e-440d-b2d9-190b4d70e683">
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk id="idb32ec27c-517d-4b25-9802-ee85e4574649">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. august 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idfa43dd72-b082-4d84-a7e8-eefd74f12f51">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 155 af 18. februar 2015 (Transportministerens udtræden af Aarhus Letbane I/S) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idd72513d2-3a43-4344-9a3a-f001361373bb">
        <Explicatus>§ 3</Explicatus>
        <Stk id="id82e25a1e-5e6a-4607-b638-e89b235e450e">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. april 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id168cbbc8-ed7c-4aef-91e6-9dca31514082">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 151 af 18. februar 2015 om Odense Letbane indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id665bb3e2-f144-465b-a9ca-480c874c339e">
        <Explicatus>§ 15</Explicatus>
        <Stk id="id4c076c1a-1238-4310-934d-0eeb20932e07">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft dagen efter bekendtgørelsen i Lovtidende.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id6419c5d1-fce4-46d4-815b-44871a4d7d84">
    <UnderskriftStedDato id="id6419c5d1-fce4-46d4-815b-44871a4d7d84" />
    <Underskriver id="id6419c5d1-fce4-46d4-815b-44871a4d7d84" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>