<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="id2aaebc5f-dfd5-4dd5-ac6d-8b5e808198e5" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/04/13/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="id374109a9-71e0-48da-93cd-d40a238eca2f">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150078029</AccessionNumber>
    <DocumentId>AT005232</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>172905</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om betaling for visse uddannelsesaktiviteter i forbindelse med lov om en aktiv beskæftigelsesindsats m.m.</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-06-15</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-08</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>780</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1000 af 30/08/2015 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 199 af 08/03/2016</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 780 af 15/06/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Betalingsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2016-03-09</DateOfHistoricMark>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20150100030</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2015-08-30</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om aktiv socialpolitik, lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, integrationsloven og forskellige andre love (Indførelse af en integrationsydelse, ændring af reglerne om ret til uddannelses- og kontanthjælp m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nPer Hansen\nAfdelingschef</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Kira Gandrup</Signature>
    <PlaceOfSignature>Undervisningsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Undervisningsmin., j.nr. 154.44M.541</JournalNumber>
    <Ministry>Ministeriet for Børn, Undervisning og Ligestilling</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="ida1f525c7-7153-48e7-ab54-5a7e938f3987">
    <Titel id="id4e55e8a3-d05a-4b63-a31d-6f3fe8b8aecb">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om betaling for visse uddannelsesaktiviteter i forbindelse med lov om en aktiv beskæftigelsesindsats m.m.</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="id403f07b9-0852-4bab-a73b-29d76b7c2cfd">
    <Indledning id="ida129f171-0331-44ce-a732-69ac87c1e33b">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om betaling for visse uddannelsesaktiviteter i forbindelse med lov om en aktiv beskæftigelsesindsats m.m., jf. lovbekendtgørelse nr. 1030 af 23. august 2013 med de ændringer, der følger af § 7 i lov nr. 1610 af 26. december 2013, § 9 i lov nr. 720 af 25. juni 2014, § 5 i lov nr. 1540 af 27. december 2014 og § 31 i lov nr. 174 af 24. februar 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="idf891aca2-7a57-42d4-9779-8a6a454ab803">
      <Afsnit id="idb9e00e9f-98ac-4dd6-af4f-da1c0ccb7792" localId="1">
        <Kapitel id="idb224a817-a238-41ba-a6be-1196a3b5fad9" localId="1">
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="ida4f818c7-2f3e-4a0e-805e-88a39ef75b46" localId="1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="idb4a5abba-45a0-4f70-b531-1d50a2e68f83">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen afholder efter bestemmelserne i denne lov udgifter til uddannelse af personer omfattet af stk. 2 på uddannelsesinstitutioner m.fl., der i henhold til Undervisningsministeriets lovgivning er berettigede til at modtage tilskud eller bevilling fra Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idd514222c-40a6-41ee-85ac-634c12da7d21">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder for uddannelse af personer, der er omfattet af lov om uddannelsesordning for ledige, som har opbrugt deres dagpengeret, og personer, der i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats er omfattet af</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="idd90819ae-e034-4137-bb4b-34947e1cb098">
                  <Index>
                    <Indentatio id="idf27a0bab-032a-4926-9368-d52134868b21" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 2, nr. 1-3,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="idb8cb68c0-e355-4a89-8869-705f19431cdc" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 2, nr. 4, og som under revalidering modtager revalideringsydelse, eller som under forrevalidering modtager kontanthjælp, uddannelseshjælp eller ledighedsydelse efter lov om aktiv socialpolitik,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id8b63729c-5e51-4e53-b300-0a2280a33aa7" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 2, nr. 5,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id7b367fc4-83bd-46db-9390-4d20a1d9425e" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 2, nr. 7, og som i medfør af § 73 b i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats deltager i uddannelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="ida211df8f-96d9-4532-a250-b51a56092cae" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 2, nr. 11-14,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id82f8cdc4-8958-41fa-ae57-93ca42680555" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kapitel 13 d i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, og som modtager midlertidig arbejdsmarkedsydelse efter kapitel 9 b i lov om arbejdsløshedsforsikring m.v., eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id80ce9505-aa60-4f58-b675-eb95bd30c002" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kapitel 13 e i lov om en aktiv beskæftigelsesindsats, og som er omfattet af lov om kontantydelse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder dog ikke for ordblindeundervisning i henhold til lov om forberedende voksenundervisning og ordblindeundervisning for voksne eller for specialundervisning for voksne i henhold til lov om specialundervisning for voksne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide420a59b-a52f-4419-b70c-a1f2c79eb8be">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De uddannelsesinstitutioner m.fl., som loven gælder for, modtager uanset tilskudsbestemmelserne i Undervisningsministeriets lovgivning ikke aktivitetsafhængige tilskud eller bevillinger fra Undervisningsministeriet til uddannelse af de i stk. 2 nævnte personer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id75e82708-b2f0-4318-b613-df2a4241c0e1" localId="2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="id73dd430b-083d-48ac-8247-355808b2abd8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De uddannelsesinstitutioner m.fl., der er berettigede til at modtage tilskud eller bevillinger fra Undervisningsministeriet, beregner og opkræver betalingen af tilskud eller bevilling til uddannelse af de personer, der er nævnt i § 1, stk. 2, hos kommunen og anden aktør, jf. § 4, stk. 1, på grundlag af antal årselever og studenterårsværk efter de takster, jf. stk. 3, der er fastsat i finansloven for de pågældende uddannelser i de pågældende år for de pågældende institutioner.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For andre institutioner, der finansieres af Undervisningsministeriet, beregner ministeriet en takst pr. årselev, der fastsættes på grundlag af de faktiske udgifter, der er forbundet med ordningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id70b3e80b-8135-4c43-8f2e-f8deb8447492">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I beregning og opkrævning efter stk. 1 indgår ikke tilskud på baggrund af andelen af frafaldstruede elever efter</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="id14d0e24a-2bda-4911-8365-de4405f97655">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id8f80ed48-a6c4-4558-a7de-f272905d55b1" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 30, stk. 8, i lov om institutioner for almengymnasiale uddannelser og almen voksenuddannelse m.v.,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id2fa54d2e-0549-4a6b-8999-fb7ce01e5ce0" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 19, stk. 5, i lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id5199b8dc-2c95-45d2-a4fb-1c866fd45645" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 39, stk. 7, i lov om uddannelserne til højere handelseksamen (hhx) og højere teknisk eksamen (htx) og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id1ca4ef45-1160-4ed5-a4bd-902a049fc797" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>§ 19 c, stk. 2, i lov om erhvervsuddannelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id80edb511-dccf-4e57-a500-dc73f0120448">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betaling efter stk. 1 sker efter takster eksklusive tilskud til udgifter til ikkefradragsberettiget købsmoms, når betalingen skal ske til statsinstitutioner eller selvejende uddannelsesinstitutioner, som staten skal yde kompensation til for udgifter til betaling af afgifter i henhold til momsloven, som efter momsloven ikke kan fradrages ved en virksomheds opgørelse af afgiftstilsvaret (ikkefradragsberettiget købsmoms).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til øvrige selvejende institutioner ydes betalingen efter stk. 1 efter takster inklusive tilskud til udgifter til ikkefradragsberettiget købsmoms.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idb19d110f-e991-42d8-be11-21ccd96a5e55">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Påbegyndelse af et uddannelsesforløb forudsætter, at der er indgået aftale om proceduren for betalingen mellem uddannelsesinstitutionen og kommunen eller anden aktør, jf. § 4, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id81a6a8f1-00b2-4165-a443-5361745d4dc3">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter aftale med beskæftigelsesministeren regler om administrationen af ordningen, herunder om beregning, opkrævning af betaling og betalingsfrister, offentliggørelse af taksterne samt uddannelsesinstitutionens underretning af kommunen ved anden aktørs manglende betaling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc5ebdc2c-8c26-4ed1-af6f-4311eeb09dd9">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter regler om kompensation for institutionernes udgifter til ikkefradragsberettiget købsmoms.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id2a61118b-9244-4349-9785-33e0bc3fc63c" localId="3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="id1ebc8807-166e-4c23-a6e5-54f9e0d282c8">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id0f6408c6-9522-4de9-bb36-fa7c93855aca" localId="4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="id22fad6a6-4294-4fe7-8f32-22a74c1f9337">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilmelding til uddannelsesforløb for personer omfattet af § 1, stk. 2, foretages af kommunen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilmelding kan endvidere foretages af en anden aktør, som opfylder betingelserne herfor, og som af kommunen har fået overladt at udføre opgaver efter lov om en aktiv beskæftigelsesindsats.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter aftale med beskæftigelsesministeren regler om de betingelser, der skal opfyldes, for at anden aktør har adgang til at foretage tilmelding.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id31a14a7c-450f-40d6-b16f-3301c161acce">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved tilmelding til uddannelsesforløbet skal der for uddannelsessøgende efter denne lov udfyldes en blanket, der afleveres til uddannelsesinstitutionen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen har ansvaret for, at tilmelding som uddannelsessøgende efter denne lov finder sted.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter aftale med beskæftigelsesministeren regler om tilmelding og blankettens indhold, herunder at den uddannelsessøgendes personnummer skal oplyses.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id934831c2-a87f-408e-8026-c53fe5360dba" localId="5">
              <Explicatus>§ 4 a.</Explicatus>
              <Stk id="idbf9f8b9b-8a17-42e4-b66f-d246e732968a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen betaler de i § 2, stk. 1, nævnte tilskud eller bevillinger vedrørende uddannelsesforløb, der igangsættes af en anden aktør omfattet af § 4, stk. 1, hvis den anden aktør ikke opfylder sin forpligtelse hertil efter loven eller regler fastsat i medfør heraf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter efter aftale med beskæftigelsesministeren regler om de betingelser, der skal opfyldes, for at kommunen skal betale.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ide16bdeb9-29aa-4045-a678-66578fbbd4b7" localId="6">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="ida4ccb611-9d3a-4730-8adb-2e438cd93209">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i § 1 nævnte uddannelsesinstitutioner m.fl., der modtager tilskud eller bevillinger fra Undervisningsministeriet, indberetter oplysninger om årselever og studenterårsværk opgjort på grundlag af antallet af elever og studerende, for hvilke der ikke ydes tilskud eller bevilling, jf. § 1, stk. 3, til Undervisningsministeriet til brug for kontrol af tilskudsbetingelser og beregning af tilskud på enkelte områder og til brug for statistik.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Denne indberetning skal ske samtidig med indberetningen af øvrige årselever og studenterårsværk på uddannelsen til Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id8d2de693-9007-4736-9b4b-19a95fb78cc3">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Undervisningsministeren fastsætter regler om indholdet af indberetningen og om fremgangsmåden ved indberetningen for den enkelte uddannelsesinstitution under Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="ida1df15ea-e777-45d4-8093-0bddc722e07c" localId="7">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="idd20c6735-b9bb-4d61-b9c1-e2fa6e40ebcb">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For selvejende institutioner under Undervisningsministeriet attesterer institutionernes revision indberetningens rigtighed efter regler fastsat af Undervisningsministeriet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idac3105a0-6145-4aab-852b-c8d91546b6dc" localId="8">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="idf5f62e33-39d2-476b-a247-115e0b3204f3">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen, anden aktør, jf. § 4, stk. 1, og uddannelsesinstitutionerne har pligt til at give Undervisningsministeriet og Beskæftigelsesministeriet alle oplysninger, der er nødvendige for administrationen af ordningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb64b90f2-0e45-4d1b-b65a-8bed222cadf8" localId="9">
              <Explicatus>§ 7 a.</Explicatus>
              <Stk id="idf1b2445e-e1e0-46a5-80ea-2f234305d2ca">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idb7972f88-5e53-40ec-96fe-df272f201d6b" localId="10">
              <Explicatus>§ 7 b.</Explicatus>
              <Stk id="idfc6608e6-e9af-4f13-943f-b591fca8f87c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Vedkommende minister kan bestemme, at loven også gælder for uddannelse som led i visse tilbud til de personer, der er nævnt i § 1, stk. 2, nr. 1-3, 5, 6 og 7, og for uddannelse til personer, der er nævnt i § 1, stk. 2, nr. 4, på uddannelsesinstitutioner m.fl., der er berettigede til at modtage tilskud eller bevilling fra vedkommende ministerium til den pågældende uddannelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id846b9ab1-2b51-4c65-8e27-da34c4e39246">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Vedkommende minister varetager administrationen af ordningen og har i den forbindelse samme beføjelser, som undervisningsministeren har i henhold til loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idfc11fa65-67a2-4726-b5e3-44b49ae8c539" localId="11">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="idfcf6bbea-4bd9-4356-a55d-861817815155">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2000.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6e4f5597-19bf-4615-94f1-b4c4f6ee0b77" localId="12">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="ida6279aa6-e416-40f0-a87e-8ab05bc4e535">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf855882c-3ee3-4ea4-8878-88ddb8ca7de6" localId="13">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="idb524bfe1-ca77-4b58-b712-a482e9c506cd">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udelades)</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id5c7e8295-1d9e-4a55-8727-33ea3fbca84a" localId="14">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="id83174973-7358-4a52-bd2f-2f274b87edad">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="ided307c6e-6dcb-4ea7-a034-2bdf1da88f24">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 149 af 25. marts 2002 (Reform for daghøjskolerne, ændrede tilskudsregler for folkeoplysning, betaling for aktiverede i uddannelse, afvikling af den fri ungdomsuddannelse m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id87541421-93dd-4397-9ea9-c770372f13bd">
          <Explicatus>1)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører lovens titel, § 1, § 2, § 4, § 5, § 7, § 7 a, § 7 b og § 8, stk. 2-5.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="ida49dbea9-2e08-4f1f-a5e2-c728db02845d">
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk id="idb375a18e-956b-4d3b-95b3-8feceb766b29">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 6 træder i kraft den 1. januar 2003, med virkning for samtlige uddannelsesaktiviteter efter denne dato, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ida3d9a587-8f64-4163-8034-eea23fb69bea">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>For daghøjskoler træder § 6, nr. 2-7, i kraft den 1. juli 2002 med virkning for uddannelsesaktiviteter fra denne dato.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id33d7e5fa-eec5-455c-9c05-235a23a1c37f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 565 af 9. juni 2006 (Ændring af fleksjobordningen, visitation, opfølgning, tilskud, fleksydelse)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="ida783fc19-dbe5-46c9-831e-36a7f1e8eff5">
          <Explicatus>2)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører lovens titel, § 1, stk. 2, 1. pkt., og § 7 b, stk. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id28d2a59c-01ec-42a3-8cd2-5f355569d4ba">
        <Explicatus>§ 7</Explicatus>
        <Stk id="idaa2f2aaa-fc2f-47e3-aad6-c9cebf374b5c">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2006.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idbf19f9b2-e881-4f29-9be7-1a220b69543d">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 1, nr. 1, § 70 a, stk. 2, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 2, § 73 c, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 5, og § 1, nr. 9-11 og 13, samt § 3, § 5 og § 6, nr. 1, træder dog først i kraft den 1. januar 2007.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id08fa8341-8d3c-4cf0-81a2-4eff24493982">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1610 af 26. december 2013 (Midlertidig arbejdsmarkedsydelse, indsatsen for modtagere af midlertidig arbejdsmarkedsydelse, sikring af ret til syge- og barselsdagpenge, målretning af danskuddannelsestilbud m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id688e4366-1588-4dc3-ad48-ace293561088">
          <Explicatus>3)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id2cb951b1-8ed1-4b06-b480-f2715cee913d">
        <Explicatus>§ 14</Explicatus>
        <Stk id="id045116ec-fdce-4962-b80e-c09e7a299790">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 30. december 2013, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id01c50fa8-3d21-44d8-9ed6-633241a70dd6">
          <Explicatus>Stk. 2-3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id3ca7bd49-ff7c-4547-bb27-a5dc685f8a56">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 720 af 25. juni 2014 (Ny sygedagpengemodel med tidlig opfølgning og indsats, jobafklaringsforløb, arbejdsløshedsdagpenge under sygdom m.v.)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id205a1e37-398f-4888-87a9-0c55fa8986e6">
          <Explicatus>4)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 2, og § 7 b, stk. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idd790017c-331a-4753-ad7b-7311bbe00f30">
        <Explicatus>§ 12</Explicatus>
        <Stk id="id0dee7151-c911-47b1-acdf-469a0c2a8fa1">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2014, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id0258db49-51bb-4cdb-99fb-3e8d22d8420e">
          <Explicatus>Stk. 2-3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="idd4acdc15-07fc-4885-abd8-8b6b45360399">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1540 af 27. december 2014 (Socialt tilskud til ungdomsuddannelsesinstitutioner på baggrund af andelen af frafaldstruede elever)</Char>
        </Linea>
        <Nota id="id916fa1c4-e48a-4f17-80b5-b9be1cb4540c">
          <Explicatus>5)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 2, stk. 1 og 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id44442d9c-4426-497b-acb0-2cb2ab548621">
        <Explicatus>§ 6</Explicatus>
        <Stk id="idc0c5e4aa-beb7-4ec0-bfca-92e975d7e1bc">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2015.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id0e8de148-bf36-4613-8a3d-ae5d64931937">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 174 af 24. februar 2015</Char>
        </Linea>
        <Nota id="idb215692b-35d9-407e-93a5-13cca91328e0">
          <Explicatus>6)</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovændringen vedrører § 1, stk. 2, nr. 5-7, og § 7 b, stk. 1.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Nota>
        <Linea>
          <Char>indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Paragraf id="id0ae221d7-8635-4eff-bc09-375e4c19fb02" localId="15">
        <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
        <Stk id="id8336fbcb-a872-4c1e-8329-b55a3e7e366e">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. marts 2015, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id5f5a7b0c-48c9-4674-98a5-56150fa0db2f">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="id385a45c6-82e2-46cd-b66c-8706d95f92a5">
    <UnderskriftStedDato id="id385a45c6-82e2-46cd-b66c-8706d95f92a5" />
    <Underskriver id="id385a45c6-82e2-46cd-b66c-8706d95f92a5" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>