<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument id="idb5924a48-e306-404e-86ca-0d257ad95e44" SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2015/06/22/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta id="iddb399ee8-4231-4e9e-a7d1-a3cb4f985f08">
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20150181529</AccessionNumber>
    <DocumentId>CJ000020</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>173268</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om børns forsørgelse</DocumentTitle>
    <Year>2015</Year>
    <DiesSigni>2015-12-23</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2017-01-17</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>1815</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 1815 af 23/12/2015</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Børnebidragsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">P.M.V.\nHans B. Thomsen</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Malene Vestergaard</Signature>
    <PlaceOfSignature>Social- og Indenrigsministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Social- og Indenrigsmin., j.nr. 2015-8224</JournalNumber>
    <Ministry>Social- og Indenrigsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe id="idb375b01c-201e-48c2-85d7-53dad6330972">
    <Titel id="id74700058-c0d0-48c2-bcd1-722f65759d73">
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om børns forsørgelse</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold id="ide95b6969-3da8-47b1-bc05-61db33fa338a">
    <Indledning id="id546ca497-1680-4394-88d0-45f1320b2b6e">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om børns forsørgelse, jf. lovbekendtgørelse nr. 1100 af 7. oktober 2014, med de ændringer, der følger af § 4 i lov nr. 1741 af 22. december 2015.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="id0e96a3de-aec3-4138-8fd7-ef477712a31d">
      <Afsnit id="idf417a18a-a0a8-4aa3-8df5-3bb0199424b6" localId="1">
        <Kapitel id="idf074c1d8-7849-4dca-870d-e9244fa0b40f" localId="1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica id="id8a617aab-3bef-4a0f-b1bf-b6f0a90ed7af">
            <Linea>
              <Char>(Ophævet)</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id666ae6f6-5387-474f-bd5b-8bd75f4ab822" localId="2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica id="id5d19d9c6-edb8-4120-8487-dc1f545e8a70">
            <Linea>
              <Char>Barnets forsørgelse</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="idf7bc77f7-db02-4698-aa65-ba994dfadb16" localId="1">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="id25e7d94a-328c-4bbc-a028-534b59c4dd0e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældrene er hver for sig forpligtet til at forsørge barnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Barnet skal forsørges, opdrages og uddannes under hensyn til forældrenes livsvilkår og barnets bedste.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id0027fcd6-6741-4e62-b37f-753906cbe5c9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opfylder en af forældrene ikke forsørgelsespligten over for barnet, kan statsforvaltningen pålægge ham at udrede bidrag til barnets underhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id7df10cb9-4091-4a23-8e6c-919be99ed596" localId="2">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="idd35e966e-8c78-476e-b527-6989dc085bd2">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget fastsættes under hensyn til barnets bedste og udgør normalbidraget, jf. § 14 i lov om børnetilskud og forskudsvis udbetaling af børnebidrag, jf. dog 2-4. pkt. Bidraget kan fastsættes højere end normalbidraget under hensyn til indkomstforholdene hos den forælder, som efter § 13, stk. 2, skal betale bidrag til barnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bor barnet i et land, hvor leveomkostningerne er væsentlig lavere end i Danmark, kan bidraget undtagelsesvis fastsættes lavere end normalbidraget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er barnet avlet ved en ved dom fastslået kønsfrihedsforbrydelse, skal faderens bidrag ansættes således, at det dækker samtlige udgifter ved barnets underhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida1cc6344-9ec1-4c65-8471-7a33a97f5b31">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidragspligten ophører ved barnets fyldte 18. år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidragspligten ophører endvidere, når barnet indgår ægteskab, medmindre statsforvaltningen bestemmer andet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c2bdd38-acff-434a-8166-4853e4a9e882">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag til undervisning eller uddannelse kan dog pålægges indtil barnets fyldte 24. år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget fastsættes efter stk. 1 og under hensyn til barnets indkomstforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf566f00e-89d3-4ea2-ba3c-002656d775be">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget erlægges månedsvis forud.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Barnets bortadoption eller død medfører ikke fritagelse for nogen del af bidraget for den pågældende bidragsperiode.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id87749fc2-28e4-4f7c-8ffe-c153972b48b0" localId="3">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="id5e67599b-96e4-483a-8e38-0114c047f4d6">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Særligt bidrag kan pålægges i anledning af omkostninger ved barnets konfirmation eller, hvis barnet ikke skal konfirmeres, ved at barnet når konfirmationsalderen, ved barnets sygdom og begravelse eller i anden særlig anledning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida2e2c84b-8a92-4550-b26f-f725da074328">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgning om fastsættelse af bidrag efter stk. 1 i anledning af omkostninger ved barnets konfirmation kan tidligst indgives til statsforvaltningen 3 måneder før og senest 1 dag før dagen for barnets konfirmation.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgning om fastsættelse af bidrag efter stk. 1 i anledning af omkostninger, ved at barnet når konfirmationsalderen, kan indgives fra den dag, hvor barnet fylder 13 år, til den dag, hvor barnet fylder 15 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide19ff1b0-1de6-4cb9-b9e9-1ae1cecade3e">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen afviser en ansøgning som nævnt i stk. 2, hvis ansøgningen indgives på andre tidspunkter end efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id5d3a1884-78ed-4b57-a86e-ed46521e69b0">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag efter stk. 1 i anledning af omkostninger ved barnets sygdom og begravelse eller i anden særlig anledning kan kun fastsættes, såfremt begæring fremsættes for statsforvaltningen inden 3 måneder efter udgiftens afholdelse, medmindre der godtgøres at foreligge rimelig grund for overskridelse af fristen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id07e6f65d-16b6-4ee9-a0b4-c1bc4be9034d" localId="4">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="id8fea6cde-5523-447c-aada-c937e5fcb022">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen kan til enhver tid efter ansøgning ændre et bidrag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id9d6998e1-ecdb-45c8-a5f7-3241aaf3d4ff" localId="5">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="id834e5b2c-b4e5-4c99-b1c8-256a382f08ff">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Aftaler om bidrag til barnet er ikke til hinder for, at der træffes anden afgørelse af statsforvaltningen, såfremt aftalen skønnes åbenbart ubillig, eller når forholdene væsentligt har forandret sig, eller aftalen strider mod barnets bedste.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idf53311aa-6158-45ac-bc9c-2baef67878cb" localId="6">
              <Explicatus>§ 17 a.</Explicatus>
              <Stk id="idcb31a4ce-a056-4a2a-8e04-6186a0b043f7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved indgivelse af ansøgning om ændring af bidrag betales et gebyr, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Gebyrets størrelse fastsættes og reguleres af social- og indenrigsministeren, jf. stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id3c82695c-ca9f-436f-a051-f73beb17b6cc">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der betales ikke gebyr efter stk. 1, hvis</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus id="ide4988b49-3130-4f42-b601-bb30c7f38649">
                  <Index>
                    <Indentatio id="id079c5171-7e4c-455c-a5d6-51c3d5c46e97" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der søges om bortfald af bidrag og dette skyldes, at barnet er flyttet til den forælder, der betaler bidraget, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio id="id78e2b9ff-9b49-4fdd-9173-a510597fdf80" formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der søges om ændring af et aftalt bidrag, jf. § 17, og statsforvaltningen ikke tidligere har behandlet en sag om dette bidrag.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6e975c66-f835-4d7f-b568-d5e16a102c88">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søger en part om ændring af bidrag, jf. stk. 1, til flere børn i en sag mellem de samme parter, skal der kun betales ét gebyr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søger en part om nedsættelse af bidrag, jf. stk. 1, til flere børn i sager mellem forskellige parter, skal der ligeledes kun betales ét gebyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide86019d6-f1d8-479d-9711-7c319369f58f">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Størrelsen af gebyret efter stk. 1 fastsættes således, at det svarer til omkostningerne ved statsforvaltningens behandling af en ansøgning om ændring af bidrag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf5164d07-43a3-4664-a94e-90503ebb4209">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om betaling af gebyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6f2455ac-e77d-431e-b5ec-2f4301982125" localId="7">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="id2a9b6fbd-2304-4f89-81c9-384005696b60">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag i henhold til nærværende kapitel tilkommer barnet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ide0a7cfb6-b031-41eb-962e-c7f437c69901">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til at kræve bidrag fastsat og til at indkræve bidraget har den, der afholder udgifterne ved barnets forsørgelse, såfremt den pågældende har eller ved forældremyndighedens ophør havde forældremyndigheden over barnet eller lovligt har barnet i pleje.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang det offentlige afholder udgifter til barnets forsørgelse, tilkommer retten den pågældende offentlige myndighed eller institution.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id1e91c33c-66f2-4bc8-bd6b-3aab2b25279d" localId="3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica id="idaa58a214-ebb5-4ec8-8db4-8360815e77d4">
            <Linea>
              <Char>Bidrag til udgifterne ved fødslen m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="id362046c1-6c88-47cd-95e0-7e2ecf36bd27" localId="8">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="id3ac53d70-567e-4246-b569-290e127577b9">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen kan pålægge faderen eller medmoderen at udrede bidrag til udgifterne ved fødslen og ved barnets navngivning, herunder ved dåb, og til moderens underhold 2 måneder før og 1 måned efter fødslen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Under særlige omstændigheder, navnlig i tilfælde af moderens sygdom forårsaget ved svangerskabet eller fødslen, kan bidrag pålægges for indtil 4 måneder før og 9 måneder efter fødslen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidraget kan pålægges, uanset at barnet er dødfødt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id2de85c66-aa39-48c7-ba2b-5605a5c959f9">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Endvidere kan statsforvaltningen pålægge den, der har eller kan have besvangret en kvinde, eller den, der har givet samtykke til, at en kvinde er behandlet med assisteret reproduktion, hvis barnet må antages at være blevet til ved denne behandling, jf. børnelovens §§ 27 eller 27 a, at udrede bidrag til de ved en abort forvoldte særlige udgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idc14a0563-9f55-42fd-afad-90cc437ea350">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag efter denne paragrafs stk. 1 forfalder, hvis barnet er født, straks ved bidragsfastsættelsen og ellers til de af statsforvaltningen nærmere bestemte tidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag efter stk. 2 forfalder straks.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddc8f2a78-ff42-416d-b4af-2ec55d9e3576">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag i henhold til nærværende kapitel tilkommer moderen eller den offentlige myndighed eller institution, der har afholdt de pågældende udgifter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="id3ff5a665-0c14-4d4e-a056-ee7bfc40d1af" localId="4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica id="id0e4775f7-52f3-4a22-8121-f5a8c5fcdf3a">
            <Linea>
              <Char>Forskellige bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe>
            <Paragraf id="iddf044b8f-a685-4aae-bbd1-2189f5853393" localId="9">
              <Explicatus>§ 19 a.</Explicatus>
              <Stk id="id4b419fe4-1645-4095-9623-87a499d09b7a">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgning om fastsættelse eller ændring af bidrag efter denne lov skal indgives til statsforvaltningen ved anvendelse af den digitale løsning, som statsforvaltningen stiller til rådighed (digital selvbetjening).</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgninger, der ikke indgives ved digital selvbetjening, afvises af statsforvaltningen, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6d7ec02d-d423-4012-a1b9-a9e1752295a8">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis statsforvaltningen finder, at der foreligger særlige forhold, der gør, at borgeren ikke må forventes at kunne anvende digital selvbetjening, skal statsforvaltningen tilbyde, at ansøgningen kan indgives på anden måde end ved digital selvbetjening efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen bestemmer, hvordan en ansøgning omfattet af 1. pkt. skal indgives, herunder om den skal indgives mundtligt eller skriftligt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id73b4e4f8-7730-4fa3-9cea-3d885e719158">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen kan helt ekstraordinært ud over i de i stk. 2 nævnte tilfælde undlade at afvise en ansøgning, der ikke er indgivet ved digital selvbetjening, hvis der ud fra en samlet økonomisk vurdering er klare fordele for statsforvaltningen ved at modtage ansøgningen på anden måde end digitalt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id6689589e-a7ad-447d-a677-769165a257e2">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En digital ansøgning anses for at være kommet frem, når den er tilgængelig for statsforvaltningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="idd9dfdbf5-0ba3-456b-99e0-10ff8ee2a50f" localId="10">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="id5d74fa6d-7ead-4714-9c54-30ff7eaced15">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen og Ankestyrelsen kan til brug for behandlingen af sager om fastsættelse og ændring af et bidrag efter denne lov anmode en part om oplysninger om vedkommendes egne forhold.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis parten undlader at give statsforvaltningen eller Ankestyrelsen oplysninger, der er nævnt i 1. pkt., kan der træffes afgørelse på det foreliggende grundlag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id6442c9aa-91d4-4d51-879c-b814e6cc64f9" localId="11">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="iddf524ca1-38c0-40fd-a5b7-da8674af3c6c">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningens afgørelser efter denne lov kan påklages til Ankestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved Ankestyrelsens behandling af klager efter 1. pkt. finder kapitel 9 og §§ 68 og 70 i lov om retssikkerhed og administration på det sociale område anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1e708a48-5949-4b84-8d76-dff4e720a881">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klage skal indgives, inden 4 uger efter at klageren har fået meddelelse om afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ankestyrelsen kan i særlige tilfælde behandle en klage, selv om klagen er indgivet efter udløb af fristen i 1. pkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id51f25f17-d4e5-4303-b9d8-03a0e0aaf079">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan fastsætte regler om klagers behandling og om behandling af sager om børnebidrag, herunder om ansøgningsfrister og begyndelses- og ændringstidspunkter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id082f3c02-acad-4717-9c28-8f9c2043b8b4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Statsforvaltningen og Ankestyrelsen kan til brug for behandlingen af sager om fastsættelse og ændring af bidrag efter denne lov få terminaladgang til nødvendige økonomiske oplysninger om en part hos told- og skatteforvaltningen, herunder i indkomstregistret.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8bc58b5b-125b-4ba5-ad19-671514064713" localId="12">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="id0b318bd6-f09a-49d7-be63-cd20b36abe1e">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 1961.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fra samme dato ophæves, jfr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>dog stk. 2-4, lov nr. 131 af 7. maj 1937 om børn uden for ægteskab og lov nr. 132 af 7. maj 1937 om ægtebørn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="iddde695dc-a914-47bc-b83b-45afe997f9cd">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i kap.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>1 og 3 finder med undtagelse af § 5 kun anvendelse med hensyn til børn født efter lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i § 5 finder anvendelse også for børn født før lovens ikrafttræden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder bestemmelserne i kapitel 2, dog kun med hensyn til bidrag for tiden efter dette tidspunkt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i §§ 14-18 finder anvendelse, også hvor en enkelt mand i henhold til den tidligere gældende lovgivning er anset som bidragspligtig til barnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Aftaler indgået før lovens ikrafttræden omfattes ikke af bestemmelsen i § 17.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="ida4da75dd-e3c1-4391-b098-22018e789805">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bidrag, der i medfør af § 14, stk. 2, jfr.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>§ 22, stk. 2, i lov nr. 131 af 7. maj 1937 om børn uden for ægteskab er pålagt flere personer til et barn uden for ægteskab, tilfalder staten.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der tilkommer barnet det til enhver tid gældende normalbidrag, indtil det fylder 18 år eller indgår ægteskab.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Socialstyrelsen kan fastsætte bidrag fra statskassen til de formål, der er nævnt i nærværende lovs § 14, stk. 3, og § 15, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til at modtage normalbidraget og til at søge fastsat særlige bidrag har den, der afholder udgifterne ved barnets forsørgelse, såfremt den pågældende har eller ved forældremyndighedens ophør havde forældremyndigheden over barnet eller lovligt har barnet i pleje.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidragene udbetales af det sociale udvalg i barnets opholdskommune.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bidragene opkræves af den bidragspligtiges opholdskommune og inddrives af restanceindrivelsesmyndigheden efter tilsvarende regler som for bidrag, der er udbetalt forskudsvis af det offentlige efter lov om børnetilskud og andre familieydelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Staten refunderer udgifterne efter tilsvarende regler som for ydelser efter lov om børnetilskud og andre familieydelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>De beføjelser og pligter, der i medfør af lov nr. 131 af 7. maj 1937 om børn uden for ægteskab er henlagt til landsnævnet for børne- og ungdomsforsorg, varetages af de sociale udvalg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="id1230cc6f-2b80-4478-ab42-87215c3f7f29">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i den hidtil gældende lovgivning anvendes i alle tilfælde, hvor denne lov ikke anvendes efter stk. 2 og 3, samt med hensyn til de forhold, der er nævnt i § 26 i lov nr. 131 af 7. maj 1937 om børn uden for ægteskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idcb752d5f-4978-49df-89ad-065821244ef3">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indtil 2 år efter lovens ikrafttræden kan sag i henhold til § 5 anlægges af ægtemanden, selv om der er forløbet mere end 5 år fra barnets fødsel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id8222f69a-ecaf-4cab-88ee-d3c4cc8677fe" localId="13">
              <Explicatus>§ 22 a.</Explicatus>
              <Stk id="idfc18ce5f-63e7-4cbd-930b-09daa7a77dc7">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regeringen kan indgå overenskomst med andre stater om forholdet mellem dansk og fremmed rets regler om børnebidrag.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Overenskomsten finder anvendelse her i landet efter bekendtgørelse i Lovtidende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="idf55cae0f-3369-47b8-85ee-d357656164a1">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Social- og indenrigsministeren kan endvidere fastsætte regler om forholdet mellem danske og andre nordiske landes regler om børnebidrag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="id47ab3cd5-24ba-4c9b-bc43-abe53c66ac1c" localId="14">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="id499ba1fe-d4cf-42d4-b9dc-b7dea9504061">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, men kan ved kongelig anordning sættes i kraft for disse landsdele med de afvigelser, som de særlige færøske og grønlandske forhold tilsiger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft id="id84f0a16b-d45c-4f9c-994c-160bdbab7f86">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 349 af 6. maj 2009 (Terminaladgang til økonomiske oplysninger, klagefrist m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="idf47822c5-81fe-4383-ae5a-fc3fe9ab5688">
        <Explicatus>§ 5</Explicatus>
        <Stk id="idd916402d-a973-4e20-952c-31a241fdc4aa">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. oktober 2009, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="ide4cee4bd-bf93-4d56-ab8e-7e415a1b419f">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idb7c490ed-6654-47d9-b8e3-a085daaf0def">
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 21, stk. 2, i lov om børns forsørgelse, som affattet ved denne lovs § 1, nr. 4, § 52 a, stk. 2, i lov om ægteskabets retsvirkninger, som affattet ved denne lovs § 2, nr. 2, og § 58 a, stk. 2, i lov om ægteskabs indgåelse og opløsning, som affattet ved denne lovs § 3, nr. 5, finder kun anvendelse for afgørelser som statsforvaltningen træffer efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id9446e200-fbac-4701-ab55-c768ed7b530f">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 647 af 12. juni 2013 (Ændret organisering af statsforvaltningerne, regelforenklinger og omkostningsdækkende egenbetaling på det familieretlige område m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id13706e34-73d2-4a5f-9858-00992de88bff">
        <Explicatus>§ 25</Explicatus>
        <Stk id="id21540771-d137-45c6-a88f-943f02835283">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id4de63c2c-aa96-4895-a142-2b21566f3173">
        <Explicatus>§ 26</Explicatus>
        <Stk id="id27527803-3f4f-46ae-bd4c-47dc544cebd3">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id62768cfb-d466-47c0-a68f-cb6b5ee7334f">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id8f7f9cb8-f465-4d68-87b3-59c0e2f874a5">
          <Explicatus>Stk. 3. </Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id6e0e8e8b-7edb-47cc-8a4e-ff1c4de7f61a">
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udelades)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id5d4a74a5-1170-410b-b1d4-25e3669b8b78">
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Lovens § 18, nr. 2, § 19, nr. 1, og § 20, nr. 7, finder kun anvendelse for afgørelser, som statsforvaltningen træffer efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id2c4450d0-a4f7-4562-8618-b15efd2c5e75">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 575 af 10. juni 2014 (Regelforenklinger og effektiviseringer på børnebidragsområdet) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id02f77789-06f8-4859-bc8e-9d8a30267f5c">
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk id="id67505a46-3dab-4783-9e29-8fbe6da4f353">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2014.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idb1b679b9-df1c-4b45-a96c-25dda4193710">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven finder ikke anvendelse på ansøgninger om bidrag efter §§ 14, 15 og 19 i lov om børns forsørgelse, som er indgivet til statsforvaltningen inden lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>For sådanne ansøgninger finder de hidtil gældende regler anvendelse.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft id="id6cd7910a-92af-4d9d-be3f-c5e1c805bd9c">
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1741 af 22. december 2015 (Ankestyrelsen som familieretlig klagemyndighed m.v.) indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf id="id0326d244-177f-4c3a-9214-512b8400d012">
        <Explicatus>§ 12</Explicatus>
        <Stk id="id94094f3c-5b52-4525-9226-5741d3e0bf51">
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2016.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf id="id45d31320-cf28-4cbe-b0ae-6aacc46f4d60">
        <Explicatus>§ 13</Explicatus>
        <Stk id="idb41e4b4b-30f0-4ca1-960c-b4e06e7295ec">
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Sager, der er under behandling hos social- og indenrigsministeren efter en af de i §§ 1-8, 10 og 11 nævnte love</Char>
            </Linea>
            <Nota id="idd3599eb9-ec70-46f8-b16f-cb65210639d9">
              <Explicatus>1)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Herunder lov om børns forsørgelse, jf. § 4 i lov nr. 1741 af 22. december 2015.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
            <Linea>
              <Char>, hvor Ankestyrelsen efter denne lovs ikrafttræden behandler sådanne sager, og hvor sagerne ikke er færdigbehandlet ved lovens ikrafttræden, færdigbehandles af Ankestyrelsen.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id7e397ff9-8b07-4dac-a6bb-e8383021176f">
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Anmodning om genoptagelse af afgørelser, herunder afgørelser om aktindsigt og afgørelser om sagsbehandlingen, der er truffet af social- og indenrigsministeren i sager efter en af de i §§ 1-8, 10 og 11 nævnte love</Char>
            </Linea>
            <Nota id="ida2764a8d-92de-4382-bb98-21967ac09f8a">
              <Explicatus>2)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Se note 1.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
            <Linea>
              <Char>, og hvor Ankestyrelsen efter denne lovs ikrafttræden træffer afgørelse i sådanne sager, indgives til og behandles af Ankestyrelsen.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="idd388cf8a-ba3d-4b52-9019-aa45e1d8f511">
          <Explicatus>Stk. 3</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Stk. 2 finder tilsvarende anvendelse på alle andre former for henvendelser i de sager, der er nævnt i stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk id="id2892aa27-7c2b-4f17-a727-d485c78344e2">
          <Explicatus>Stk. 4</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Anmodning om aktindsigt i sager, som social- og indenrigsministeren har behandlet efter en af de i §§ 1-8, 10 og 11 nævnte love</Char>
            </Linea>
            <Nota id="idd8a6ab02-fdd0-45d2-bb97-0acee4f02ad4">
              <Explicatus>3)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Se note 1.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
            <Linea>
              <Char>, og hvor Ankestyrelsen efter denne lovs ikrafttræden behandler sådanne sager, indgives til og behandles af Ankestyrelsen.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe id="idbf1c8853-dfdb-46ce-8476-28361094b135">
    <UnderskriftStedDato id="idbf1c8853-dfdb-46ce-8476-28361094b135" />
    <Underskriver id="idbf1c8853-dfdb-46ce-8476-28361094b135" />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>