<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="https://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2013/08/13/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20140007229</AccessionNumber>
    <DocumentId>BP000763</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>160774</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om sikkerhed til søs</DocumentTitle>
    <Year>2014</Year>
    <DiesSigni>2014-01-17</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-22</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>72</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1384 af 23/12/2012 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 618 af 12/06/2013 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 724 af 25/06/2014 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 400 af 02/05/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 426 af 18/05/2016 </KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 72 af 17/01/2014</DokumentKortNavn>
    <PopularTitle>Søsikkerhedsloven</PopularTitle>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <EuReferences>31989L0391</EuReferences>
    <EuReferences>31989L0655</EuReferences>
    <EuReferences>31989L0656</EuReferences>
    <EuReferences>31989L0686</EuReferences>
    <EuReferences>31990L0269</EuReferences>
    <EuReferences>31990L0394</EuReferences>
    <EuReferences>31991L0383</EuReferences>
    <EuReferences>31991L0628</EuReferences>
    <EuReferences>31992L0058</EuReferences>
    <EuReferences>31992L0085</EuReferences>
    <EuReferences>31993L0103</EuReferences>
    <EuReferences>31994L0025</EuReferences>
    <EuReferences>31994L0057</EuReferences>
    <EuReferences>31995L0021</EuReferences>
    <EuReferences>32001L0106</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0013</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0017</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0021</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0016</EuReferences>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20120138430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2012-12-23</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om søloven, lov om tillæg til strandingsloven af 10. april 1895, lov om skibes besætning og forskellige andre love samt ophævelse af lov om registreringsafgift for fritidsfartøjer\n(Gennemførelse af vragfjernelseskonventionen, tilpasninger som følge af passagerrettighedsforordningen, gebyr for sønærings- og kvalifikationsbeviser, indførelse af en årlig afgift for skibe optaget i skibsregistrene og sanktionering af skibsførerens forpligtelse til at redde de ombordværende m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20130061830</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2013-06-12</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af søloven og forskellige andre love\n(Skærpede sejladssikkerhedsmæssige krav i arktiske farvande, styrkelse af søfarendes retsstilling ved sørøveri, justering af skibsregistreringsreglerne, gennemførelse af konventionen om aftaler for international transport af gods helt eller delvis til søs, gennemførelse af ændringsprotokol til konventionen om ansvar for forureningsskade opstået i forbindelse med søtransport af farlige og forurenende stoffer og nedlæggelse af Dykkerrådet)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20140072430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2014-06-25</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om sikkerhed til søs, lov om sikkerhedsundersøgelse af ulykker til søs, lov om ændring af søloven og forskellige andre love og lov om søfarendes ansættelsesforhold\n(Skærpet strafniveau ved forvoldelse af søulykke eller ved sejlads i strid med godt sømandskab m.v. og undersøgelse af dykkerulykker)</Ref_Text>
    <Change id="change_4" />
    <Ref_Accn REFid="change_4">A20160040030</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_4">2016-05-02</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_4">Lov om ændring af lov om søfarendes ansættelsesforhold m.v., lov om sikkerhed til søs og forskellige andre love (Sikring af søfarendes økonomiske stilling ved rederens misligholdelse af ansættelsesforholdet, styrket sikkerhed ved større maritime anlægsprojekter, forsikring i forbindelse med vragfjernelse, effektivisering af synsvirksomheden på dykkerområdet m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_5" />
    <Ref_Accn REFid="change_5">A20160042630</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_5">2016-05-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_5">Lov om elektroniske cigaretter m.v.</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Christian Breinholt</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Alexander Milan</Signature>
    <PlaceOfSignature>Søfartsstyrelsen</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Erhvervs- og Vækstmin.,\nSøfartsstyrelsen, j.nr. 2013017462</JournalNumber>
    <Ministry>Erhvervs- og Vækstministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Søfartsstyrelsen</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om sikkerhed til søs</Char>
      </Linea>
      <Nota formaNo="EU" id="Not1">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven indeholder bestemmelser, der gennemfører dele af Rådets direktiv nr. 89/391/EØF, EU-Tidende 1989, L 183 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 om iværksættelse af foranstaltninger til forbedring af arbejdstagernes sikkerhed og sundhed under arbejdet, Rådets direktiv nr. 89/655/EØF, EU-Tidende 1989, L 393 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>13 om minimumsforskrifter for sikkerhed og sundhed i forbindelse med arbejdstagernes brug af arbejdsudstyr under arbejdet, (andet særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), som ændret ved Rådets direktiv 95/63/EF, EU-Tidende 1995, L 335 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>28, Rådets direktiv nr. 89/656/EØF, EU-Tidende 1989, L 393 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>18 om minimumsforskrifter for sikkerhed og sundhed i forbindelse med arbejdstagernes brug af personlige værnemidler under arbejdet, (tredje særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), Rådets direktiv nr. 89/686/EØF, EU-Tidende 1989, L 399 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>18 om indbyrdes tilnærmelse af medlemsstaternes lovgivning om personlige værnemidler, som ændret ved Rådets direktiv nr. 93/68/EØF, EU-Tidende 1993, L 220 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 og nr. 93/95 EØF, EU-Tidende 1993, 276 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>11, Rådets direktiv nr. 90/269/EØF, EU-Tidende 1990, L 156 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>9 om minimumsforskrifter for sikkerhed og sundhed i forbindelse med manuel håndtering af byrder, som kan medføre risiko for især ryg- og lændeskader hos arbejdstagerne (fjerde særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), Rådets direktiv nr. 90/394/EØF, EU-Tidende 1990, L 196 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 om beskyttelse af arbejdstagerne mod risici for under arbejdet at være udsat for kræftfremkaldende stoffer (sjette særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), som ændret ved Rådets direktiv 97/42/EF, EU-Tidende 1997, L 179 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>4, Rådets direktiv nr. 91/383/EØF, EU-Tidende 1991, L 206 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>19 om supplering af foranstaltningerne til forbedring af sikkerheden og sundheden på arbejdsstedet for arbejdstagere, der har et tidsbegrænset ansættelsesforhold eller et vikaransættelsesforhold, Rådets direktiv nr. 91/628/EØF, EU-Tidende 1991, L 340 1991 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>17, om transport af levende dyr, som ændret ved Rådets direktiv 95/29/EF, EU-Tidende 1995, L 148 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>52, Rådets direktiv nr. 92/58/EF, EU-Tidende 1992, L 245 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>23 om minimumsforskrifter for signalgivning i forbindelse med sikkerhed og sundhed under arbejdet (niende særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), Rådets direktiv nr. 92/85/EØF, EU-Tidende 1992, L 348 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 om iværksættelse af foranstaltninger til forbedring af sikkerheden og sundheden under arbejdet for arbejdstagere, der er gravide, som lige har født hjemme eller som ammer (tiende særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), Rådets direktiv nr. 93/103/EF, EU-Tidende 1993, L 307 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 om minimumsforskrifter for sikkerhed og sundhed under arbejdet om bord på fiskerfartøjer (trettende særdirektiv i henhold til artikel 16, stk. 1, i direktiv 89/391/EØF), Rådets direktiv nr. 94/25/EF, EU-Tidende 1994, L 164 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>15 om indbyrdes tilnærmelse af medlemsstaternes love og administrative bestemmelser om fritidsfartøjer, Rådets direktiv nr. 94/57/EF, EU-Tidende 1994, L 319 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>20 om fælles regler og standarder for organisationer, der udfører inspektion og syn af skibe, og for søfartsmyndighedernes aktiviteter i forbindelse dermed, som ændret ved Kommissionens direktiv 97/58/EF, EU-Tidende 1997, L 274 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>8, Rådets direktiv nr. 95/21 EF, EU-Tidende 1995, L 157 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 om håndhævelse over for skibe, der anløber Fællesskabets havne og sejler i internationale farvande under medlemsstaternes jurisdiktion, af internationale standarder for skibes sikkerhed, for forureningsforebyggelse samt leve- og arbejdsvilkår om bord, som ændret ved Rådets direktiv 98/25/EF, EU-Tidende 1998, L 157 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>1 og Kommissionens direktiv 98/42/EF, EU-Tidende 1998, L 133 s.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>19, Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2001/106/EF af 19. december 2001 om ændring af Rådets direktiv 95/21/EF om håndhævelse over for skibe, der anløber Fællesskabets havne og sejler i farvande under medlemsstaternes jurisdiktion, af internationale standarder for skibes sikkerhed, for forureningsforebyggelse og for leve- og arbejdsvilkår om bord (havnestatskontrol) (EU-Tidende 2002 L 19, side 17 ff), Rådets direktiv 2009/13/EF af 16. februar 2009 om iværksættelse af den aftale, der er indgået mellem European Community Shipowners’ Associations (ECSA) og European Transport Workers’ Federation (ETF) om konventionen om søfarendes arbejdsforhold af 2006 og om ændring af direktiv 1999/63/EF (EU-Tidende nr. L 124 af 20. maj 2009, side 30-50), Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/17/EF af 23. april 2009 om ændring af direktiv 2002/59/EF om oprettelse af et trafikovervågnings- og trafikinformationssystem for skibsfarten i Fællesskabet (EU-Tidende nr. L 131 af 28. maj 2009, side 101-113), Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/21/EF af 23. april 2009 om opfyldelse af kravene til flagstater (EU-Tidende nr. L 131 af 28. maj 2009, side 132-135) og Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/16/EF af 23. april 2009 om havnestatskontrol (EU-Tidende nr. L 131 af 28. maj 2009, side 57-100).</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Indledning>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om sikkerhed til søs, jf. lovbekendtgørelse nr. 654 af 15. juni 2010, med de ændringer, der følger af § 1, nr. 8 og 10, i lov nr. 493 af 12. maj 2010, § 2, nr. 1-3, i lov nr. 251 af 30. marts 2011, § 16 i lov nr. 457 af 18. maj 2011, § 5 i lov nr. 622 af 14. juni 2011, § 59 i lov nr. 1231 af 18. december 2012, § 5, nr. 3 og 4, i lov nr. 1384 af 23. december 2012 og § 3, nr. 2, i lov nr. 618 af 12. juni 2013.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>De ændringer, der følger af § 5, nr. 1 og 2, i lov nr. 1384 af 23. december 2012, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringerne først træder i kraft på et tidspunkt, der fastsættes af erhvervs- og vækstministeren, jf. § 9, stk. 4, i lov nr. 1384 af 23. december 2012.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der følger af § 3, nr. 1, i lov nr. 618 af 12. juni 2013, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringen først træder i kraft på et tidspunkt, der fastsættes af erhvervs- og vækstministeren, jf. § 10, stk. 2, i lov nr. 618 af 12. juni 2013.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der følger af § 1, nr. 15, i lov nr. 493 af 12. maj 2010, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringen efterfølgende er ophævet, jf. § 4, nr. 2, i lov nr. 251 af 30. marts 2011.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der følger af § 2, nr. 4, i lov nr. 251 af 30. marts 2011, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringen efterfølgende er ophævet, jf. § 3 i lov nr. 249 af 21. marts 2012.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Den ændring, der følger af § 2 i lov nr. 249 af 21. marts 2012, er ikke indarbejdet i denne lovbekendtgørelse, da ændringen efterfølgende er ophævet, jf. § 6 i lov nr. 1384 af 23. december 2012.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="Kap1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Lovens anvendelse på danske og udenlandske skibe</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap1_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven finder anvendelse på danske skibe.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For krigsskibe og troppetransportskibe finder dog alene kapitel 3, § 17, stk. 3, og kapitel 12 anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, hvilke genstande der skal anses som skibe.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, at loven og de i medfør af denne udstedte forskrifter helt eller delvis skal finde anvendelse på udenlandske skibe i dansk havn, på dansk søterritorium, i de eksklusive økonomiske zoner samt på dansk kontinentalsokkelområde og fiskeriterritorium.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Færøske skibe sidestilles i denne lov med skibe, som er udenlandske.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Forskrifter vedrørende skibes bygning, udstyr og drift m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap2_X1">
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ethvert skib skal være bygget og udstyret og skal drives således, at menneskeliv på søen er sikret fuldt betryggende, og således, at det er egnet til det formål, det til enhver tid er bestemt for.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der skal tages mest muligt hensyn til beskyttelse mod forurening.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skibet skal være forsynet med navigeringsmidler, maskinanlæg, radioanlæg, redningsmateriel, lægemidler samt brandsikrings- og brandslukningsmidler i et sådant omfang, at de ombordværende, skibet og ladningen er sikret bedst muligt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skibets arbejdssteder og opholdsrum m.v. skal være indrettet således, at der tages mest muligt hensyn til sikkerheden og sundhedstilstanden om bord og de ombordværendes velbefindende samt deres beskyttelse mod skadelige påvirkninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par2_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skibet skal være forsynet med konstruktionsmæssige og tekniske indretninger til beskyttelse mod forurening.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="Par3_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om skibes bygning, udstyr og drift, herunder om,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par3_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hvornår og efter hvilke retningslinjer et skib skal synes, eftersyn, godkendelse og afprøvning af materiel, krav, der skal stilles til skibes stabilitet, lastelinjer og dybgangsmærker, og rederens og skibsførerens pligter i forbindelse hermed, samt om værfters og andre virksomheders anmeldelse af ombygninger af skibe,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>sikkerhedsstyringssystemer for skibe og rederier,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hvilke love, forskrifter, certifikater og skibsbøger, herunder skibsplaner i forbindelse med forebyggelse af forurening fra skibe, samt tilsynsbøger der skal være om bord, og om autorisation, indretning og førelse af bøgerne, samt om, hvilke opslag der skal være anbragt om bord,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>skibsjournaler i forbindelse med forebyggelse af forurening, herunder om autorisation af journalerne og ansvaret for disses førelse og opbevaring, samt om kontrollen hermed,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>maritim sikring med sigte på at forebygge terrorhandlinger m.v. mod skibe,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>hjælpemidler og materialer, om disses indretning og mærkning, anvendelse, vedligeholdelse og pasning, om sikkerhedsarbejdet, om rederens og andre arbejdsgiveres pligter i forbindelse med de søfarendes arbejds- og levevilkår om bord, herunder de sikkerheds- og sundhedsmæssige forhold, hvorunder arbejde om bord, som ikke er omfattet af lov om arbejdsmiljø, skal udføres,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>skibets sikkerheds-, brand- og redningstjeneste, sundhedsforholdene og renligheden om bord, sygdomsbehandlernes sundhedsuddannelse, arbejdsmedicinske undersøgelser, udgifternes afholdelse i forbindelse hermed, samt rederens og andre arbejdsgiveres og arbejdstagerens pligter i denne forbindelse,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num8">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ansvarsområdet for skibsofficerer og andre om bord, der har ledende stillinger,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num9">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forebyggelse mod at få blindpassagerer om bord samt behandlingen af blindpassagerer om bord,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num10">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>mærkning, lastning, transport og losning af farligt gods og anden ladning, der kræver særlige foranstaltninger af hensyn til skibets og menneskelivs sikkerhed og beskyttelse mod forurening, herunder om terminaloperatørers kvalitetsstyringssystemer for lastning og losning af bulkskibe, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk1_Num11">
                      <Explicatus>11)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>transport af levende dyr.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan for udenlandske skibe, der efter regler fastsat i medfør af § 1, stk. 3, er omfattet af loven, fastsætte regler om de forhold, som er omfattet af FN’s Internationale Arbejdsorganisations konvention om søfarendes arbejdsforhold eller FN’s Internationale Arbejdsorganisations konvention om arbejdsforhold i fiskerisektoren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="Par4_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om levering, markedsføring og fremstilling af fritidsfartøjer, skibsudstyr, personlige værnemidler og andre produkter, som anvendes om bord i skibe.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om forhold, som afsenderen skal iagttage ved transport af gods til søs.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om anmeldelsespligt til Søfartsstyrelsen vedrørende ulykker og andre hændelser til søs og om myndighedernes indberetning heraf til den europæiske informationsplatform for ulykker til søs.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan påbyde, at den, der markedsfører et fartøj eller et produkt som nævnt i stk. 1, og som anvendt i overensstemmelse med sin bestemmelse kan frembyde fare for sikkerhed, sundhed eller miljø, skal træffe de nødvendige foranstaltninger til afværgelse heraf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan herunder påbydes,</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par4_Stk4_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk4_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at levering eller markedsføring af de pågældende fartøjer eller produkter skal standses, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par4_Stk4_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>at de pågældende produkter eller fartøjer skal tilbagekaldes fra markedet.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="Par5_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For skibe, hvis køl er lagt, eller som er på tilsvarende konstruktionsstadium, på det tidspunkt da nye regler udstedt efter §§ 3 og 4 træder i kraft, kan det fastsættes, at de nye regler ikke eller ikke i fuldt omfang skal finde anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Der skal herved tages rimeligt hensyn til beskyttelse mod forurening, sikkerheds- og sundhedsmæssige forhold samt skibets art og anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For skibe under 20 BRT, med en bruttotonnage under 20 eller med en længde under 15 m og for bevaringsværdige skibe kan der fastsættes lempeligere regler, der fraviger bestemmelserne i § 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Forholdsregler for sejladsen m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap3_X1">
            <Paragraf id="Par6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="Par6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler, træffe foranstaltninger og meddele generelle og konkrete forbud eller påbud til sikring af sejladsen, overholdelse af orden og forebyggelse af fare samt til forebyggelse af, at der lægges den frie sejlads hindringer i vejen, herunder om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par6_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>forbud mod sejlads, fiskeri, ankring og dykning i særlige områder,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>søvejsregler, fartrestriktioner og ruteforløb,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>meldesystemer og rutesystemer, radarovervågning og anvendelse af afviserfartøjer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>godkendelse af hurtigfærger,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>broer,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>beskyttelse af søkabler og undersøiske rørledninger,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>oprettelse af zoner til overholdelse af orden og forebyggelse af fare omkring havanlæg og i forbindelse med anlægsarbejder,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num8">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>vagthold i skibe og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num9">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>bistand til redning af menneskeliv på søen.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan pålægge enhver fører af skib under dansk flag igennem optagelse og videresendelse af meteorologiske observationer at bidrage til opretholdelse af en vejrtjeneste i et sådant omfang, som kræves af hensyn til sejladssikkerheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Transportministeren træffer efter forhandling med erhvervs- og vækstministeren de fornødne foranstaltninger til Danmarks medvirken ved opretholdelsen af en international vejrtjeneste til betryggelse af skibsfarten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når forholdene gør det påkrævet, etableres der efter erhvervs- og vækstministerens nærmere bestemmelse navigationssystemer og afmærkning til hjælp for pladsbestemmelse og sejlads i dansk afmærkningsområde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Etablering og vedligeholdelse af navigationssystemer og afmærkning til hjælp for pladsbestemmelse og sejlads i hoved- og gennemsejlingsfarvande samt til sikker ankerplads udføres for statens regning ved Søfartsstyrelsens foranstaltning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Navigationssystemer og afmærkning, der ikke er omfattet af stk. 2, udføres og vedligeholdes af vedkommende havnevæsen, brobestyrelse m.v., der tillige afholder udgifterne i forbindelse hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spørgsmål om afgrænsning mellem stk. 2 og 3 afgøres af erhvervs- og vækstministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8a">
              <Explicatus>§ 8 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par8a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan efter forhandling med forsvarsministeren fastsætte regler om overvågningen af danske farvande og skibes anløb af havne, herunder om pligt til at foretage indberetning til Søværnets Operative Kommando om de skibe, der besejler de i § 1, stk. 3, nævnte farvandsområder og havne, om de ombordværende og om skibenes last m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Almindelige pligter</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4_X1">
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Rederen skal sikre, at reglerne i denne lov og regler udstedt i medfør af loven vedrørende skibet og dets drift overholdes.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rederen skal sørge for, at skibet gennemgår de lovpligtige syn og er forsynet med gyldige certifikater.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Rederen skal tillige sørge for, at skibsføreren har mulighed for at opfylde de forpligtelser, der påhviler denne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forpligtelserne efter 1-3. pkt. påhviler rederen, uanset om andre organisationer, virksomheder eller personer opfylder visse af opgaverne eller pligterne på rederens vegne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har rederen helt eller delvis overladt de pligter og ansvarsområder, som er omfattet af den kode om sikker skibsdrift, som er fastsat af FN’s Internationale Maritime Organisation, til en anden organisation eller person, finder stk. 1 tillige anvendelse for den pågældende, for så vidt angår de overtagne pligter og ansvarsområder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="Par10_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skibsføreren skal sørge for, at skibet er i sikkerheds- og sundhedsmæssigt forsvarlig stand, og at arbejdet om bord kan tilrettelægges således, at det kan udføres sikkerheds- og sundhedsmæssigt forsvarligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skibsføreren skal tillige sørge for, at foreskrevne konstruktionsmæssige og tekniske indretninger til beskyttelse mod forurening er i forsvarlig stand og kan benyttes efter formålet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="Par11_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der leder arbejdet om bord, skal sørge for, at de ansatte er tilstrækkeligt beskyttet mod ulykkestilfælde og sundhedsfarlig påvirkning og skal ved instruktion og tilsyn sikre, at arbejdet udføres på forsvarlig måde under hensyn til ulykkes- og sundhedsrisikoen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="Par12_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De ansatte om bord skal medvirke til, at de foranstaltninger, der er truffet for at sikre mod ulykker eller skadelige påvirkninger, virker efter deres hensigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="Par13_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler enhver ombordværende at respektere de sikkerhedsforanstaltninger, som træffes om bord af hensyn til skibets sødygtighed og de ombordværendes sikkerhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Tilbageholdelse og anløbsforbud</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap5_X1">
            <Paragraf id="Par14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="Par14_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er det som følge af fejl eller mangler ved skrog, maskineri, sikkerhedsudstyr, placering af ballast og ladning, bemanding eller af andre grunde forbundet med fare for ombordværendes sikkerhed eller sundhed eller fare for forurening at lade et skib gå til søs eller fortsætte sejladsen, kan Søfartsstyrelsen tilbageholde skibet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par14_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan endvidere tilbageholde et skib, hvis skibet mangler foreskrevne certifikater, dokumenter eller udstyr, eller dette er fejlbehæftet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan ligeledes tilbageholde et skib, hvis der konstateres alvorlige eller gentagne overtrædelser af denne lov, lov om søfarendes ansættelsesforhold m.v., lov om skibes besætning, lov om skibsmåling, §§ 186, 197, 198 eller 471 i søloven eller regler udstedt i medfør heraf.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ligeledes kan Søfartsstyrelsen tilbageholde et skib, såfremt rederen, føreren eller den, der handler på disses vegne, lægger Søfartsstyrelsen hindringer i vejen for en forsvarlig udøvelse af dens pligter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par14_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan fastsætte regler om udstedelse af forbud mod, at et skib forlader en havn på grund af ugunstige vejr-, sø- eller isforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par14_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelsen om skibets tilbageholdelse skal snarest muligt meddeles føreren eller rederen med oplysning om grunden til tilbageholdelsen og om de vilkår, hvorunder frigivelse kan finde sted.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan betinge frigivelsen af et skib af, at udstederen af skibets certifikater har kontrolleret og bekræftet, at certificeringen kan opretholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par14_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan foranledige, at der træffes forholdsregler til at hindre skibets afgang.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I udlandet kan afgørelsen om tilbageholdelse anmeldes til den stedlige danske repræsentation, der efter anmodning fra Søfartsstyrelsen kan foranledige, at der træffes forholdsregler til at hindre skibets afgang.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="Par15_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan udstede anløbsforbud, hvor dette er hjemlet i EU-regler eller internationale bestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når der er udstedt et anløbsforbud over for et skib, kan Søfartsstyrelsen give tilladelse til anløb af en bestemt dansk havn, hvis skibets fortsatte sejlads indebærer risiko for tab af menneskeliv, skade på havmiljøet, eller hvis bydende nødvendige sikkerhedshensyn gør det påkrævet, eller med henblik på at afhjælpe fejl og mangler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="Par16_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kun de medarbejdere i Søfartsstyrelsen, som er bemyndiget dertil, kan tilbageholde skibe, jf. § 14, stk. 1 og 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Havnefogder (havnemestre) kan dog af Søfartsstyrelsen bemyndiges til foreløbigt at tilbageholde et skib.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan informere andre lande, klassifikationsselskaber, Europa-Kommissionen, Det Europæiske Agentur for Søsikkerhed eller andre organisationer eller personer om konstaterede fejl eller mangler på skibe og andre oplysninger af betydning for sikkerheden eller miljøet og om skibe, der er blevet tilbageholdt eller er meddelt anløbsforbud, herunder om navnet på skibets klassifikationsselskab, befragter m.v. og årsagen til tilbageholdelsen eller anløbsforbuddet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan endvidere offentliggøre oplysninger herom og informere og offentliggøre oplysninger om andre overtrædelser af denne lov, lov om søfarendes ansættelsesforhold m.v., lov om skibes besætning, søloven og lov om skibsmåling og regler udstedt i medfør af disse love samt om ulykker til søs.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte nærmere regler om Søfartsstyrelsens tilbageholdelse af skibe og meddelelse af anløbsforbud, herunder om underretning af politi og havnemyndigheder m.v. Erhvervs- og vækstministeren kan endvidere fastsætte regler om fremgangsmåden ved og betingelserne for ophævelse af tilbageholdelser eller anløbsforbud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsens afgørelse om tilbageholdelse af et skib og anløbsforbud kan af vedkommende rederi indbringes for Ankenævnet for Søfartsforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Tilsyn m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap6_X1">
            <Paragraf id="Par17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="Par17_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren er øverste administrative myndighed i spørgsmål vedrørende denne lov, jf. dog stk. 3, § 7, stk. 2, § 8 og § 21, stk. 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen varetager administrationen af denne lov, jf. dog § 7, stk. 2, § 8 og § 20 a og har til opgave at</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par17_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par17_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>påse, at loven og de i medfør heraf fastsatte regler, påbud og forbud overholdes,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par17_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>godkende skibes anvendelse, herunder det tilladte fartsområde og passagerantal, og i forbindelse hermed udstede de fornødne certifikater og anden dokumentation og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par17_Stk2_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>holde sig orienteret om den tekniske og sociale udvikling inden for lovens område og medvirke til sikkerheds-, sundheds- og miljømæssige forbedringer af skibe samt deres udstyr og drift.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsvarsministeren kan fastsætte regler om sikkerhed og sundhed for de i § 1, stk. 1, 2. pkt., nævnte skibe.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilsyn med overholdelsen af de i 1. pkt. nævnte regler føres af forsvarsministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsvarsministeren fører kontrol med navigationssystemer og afmærkning og kan efter forhandling med erhvervs- og vækstministeren fastsætte nærmere regler herom, herunder om reglernes anvendelse på udenlandske skibe.</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="Par17_Stk4_Not2">
                    <Explicatus>2)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Kontrollen med navigationssystemer og afmærkning er ressortoverført fra forsvarsministeren til erhvervs- og vækstministeren, jf. kongelig resolution af 3. oktober 2011.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan bemyndige Søfartsstyrelsen til at udøve de beføjelser, der i denne lov er tillagt erhvervs- og vækstministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om kundgørelsen af de i medfør af loven udstedte forskrifter og kan bestemme, at internationale vedtagelser inden for lovens område skal være gældende, uanset at de ikke foreligger på dansk.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere bestemme, at skibe skal opfylde forskrifter fastsat af anerkendte klassifikationsselskaber m.v., uanset at de ikke foreligger på dansk.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan iøvrigt efter aftale med vedkommende minister fastsætte regler om Søfartsstyrelsens samarbejde med andre offentlige myndigheder og beslutte, at erhvervs- og vækstministeren og Søfartsstyrelsens beføjelser efter loven udøves af andre offentlige myndigheder og havne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om klageadgang, herunder om at Søfartsstyrelsens og andre offentlige myndigheders afgørelser truffet i medfør af loven ikke kan indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par17a">
              <Explicatus>§ 17 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par17a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, at skriftlig kommunikation til og fra myndigheder om forhold, som er omfattet af denne lov eller af regler udstedt i medfør af denne lov, skal foregå digitalt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte nærmere regler om digital kommunikation, herunder om anvendelse af bestemte it-systemer, særlige digitale formater og digital signatur el.lign.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En digital meddelelse anses for at være kommet frem, når den er tilgængelig for adressaten for meddelelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par17b">
              <Explicatus>§ 17 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par17b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, at myndighederne kan udstede afgørelser og andre dokumenter efter denne lov eller efter regler udstedt i medfør af denne lov uden underskrift, med maskinelt eller på tilsvarende måde gengivet underskrift eller under anvendelse af en teknik, der sikrer entydig identifikation af den, som har udstedt afgørelsen eller dokumentet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sådanne afgørelser og dokumenter sidestilles med afgørelser og dokumenter med personlig underskrift.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par17b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, at afgørelser og andre dokumenter, der udelukkende er truffet eller udstedt på grundlag af elektronisk databehandling, kan udstedes alene med angivelse af den pågældende myndighed som afsender.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="Par18_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan påbyde, at forhold, der strider mod loven eller regler eller afgørelser i medfør af loven, skal bringes i orden straks eller inden en nærmere fastsat frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="Par19_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsens medarbejdere har, hvis det skønnes nødvendigt i forbindelse med deres hverv, til enhver tid mod behørig legitimation uden retskendelse adgang til at gå om bord i ethvert skib, der er omfattet af loven, for at udføre deres opgaver.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>På samme måde har Søfartsstyrelsens medarbejdere adgang til lokaler, hvorfra der udføres erhvervsvirksomhed, som er omfattet af loven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>1. pkt. finder tilsvarende anvendelse for skibe under bygning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler såvel skibets reder, fører og maskinchef som enhver, der handler på disses vegne, at yde Søfartsstyrelsen den nødvendige bistand ved dens undersøgelser og give enhver oplysning i forbindelse hermed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der er konkret mistanke om, at en juridisk person har begået en lovovertrædelse, der kan medføre straf, gælder pligten for såvel skibets fører og maskinchef som enhver, der handler på disses vegne, til at meddele oplysninger om ansattes sikkerhed og sundhed om bord, jf. stk. 1, i det omfang oplysningerne søges tilvejebragt til brug for behandlingen af andre spørgsmål end fastsættelse af straf, jf. § 10, stk. 2, i lov om retssikkerhed ved forvaltningens anvendelse af tvangsindgreb og oplysningspligter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsens medarbejdere skal ved udførelsen af hvervet drage omsorg for, at skibet ikke unødigt opholdes, og at arbejdet om bord ikke unødigt vanskeliggøres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen yder inden for rammerne af denne lov bistand til Europa-Kommissionen og Det Europæiske Agentur for Søfartssikkerhed vedrørende denne lov og forordninger inden for denne lovs område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="Par20_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om indberetningspligt i forbindelse med skibes anløb af danske eller udenlandske havne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan standse et fritidsfartøj og lade det undersøge for fejl og mangler, herunder fornødent udstyr, samt kontrollere, at skibsføreren lovligt kan føre fartøjet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Opfylder fartøjet ikke bestemmelserne i loven eller de regler, der er udstedt i medfør af loven, kan politiet forbyde anvendelse af fartøjet, indtil forholdene er lovliggjorte.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politi, toldmyndigheder, arbejdstilsyn og havnemyndigheder, som får kendskab til forhold, der strider mod denne lov eller regler fastsat i medfør af loven, skal underrette Søfartsstyrelsen herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Vedkommende myndighed kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En læge, der konstaterer eller får mistanke om, at en person har været udsat for skadelige påvirkninger i forbindelse med sit arbejde om bord i et skib, skal underrette arbejdstilsynet herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om pligt til anmeldelse af arbejdsulykker, forgiftningstilfælde, erhvervssygdomme og andre forhold af sikkerheds- og sundhedsmæssig betydning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par20a">
              <Explicatus>§ 20 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par20a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan som led i tilsynsvirksomheden efter denne lov tillige føre tilsyn med overholdelsen af lov om røgfri miljøer på danske skibe, lov om søfarendes ansættelsesforhold m.v., lov om skibes besætning, lov om skibsmåling, §§ 153 og 168, § 169, stk. 4, og §§ 170, 186, 197, 198, 403 a-403 c, 440 og 471 i søloven og regler udstedt i medfør heraf og EU-forordninger inden for lovenes anvendelsesområde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan påbyde, at forhold, der strider mod de nævnte love eller regler, der er udstedt i medfør heraf, bringes i orden straks eller inden en nærmere angiven frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 16, stk. 2, § 17, stk. 7 og 8, §§ 19, 22 og 24 og de regler, der er udstedt i medfør heraf, og § 25 finder tilsvarende anvendelse på tilsynsvirksomheden efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om det tilsyn, som udføres efter denne lov, og om behandling af klager fra søfarende m.fl., herunder at det ikke må oplyses, at tilsynsbesøg foretages som følge af en klage.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Regler om tilsynet med overholdelsen af lov om røgfri miljøer på danske skibe fastsættes efter forhandling med ministeren for sundhed og forebyggelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par20b">
              <Explicatus>§ 20 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par20b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen varetager inden for rammerne af denne lov udstedelsen af foreskrevne certifikater og anden dokumentation efter lov om søfarendes ansættelsesforhold m.v. Søfartsstyrelsen kan fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ankenævnet for Søfartsforhold</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap7_X1">
            <Paragraf id="Par21">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="Par21_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren nedsætter et Ankenævn for Søfartsforhold, der behandler klager over tilbageholdelse af skibe og forbud imod anløb af dansk havn, påbud og forbud over for skibe, som er meddelt i henhold til § 43 eller § 43 a, stk. 1 eller 2, i lov om beskyttelse af havmiljøet, fastsættelse af skibes besætning samt søfartslægers afgørelser om søfarendes og fiskeres helbredsmæssige egnethed til skibstjeneste.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan henlægge behandlingen af klager over andre afgørelser end de i stk. 1 nævnte til Ankenævnet for Søfartsforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nævnets afgørelser kan ikke indbringes for anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Senest 4 uger efter at nævnet har truffet afgørelse, kan sagen af hver af parterne indbringes for domstolene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retssag anlægges mod den myndighed, hvis afgørelse er påklaget til nævnet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Sager vedrørende søfartslægers afgørelser om egnethed til skibstjeneste anlægges dog altid mod Søfartsstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retssag, som rejses af den myndighed, hvis afgørelse er påklaget til nævnet, anlægges mod den part, som har påklaget afgørelsen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den myndighed, hvis afgørelse er påklaget til nævnet, skal underrette andre, der har været part i sagen for nævnet, om søgsmålet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nævnet består af en formand og et antal sagkyndige medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>For formanden kan udpeges en stedfortræder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden og stedfortræderen for formanden skal være landsdommere.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Nævnets sagkyndige medlemmer skal have kendskab til søfartsforhold, herunder tekniske, nautiske eller søfartsmedicinske forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden og nævnets medlemmer samt stedfortræderen for formanden udnævnes af erhvervs- og vækstministeren for en periode af 4 år med mulighed for genudnævnelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved afgørelsen af den enkelte sag deltager et antal medlemmer udpeget af formanden efter regler fastsat af erhvervs- og vækstministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter regler om nævnets virksomhed, herunder udpegning af nævnets medlemmer og formandens sammensætning af nævnet i de enkelte sager, samt om klagefrister og sagsbehandling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen er sekretariat for Ankenævnet for Søfartsforhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Klassifikationsselskaber m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8_X1">
            <Paragraf id="Par22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="Par22_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan på nærmere angivne vilkår autorisere klassifikationsselskaber, andre virksomheder eller enkeltpersoner til på Søfartsstyrelsens vegne at foretage syn af skibe, herunder at foretage beregninger, undersøgelser og opmålinger af skibe, samt at udstede certifikater.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan på nærmere angivne vilkår autorisere virksomheder eller enkeltpersoner til at foretage godkendelsesarbejde samt undersøgelser af og prøver med skibe, skibsudstyr og andre produkter, der skal være godkendt af Søfartsstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om anerkendelse af prøvninger og godkendelser m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen er ikke erstatningsansvarlig for fejl begået af de i stk. 1 og 2 nævnte autoriserede virksomheder m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen er ikke forpligtet til selv at udføre syn og foretage godkendelser, der er omfattet af en autorisation, som er udstedt i medfør af stk. 1 eller 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når der udstedes autorisation i medfør af stk. 1 eller 2, kan Søfartsstyrelsen, såfremt den, der autoriseres, ønsker det, indgå aftale om begrænsning af den autoriseredes ansvar for skader, der indtræffer på grund af simpel uagtsomhed under udførelse af de opgaver, som autorisationen omfatter.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="Par23_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om, at skibe med en længde på 45 m og derover skal være optaget i registeret hos et autoriseret klassifikationsselskab.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Betaling og sikkerhedsstillelse i forbindelse med afholdelse af syn og tilbageholdelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap9_X1">
            <Paragraf id="Par24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="Par24_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om betaling for Søfartsstyrelsens udførelse af syn af skibe, som foretages i medfør af loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om betaling for syn, som foretages efter anmodning, herunder syn af udenlandske skibe, og om betaling for arbejde, som udføres i forbindelse med godkendelser eller certificeringer, som foretages i medfør af loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Konstateres der ved havnestatskontrol af et udenlandsk skib fejl, som gør tilbageholdelse af skibet berettiget, kan Søfartsstyrelsen opkræve betaling for kontrollen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbageholdelsen ophæves ikke, før der er sket fuldstændig betaling eller stillet sikkerhed herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan fastsætte regler om forrentning af beløb efter stk. 1-3, der ikke betales til forfaldstid, og om betaling af rykkergebyr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="Par25_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i §§ 22 og 23 nævnte klassifikationsselskaber, andre virksomheder og enkeltpersoner kan kræve betaling for deres arbejde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap10">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Skibstilsynsrådet</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap10_X1">
            <Paragraf id="Par26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="Par26_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren nedsætter Skibstilsynsrådet, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par26_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par26_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>rådgiver Erhvervs- og Vækstministeriet og Søfartsstyrelsen vedrørende sikkerhed til søs,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par26_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>følger udviklingen inden for lovens område og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par26_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>fremsætter ønsker og forslag vedrørende lovgivningen om sikkerhed til søs og den dertil knyttede administration.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par26_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skibstilsynsrådet består af en af ministeren udnævnt formand samt i øvrigt af et af ministeren nærmere fastsat antal medlemmer omfattende repræsentanter for rederne, de søfarende og skibsværfterne.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan udpege repræsentanter for andre erhverv som medlemmer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par26_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter rådets forretningsorden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap11">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Arbejdsmiljøråd og arbejdsmiljøtjenester</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap11_X1">
            <Paragraf id="Par27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="Par27_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan oprette arbejdsmiljøråd, som har til formål at fremme de ansattes sikkerhed og sundhed om bord.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Arbejdsmiljørådene sammensættes med et ligeligt antal repræsentanter for arbejdstagere om bord og arbejdsgivere for disse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Skibstilsynsrådet fastsætter regler om udvælgelse af medlemmer til arbejdsmiljørådene.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til varetagelse af sikkerheds- og sundhedsarbejdet for personer, der arbejder om bord, opretter arbejdsmiljørådene en arbejdsmiljøtjeneste under deres område.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan yde tilskud til Fiskeriets Arbejdsmiljøråds arbejde med rådgivning, vejledning, information, analyser, målinger og øvrige forebyggelsesmæssige aktiviteter.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbets størrelse fastsættes på de årlige finanslove.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter regler om arbejdsmiljørådenes og arbejdsmiljøtjenesternes opbygning, opgaver, funktioner og finansiering.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap12">
          <Explicatus>Kapitel 12</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Straffebestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap12_X1">
            <Paragraf id="Par28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="Par28_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Med bøde eller fængsel i indtil 1 år straffes den, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par28_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par28_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder §§ 9-13 eller § 19, stk. 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par28_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilsidesætter vilkår knyttet til en tilladelse, dispensation eller en godkendelse efter loven eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par28_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ikke efterkommer påbud eller forbud, der er meddelt i henhold til loven eller i henhold til forskrifter udstedt i medfør af loven.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="Par29_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, der foranlediger grundstødning, forlis eller anden søulykke ved grov fejl eller grov forsømmelse i tjenesten, straffes med bøde eller fængsel i indtil 4 måneder, medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder, hvis den pågældende gentagne gange ved fejl eller forsømmelse foranlediger en sådan begivenhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den skibsfører, der på grov måde eller gentagne gange navigerer eller behandler skibet i strid med godt sømandskab, straffes med bøde eller fængsel i indtil 4 måneder.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Den skibsfører, der undlader at gøre sig bekendt med de påbud og forskrifter, der gælder for skibsfarten i de farvande, skibet besejler, og på de steder, som skibet anløber, straffes med bøde eller fængsel i indtil 4 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den skibsfører, der forsømmer sine forpligtelser efter sølovens § 135 vedrørende redning af de ombordværende, efter at skibet er kommet i havsnød, straffes med bøde eller fængsel i indtil 4 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29a">
              <Explicatus>§ 29 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par29a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For spiritussejlads straffes den, som fører skib eller i øvrigt udfører arbejde om bord på et skib i en stilling af væsentlig betydning for sikkerheden efter at have indtaget spiritus i et sådant omfang, at alkoholkoncentrationen i blodet under eller efter sejlads overstiger 0,50 promille.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 finder ikke anvendelse for fritidsfartøjer, hvortil der ikke er foreskrevet uddannelseskrav til fartøjets fører eller eventuelle styrmand.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Førere af vandscootere og lignende fartøjer er dog omfattet af stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 finder ikke anvendelse, når et fritidsfartøj er fortøjet i havn eller på beskyttet ankerplads.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29a_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For spiritussejlads straffes endvidere den, som fører skib eller i øvrigt udfører arbejde om bord på et skib i en stilling af væsentlig betydning for sikkerheden efter at have indtaget spiritus eller andre rusmidler i et sådant omfang, at vedkommende er ude af stand til at udføre sin tjeneste på fuldt betryggende måde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29a_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Stk. 1 finder tilsvarende anvendelse for et udenlandsk fritidsfartøj, såfremt der ville have været foreskrevet uddannelseskrav til fartøjets fører eller eventuelle styrmand, jf. stk. 2, 1. pkt., hvis fartøjet havde ført dansk flag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29a_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan efter forhandling med Grønlands Selvstyre fastsætte regler om spiritussejlads i grønlandske farvande, som omfatter andre personer end dem, som er nævnt i stk. 1 og 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan endvidere fastsætte, at stk. 2, stk. 3 og stk. 5 helt eller delvis ikke skal finde anvendelse i grønlandske farvande.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29b">
              <Explicatus>§ 29 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par29b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan til enhver tid forlange, at personer, der er omfattet af bestemmelserne om spiritussejlads i denne lov, foretager en udåndingsprøve.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan fremstille en person til udtagelse af blod- og urinprøve, hvis der er grund til at antage, at vedkommende har overtrådt bestemmelserne om spiritussejlads, eller vedkommende nægter eller ikke er i stand til at medvirke til udåndingsprøve.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når særlige omstændigheder taler derfor, kan politiet tillige fremstille den pågældende til undersøgelse af en læge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29c">
              <Explicatus>§ 29 c.</Explicatus>
              <Stk id="Par29c_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spiritussejlads efter § 29 a straffes med bøde eller fængsel i indtil 1 år og 6 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29c_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spiritussejlads i robåde og lignende fartøjer, som ikke føres frem ved sejl- eller motorkraft, straffes dog med bøde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29d">
              <Explicatus>§ 29 d.</Explicatus>
              <Stk id="Par29d_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Den, som fører skib eller gør tjeneste som styrmand eller maskinmester, til trods for at retten hertil er frakendt den pågældende ubetinget, straffes med bøde, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29d_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen efter stk. 1 kan stige til fængsel i indtil 1 år og 6 måneder, hvis den pågældende</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par29d_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par29d_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>findes skyldig i flere tilfælde af sejlads i frakendelsestiden eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par29d_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tidligere er straffet for sejlads i frakendelsestiden.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29e">
              <Explicatus>§ 29 e.</Explicatus>
              <Stk id="Par29e_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester kan ved dom frakendes den, som har gjort sig skyldig i spiritussejlads.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Frakendelsen sker ubetinget, men kan under formildende omstændigheder dog ske betinget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester kan under skærpende omstændigheder tillige frakendes i forbindelse med dom for overtrædelse af § 29, stk. 1 eller 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Frakendelsen kan ske betinget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ubetinget frakendelse efter stk. 1 og 2 sker for et tidsrum af mellem 6 måneder og 5 år eller for bestandig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Frakendes retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester ubetinget, sender anklagemyndigheden vedkommendes sønæringsbevis, duelighedsbevis eller speedbådsbevis og udskrift af dommen til Erhvervs- og Vækstministeriet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester frakendt nogen for længere tid end 3 år, kan spørgsmålet om generhvervelse af retten inden frakendelsestidens udløb indbringes for domstolene.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indbringelse sker efter reglerne i straffelovens § 78, stk. 3, og kan tidligst finde sted, når der er forløbet 3 år fra endelig dom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Retten kan kun gengives, når ganske særlige omstændigheder foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betinget frakendelse sker på vilkår af, at den pågældende i en prøvetid på 3 år fra endelig dom ikke fører skib eller gør tjeneste som styrmand eller maskinmester under sådanne omstændigheder, at retten hertil skal frakendes.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved betinget frakendelse udsættes fastsættelse af frakendelsestiden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Begår den dømte i prøvetiden et nyt forhold, der medfører frakendelse af retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester, fastsætter retten en fælles frakendelse for dette forhold og den tidligere pådømte lovovertrædelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Skønner politiet i tilfælde af spiritussejlads, at betingelserne for ubetinget frakendelse af retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester foreligger, kan politiet midlertidigt inddrage denne ret, dog således at retten, inden spørgsmålet endelig afgøres ved dommen, kan ophæve den af politiet trufne bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Afsiges der frifindende dom i første instans, og dommen ankes af anklagemyndigheden, kan anklagemyndigheden, hvor forholdene særligt taler for at opretholde inddragelsen af retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester under anken, indbringe spørgsmålet for appelinstansen, der træffer afgørelse herom ved kendelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det tidsrum, hvori retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester har været inddraget, fradrages i frakendelsestiden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par29e_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Frakendes en skibsfører, styrmand eller maskinmester retten til at gøre tjeneste, bestemmes det ved dommen henholdsvis, om skibsføreren kan gøre tjeneste som styrmand, og om styrmanden eller maskinmesteren kan gøre tjeneste i stilling af lavere grad.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og vækstministeren meddeler i så fald den pågældende fornødent sønæringsbevis.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Delvis frakendelse kan dog ikke finde sted, hvis den pågældende har gjort sig skyldig i spiritussejlads.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="Par30_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forsømmer skibsføreren i tilfælde af skibssammenstød, eller hvor skibet ved sin sejlads eller på lignende måde forårsager skade på et andet skib eller ombordværende personer eller gods, så vidt det kan ske uden særlig fare for eget skib, dets besætning og passagerer, at yde det andet skib og dettes besætning og passagerer al hjælp, som er mulig og fornøden til frelse fra den opståede fare, samt til at opgive sit eget skibs radiokaldesignal, navn og hjemsted såvel som sted eller havn, hvorfra det kommer, og hvortil det er bestemt, straffes den pågældende med bøde eller fængsel i indtil 4 måneder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="Par31_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen efter § 29, stk. 1-3, kan stige til fængsel i indtil 1 år, såfremt der foreligger skærpende omstændigheder, jf. § 32, stk. 1 og 6, og til fængsel i indtil 2 år, såfremt overtrædelsen er begået forsætligt.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen efter §§ 28 og 30 kan stige til fængsel i indtil 2 år, hvis overtrædelsen er begået forsætligt eller ved grov uagtsomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen efter § 28, § 29, stk. 1-3, § 29 c, stk. 1, og § 30 kan endvidere stige til fængsel indtil 2 år, hvis overtrædelsen har medført en ulykke med alvorlig personskade eller dødsfald til følge.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par31a">
              <Explicatus>§ 31 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par31a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søfartsstyrelsen kan i sager om overtrædelse af regler udstedt i medfør af § 3, nr. 4, der ikke skønnes at ville medføre højere straf end bøde, i et bødeforelæg tilkendegive, at sagen kan afgøres uden retssag, hvis den, der har begået overtrædelsen, erklærer sig skyldig i overtrædelsen og erklærer sig rede til inden for en nærmere angiven frist at betale en i bødeforelægget angivet bøde.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fristen kan efter anmodning forlænges af Søfartsstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Retsplejelovens regler om krav til indholdet af et anklageskrift og om, at en sigtet ikke er forpligtet til at udtale sig, finder tilsvarende anvendelse på bødeforelæg.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Vedtager den, der har begået lovovertrædelsen, bøden, bortfalder videre forfølgning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par31b">
              <Explicatus>§ 31 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par31b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis der om bord på et skib som led i dets drift er sket overtrædelse af denne lov, af lov om skibes besætning eller af forskrifter udstedt i medfør heraf, kan skibet tilbageholdes, hvis det er nødvendigt for at sikre et krav på betaling af bøde og sagsomkostninger.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbageholdelse kan dog ikke ske, hvis den, der havde rådighed over skibet, var uberettiget i besiddelse af skibet, da kravet opstod.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvis bøde eller sagsomkostninger ikke er betalt, eller der ikke er stillet sikkerhed herfor inden for 2 måneder efter sagens endelige afgørelse, kan der søges fyldestgørelse i skibet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31b_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilbageholdelse foretages af politiet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Ved overtrædelse af bestemmelser udstedt i medfør af § 3, nr. 4, kan tilbageholdelse tillige foretages af Søfartsstyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par31b_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved iværksættelse af tilbageholdelse i henhold til stk.1, finder retsplejelovens kapitel 74 om beslaglæggelse anvendelse med de ændringer, der følger af stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par32">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="Par32_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved straffens udmåling skal det betragtes som en skærpende omstændighed, at der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par32_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ved overtrædelsen er sket skade på liv eller helbred eller fremkaldt fare herfor, uden at forholdet er omfattet af § 31, stk. 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tidligere er afgivet forbud eller påbud for samme eller tilsvarende forhold eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>ved overtrædelsen er opnået eller tilsigtet en økonomisk fordel for den pågældende selv eller andre.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udmåling af straf efter § 29 c, stk. 1, skal der tages særligt hensyn til, om</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par32_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>alkoholkoncentrationen i blodet under eller efter sejladsen har oversteget 2,00 promille,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>vedkommende findes skyldig i flere tilfælde af spiritussejlads,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk2_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>vedkommende tidligere er frakendt retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester betinget som følge af spiritussejlads og det nye forhold er begået inden 3 år efter, at den tidligere afgørelse blev endelig,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk2_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>vedkommende tidligere er frakendt retten til at føre skib eller gøre tjeneste som styrmand eller maskinmester ubetinget som følge af spiritussejlads og det nye forhold er begået inden 5 år efter udløbet af frakendelsestiden, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par32_Stk2_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>der i øvrigt foreligger alvorlige sejladsfejl eller andre skærpende omstændigheder.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udmåling af bøder efter § 29 c, stk. 1, skal der endvidere tages særligt hensyn til den pågældendes indtægtsforhold på gerningstidspunktet og alkoholpromillen i blodet under eller efter sejladsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved udmåling af bøder efter § 29 d, stk. 1, skal der endvidere tages særligt hensyn til den pågældendes indtægtsforhold på gerningstidspunktet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder bøder, der i medfør af straffelovens § 58 idømmes i forbindelse med betinget fængselsstraf fastsat efter § 29 c, stk. 1, eller § 29 d, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne i stk. 3 og 4 kan fraviges, når særlige grunde taler herfor.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det skal betragtes som en særlig skærpende omstændighed, at der for unge under 18 år er sket skade på liv eller helbred eller fremkaldt fare herfor, jf. stk. 1, nr. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sker der ikke konfiskation af udbytte, som er opnået ved overtrædelsen, skal der ved udmåling af bøde, herunder tillægsbøde, tages særligt hensyn til størrelsen af en opnået eller tilsigtet økonomisk fordel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I forskrifter, der udstedes i medfør af loven, kan der fastsættes straf af bøde eller fængsel i indtil 1 år.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>I sådanne forskrifter kan der fastsættes tilsvarende straf for overtrædelse af regler fastsat i Det Europæiske Fællesskabs forordninger om forhold omfattet af loven.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det kan endvidere fastsættes, at straffen kan stige til fængsel i indtil 2 år under tilsvarende omstændigheder som nævnt i stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk9">
                <Explicatus>Stk. 9.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk10">
                <Explicatus>Stk. 10.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved pålæggelse af strafansvar efter stk. 9 anses personer, som er ansat til at udføre arbejde om bord på skibet af andre end rederen, tillige for at være knyttet til rederen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er der udstedt overensstemmelsesdokument i henhold til koden om sikker skibsdrift eller certifikat i henhold til konventionen om søfarendes arbejdsforhold til en anden organisation eller person, anses skibsføreren og de søfarende tillige for at være knyttet til den, som dokumentet er udstedt til.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk11">
                <Explicatus>Stk. 11.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En juridisk person, som godtgør at have gjort alt, som er nødvendigt for at sikre et godt og sikkert arbejdsmiljø, kan dog ikke straffes i tilfælde, hvor en ansat overtræder § 12 eller bestemmelser fastsat i medfør af § 3, nr. 6, og stk. 8, hvis overtrædelsen vedrører anvendelse af personlige værnemidler, udsugningsforanstaltninger, beskyttelsesudstyr eller sikkerhedsforanstaltninger, der alene tjener til beskyttelse af den pågældende selv.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap13">
          <Explicatus>Kapitel 13</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ikrafttræden m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap13_X1">
            <Paragraf id="Par33">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="Par33_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. marts 1999.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par34">
              <Explicatus>§ 34.</Explicatus>
              <Stk id="Par34_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov om skibes sikkerhed m.v., jf. lovbekendtgørelse nr. 594 af 26. juni 1996, og lov om skibsfartens betryggelse, jf. lovbekendtgørelse nr. 587 af 29. september 1988, ophæves samtidig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Regler udstedt i medfør af de i stk.1 nævnte love forbliver i kraft, indtil de ophæves eller afløses af regler udstedt i medfør af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overtrædelse af de i stk. 2 nævnte regler straffes efter de hidtil gældende regler.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Certifikater og andre dokumenter udstedt i medfør af de i stk. 1 nævnte love bevarer deres gyldighed indtil udløbet af den i dokumentet fastsatte frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par35">
              <Explicatus>§ 35.</Explicatus>
              <Stk id="Par35_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Udeladt).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par36">
              <Explicatus>§ 36.</Explicatus>
              <Stk id="Par36_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, men kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som følger af de grønlandske forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 493 af 12. maj 2010 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 7</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter tidspunktet for lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at lovens bestemmelser træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not3">
              <Explicatus>3)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 1, nr. 1-7, nr. 9, nr. 11-14 og nr. 16-30, i lov nr. 493 af 12. maj 2010 samt § 16, stk. 2, 1. pkt., i lov om sikkerhed til søs som affattet ved § 1, nr. 10, i lov nr. 493 af 12. maj 2010 trådte i kraft den 15. juni 2010, jf. bekendtgørelse nr. 594 af 3. juni 2010.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
            <Nota id="Not4">
              <Explicatus>4)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 1, nr. 8, i lov nr. 493 af 12. maj 2010 samt § 16, stk. 2, sidste pkt., i lov om sikkerhed til søs som affattet ved § 1, nr. 10, i lov nr. 493 af 12. maj 2010 trådte i kraft den 20. august 2013, jf. § 1, stk. 1 og 2, i bekendtgørelse nr. 6 af 9. januar 2013.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not5">
              <Explicatus>5)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler lov om skibes besætning.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 8</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not6">
              <Explicatus>6)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 8 omhandler lov om forhyring af skibsmandskab.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 9</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not7">
              <Explicatus>7)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 1, 3, 4 og 5 kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 251 af 30. marts 2011 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 5</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttrædelsen af § 1, § 2, nr. 2 og 4, § 3 og § 4.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at bestemmelserne træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not8">
              <Explicatus>8)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 2, nr. 2, trådte i kraft den 20. august 2013, jf. bekendtgørelse nr. 7 af 9. januar 2013.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§ 2, nr. 1 og 3, træder i kraft den 1. april 2011.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 6</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not9">
              <Explicatus>9)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 1 og 2 kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 457 af 18. maj 2011 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Paragraf>
        <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 15. juni 2011.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
      <Paragraf>
        <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not10">
              <Explicatus>10)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 3 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </Paragraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 622 af 14. juni 2011 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 6</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2011, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not11">
              <Explicatus>11)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler sømandsbeskatningsloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 7</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, men §§ 1, 3 og 5 kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1231 af 18. december 2012 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 69</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2013.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Administrative forskrifter, der er udstedt i medfør af de hidtidige bestemmelser, vedbliver at være i kraft, indtil de ændres eller ophæves.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 70</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 1-39, 41-50 og 53-68 gælder ikke for Færøerne og Grønland, jf. dog stk. 3 og 4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not12">
              <Explicatus>12)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler lov om realkreditlån og realkreditobligationer m.v.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not13">
              <Explicatus>13)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 3 omhandler forskellige andre love.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 1-10, 17, 18, 23, 29, 35-39, 41-44, 49, 50, 54, 58-63, 65 og 66 kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not14">
              <Explicatus>14)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 5 omhandler lov om finansiel stabilitet og lov om statsligt kapitalindskud i kreditinstitutter.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1384 af 23. december 2012 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 9</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 15. februar 2013, jf. dog stk. 3 og 4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not15">
              <Explicatus>15)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 2 omhandler ophævelse af lov om registreringsafgift for fritidsfartøjer.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not16">
              <Explicatus>16)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 3 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttræden af § 1, nr. 3, 4 og 6-8, § 2, § 5, nr. 1 og 2, og §§ 6-8.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at bestemmelserne træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, jf. dog stk. 2-4.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Erhvervs- og vækstministeren kan ved kongelig anordning sætte loven helt eller delvis i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not17">
              <Explicatus>17)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 3 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not18">
              <Explicatus>18)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 4 omhandler søloven og lov om Dansk Internationalt Skibsregister.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 618 af 12. juni 2013 indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelser:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 10</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. oktober 2013, jf. dog stk. 2.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Erhvervs- og vækstministeren fastsætter tidspunktet for ikrafttræden af § 1, nr. 6-34, og §§ 2-9.</Char>
            </Linea>
            <Linea>
              <Char>Ministeren kan herunder fastsætte, at de pågældende regler træder i kraft på forskellige tidspunkter.</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not19">
              <Explicatus>19)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 3, nr. 2, trådte i kraft den 1. november 2013, jf. bekendtgørelse nr. 1230 af 28. oktober 2013.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 11</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not20">
              <Explicatus>20)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>§ 11 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 12</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>§§ 1-9 kan ved kongelig anordning helt eller delvis sættes i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt).</Char>
            </Linea>
            <Nota id="Not21">
              <Explicatus>21)</Explicatus>
              <Exitus>
                <Linea>
                  <Char>Stk. 3 omhandler søloven.</Char>
                </Linea>
              </Exitus>
            </Nota>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>