<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2011/03/21/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20110060430</AccessionNumber>
    <DocumentId>AH004267</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>137466</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov om fødevarer, fiskeriloven og lov om næringsbrev til visse fødevarevirksomheder\n(Kontrolkampagner, kontrol med kosttilskud, fødevaremyndighedens organisatoriske opbygning, gebyrfinansieret kontrol, digital kommunikation m.v.)</DocumentTitle>
    <Year>2011</Year>
    <DiesSigni>2011-06-14</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-06</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>604</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 820 af 01/07/2011</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 1205 af 14/10/2013</KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 568 af 21/05/2014</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 604 af 14/06/2011</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2014-06-11</DateOfHistoricMark>
    <Subject>fødevarer</Subject>
    <Subject>fiskeri</Subject>
    <Subject>fødevarevirksomhed</Subject>
    <Subject>Kontrol</Subject>
    <Subject>Fødevarestyrelsen</Subject>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Henrik Høegh</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Christiansborg Slot</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Fødevaremin.,\nFødevarestyrelsen, j.nr. 2010-20-2310-00604</JournalNumber>
    <Ministry>Miljø- og Fødevareministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov om fødevarer, fiskeriloven og lov om næringsbrev til visse fødevarevirksomheder</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Kontrolkampagner, kontrol med kosttilskud, fødevaremyndighedens organisatoriske opbygning, gebyrfinansieret kontrol, digital kommunikation m.v.)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 526 af 24. juni 2005 om fødevarer, som ændret bl.a. ved § 50 i lov nr. 1336 af 19. december 2008 og senest ved lov nr. 163 af 17. februar 2010, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overalt i loven ændres »Det Europæiske Fællesskab« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»Den Europæiske Union«, og »Det Europæiske Fællesskabs« ændres til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»Den Europæiske Unions«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 45</Char>
                <Char> indsættes efter stk. 3 som nye stykker:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, at betaling for kontrol, der udføres efter økologiloven, lov om hold af dyr eller lov om frø, kartofler og planter, skal opkræves efter stk. 2, når kontrollen indgår som en del af et overordnet kontrolområde omfattet af denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fysiske eller juridiske personer, der har fødevarenæringsbrev i henhold til lov om næringsbrev til visse fødevarevirksomheder, og som i den forbindelse betaler et årligt beløb pr. næringsbrev til finansiering af udgifter ved Erhvervs- og Selskabsstyrelsens administration af næringsbrevsordningen, betaler til finansiering af Fødevarestyrelsens kontrolkampagner 600 kr. årligt pr. næringsbrev.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet pris- og lønreguleres årligt pr. 1. januar med den af Finansministeriet fastsatte sats for det generelle pris- og lønindeks.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det regulerede beløb afrundes til nærmeste hele kronebeløb og offentliggøres ved bekendtgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder, der har anmeldt et eller flere kosttilskud til forhandling i Danmark, og som har en årlig omsætning på over 50.000 kr., betaler til dækning af omkostningerne i forbindelse med styrket kontrol af kosttilskud og handel hermed et årligt beløb på 12.500 kr. og et årligt beløb pr. anmeldt kosttilskud på 1.000 kr. Beløbene pris- og lønreguleres årligt pr. 1. januar med den af Finansministeriet fastsatte sats for det generelle pris- og lønindeks.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det regulerede beløb afrundes til nærmeste hele kronebeløb og offentliggøres ved bekendtgørelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og Selskabsstyrelsen kan fastsætte regler om opkrævning af det i stk. 5 nævnte beløb, herunder om frister for indbetaling, erindringsskrivelser m.v. og gebyr og renter ved for sen betaling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Erhvervs- og Selskabsstyrelsen kan herunder fastsætte regler om erindringsskrivelser m.v. og gebyr og renter ved for sen betaling af det i stk. 5 nævnte beløb, der er forskellige fra taksterne i stk. 9.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte regler om opkrævning af det i stk. 6 nævnte beløb, herunder fastsættelse af skæringsdato for, hvornår der foretages en opgørelse af virksomheder omfattet af stk. 6 og af antal anmeldte produkter samt om termin for opkrævningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
        <Rykningsklausul>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Stk. 4 og 5 bliver herefter stk. 9 og 10.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Rykningsklausul>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overskriften til </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">kapitel 11</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst overskriftAfType="Kapitel">
              <Rubrica>
                <Linea>
                  <Char>Laboratorier</Char>
                </Linea>
              </Rubrica>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 47</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om fiskeri og fiskeopdræt (fiskeriloven), jf. lovbekendtgørelse nr. 978 af 26. september 2008, som ændret ved § 47 i lov nr. 1336 af 19. december 2008, § 2 i lov nr. 1513 af 27. december 2009 og § 53 i lov nr. 718 af 25. juni 2010, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Overalt i loven ændres »Det Europæiske Fællesskab« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»Den Europæiske Union«, og »Det Europæiske Fællesskabs« ændres til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»Den Europæiske Unions«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">Kapitel 20 a</Char>
                <Char> ophæves, og i stedet indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 112 c.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren for fødevarer, landbrug og fiskeri kan fastsætte regler om, at kommunikation i henhold til bestemmelser i Den Europæiske Unions forordninger om en EF-ordning, der skal forebygge, afværge og standse ulovligt, urapporteret og ureguleret fiskeri, skal foregå digitalt mellem ministeren og virksomhederne.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren kan fastsætte regler om digital kommunikation, jf. stk. 1, herunder om anvendelse af bestemte it-systemer, særlige digitale formater, digitale signaturer el.lign.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, at ministeren eller den, ministeren bemyndiger dertil, kan udstede afgørelser og andre dokumenter, jf. stk. 1, uden underskrift, med maskinelt eller på tilsvarende måde gengivet underskrift eller under anvendelse af en teknik, der sikrer entydig identifikation af den, som har udstedt eller attesteret afgørelsen eller dokumentet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Sådanne afgørelser og dokumenter sidestilles med afgørelser og dokumenter med personlig underskrift.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren kan fastsætte regler om, at afgørelser og andre dokumenter, der udelukkende er truffet eller udstedt på grundlag af elektronisk databehandling, kan udstedes alene med angivelse af Ministeriet for Fødevarer, Landbrug og Fiskeri eller den, ministeren bemyndiger hertil, som afsender.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>En digital meddelelse anses for at være kommet frem, når den er tilgængelig for adressaten for meddelelsen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Kapitel>
                <Explicatus>Kapitel 20 a</Explicatus>
                <Rubrica>
                  <Linea>
                    <Char>Foranstaltninger under ulykker og katastrofer, herunder krigshandlinger m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Rubrica>
                <ParagrafGruppe>
                  <Paragraf>
                    <Explicatus>§ 112 d.</Explicatus>
                    <Stk>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Ministeren for fødevarer, landbrug og fiskeri kan under ulykker og katastrofer, herunder krigshandlinger og andre ekstraordinære forhold, fastsætte de regler og træffe de afgørelser, der er nødvendige for at sikre befolkningens forsyning med fisk og fiskeprodukter, herunder fastsætte nærmere regler for fiskeriets udøvelse og for afsætning af fangsterne.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Ministeren kan herunder fastsætte regler og træffe bestemmelse om fravigelse af de i loven fastsatte regler.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Udvalget for Erhvervsfiskeri, som er nedsat i medfør af § 6 og suppleret med 1 medlem udpeget af forsvarsministeren, rådgiver ministeren under forberedelsen af de i stk. 1 nævnte regler, afgørelser og bestemmelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Inden der udstedes regler eller træffes afgørelser eller bestemmelser efter stk. 1, skal der i videst muligt omfang forhandles med de berørte personer eller virksomheder eller med disses organisationer om omfanget og gennemførelsen af reglerne, afgørelserne eller bestemmelserne, herunder om eventuel erstatning fra staten, jf. stk. 4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Medfører en regel, afgørelse eller bestemmelse udstedt efter stk. 1 økonomisk tab for en person eller virksomhed, er staten erstatningsansvarlig efter lovgivningens almindelige regler.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Erstatning kan ikke kræves, hvis de omkostninger, der er forbundet med gennemførelse af reglen eller afgørelsen, kan dækkes ved indkalkulering i vedkommende vares eller tjenesteydelses pris.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>De pågældende personer eller virksomheder må ikke derved stilles mindre gunstigt end andre i samme branche.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                    <Stk>
                      <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Erstatning fastsættes i mangel af mindelig overenskomst i overensstemmelse med regler, der fastsættes af ministeren.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Stk>
                  </Paragraf>
                </ParagrafGruppe>
              </Kapitel>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 114 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 114 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren for fødevarer, landbrug og fiskeri kan fastsætte regler om, at den pågældende virksomhed eller den ansvarlige for det pågældende fiskerfartøj skal afholde udgifterne ved kontrol og tilsyn med overholdelse af bestemmelserne i Den Europæiske Unions forordninger om en EF-ordning, der skal forebygge, afværge og standse ulovligt, urapporteret og ureguleret fiskeri i forbindelse med følgende:</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Import af fisk og fiskevarer, som er landet af et fiskerfartøj, som er registreret i et land uden for Den Europæiske Union, bortset fra tilfælde, hvor fisken eller fiskevaren landes direkte i Danmark fra et fartøj, som ikke tidligere har været i havn med den pågældende fisk eller fiskevare (direkte landing).</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Reeksport til lande uden for Den Europæiske Union af fisk og fiskevarer, som tidligere er importeret til Den Europæiske Union, herunder ved direkte landing, jf. nr. 1, og som ikke er yderligere forarbejdet i Den Europæiske Union.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>3)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>Eksport til lande uden for Den Europæiske Union af fisk og fiskevarer, som er landet af danske fiskerfartøjer.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ministeren kan fastsætte regler om opkrævning af de i stk. 1 nævnte udgifter, herunder om termin for opkrævningen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 115, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">3. pkt.:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For erindringsskrivelse betales et gebyr på 100 kr., der reguleres med tilpasningsprocenten i lov om en satsreguleringsprocent.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbet afrundes til nærmeste med 10 delelige kronebeløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov nr. 486 af 9. juni 2004 om næringsbrev til visse fødevarevirksomheder, som ændret ved § 10 i lov nr. 408 af 8. maj 2006, § 2 i lov nr. 1549 af 20. december 2006 og § 1 i lov nr. 391 af 25. maj 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 10, stk. 1, nr. 2,</Char>
                <Char> udgår »eller«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 10, stk. 1, nr. 3,</Char>
                <Char> ændres »stk. 4.« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»stk. 4, eller«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 10, stk. 1,</Char>
                <Char> indsættes som </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">nr. 4:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Indentatio formaInd="Nummer">
                <Explicatus>4)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>næringsbrevindehaveren ikke betaler den i henhold til § 45, stk. 5, i lov om fødevarer fastsatte årlige betaling, jf. dog stk. 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 4</Explicatus>
      <Stk>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2011.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 5</Explicatus>
      <Stk>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland, men § 1 kan ved kongelig anordning sættes helt eller delvis i kraft for Grønland med de ændringer, som de grønlandske forhold tilsiger.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>