<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2011/03/21/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20110068529</AccessionNumber>
    <DocumentId>AK000821</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>137111</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer</DocumentTitle>
    <Year>2011</Year>
    <DiesSigni>2011-06-09</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2014-09-04</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>685</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1247 af 18/12/2012</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 970 af 28/08/2014</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 685 af 09/06/2011</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2014-09-03</DateOfHistoricMark>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20120124730</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2012-12-18</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer\n(Mulighed for digital bekendtgørelse, bemyndigelse til, at bygningsarbejder kan ske efter skriftlig underretning m.v.)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Per Stig Møller</Signature>
    <PlaceOfSignature>Kulturministeriet</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Kulturmin., dok nr. 993930</JournalNumber>
    <Ministry>Kulturministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer</Char>
      </Linea>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Indledning>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer, jf. lovbekendtgørelse nr. 1088 af 29. august 2007, med de ændringer, der følger af § 20 i lov nr. 1336 af 19. december 2008, og § 1 i lov nr. 474 af 7. maj 2010.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="Kap1">
          <Explicatus>Kapitel 1</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Formål og område</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap1_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven har til formål at værne landets ældre bygninger af arkitektonisk, kulturhistorisk eller miljømæssig værdi, herunder bygninger, der belyser bolig-, arbejds-, og produktionsvilkår og andre væsentlige træk af den samfundsmæssige udvikling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved lovens administration skal der lægges vægt på, at de bygninger, der værnes, får en hensigtsmæssig funktion, der under hensyntagen til bygningernes særlige karakter tjener til deres opretholdelse på længere sigt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til fremme af lovens formål yder kulturministeren vejledning med henblik på at sikre, at bygningsfrednings- og bevaringsinteresserne tilgodeses i administrationen af planloven, byfornyelsesloven og tilsvarende lovgivning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Til fremme af lovens formål skal kulturministeren endvidere formidle bygningskulturarven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par1_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Offentligheden inddrages i videst muligt omfang i frednings- og bevaringsarbejdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Hvad der i denne lov bestemmes om bygninger, gælder også bygningsværker, bygningsdele og lignende samt de i § 3, stk. 2, nævnte bygningsomgivelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap2">
          <Explicatus>Kapitel 2</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Fredning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap2_X1">
            <Paragraf id="Par3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="Par3_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan frede bygninger og selvstændige landskabsarkitektoniske værker af væsentlig arkitektonisk eller kulturhistorisk værdi, som er over 50 år gamle.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset deres alder kan bygninger og selvstændige landskabsarkitektoniske værker dog fredes, når det er begrundet i deres fremragende værdi eller i andre særlige omstændigheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang en bygnings eller et selvstændigt landskabsarkitektonisk værks umiddelbare omgivelser i form af gårdsrum, pladser, fortove, haver, parkanlæg og lignende er en del af den samlede beskyttelsesværdige helhed, kan fredningen omfatte sådanne omgivelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="Par4_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bygninger opført før år 1536 er uden særlig beslutning fredet efter denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par4_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan begære en meddelelse om, at en bygning er opført før år 1536, tinglyst på den pågældende ejendom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="Par5_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§§ 3 og 4 gælder ikke for kirkebygninger, så længe de er omfattet af loven om folkekirken.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="Par6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forinden kulturministeren træffer beslutning om fredning, skal han skriftligt underrette:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par6_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>bygningens ejer og bruger,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>kommunalbestyrelsen,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>museumsrådet og kulturmiljørådet, i det omfang et sådant råd er oprettet i det pågældende lokalområde,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en forening, som er bemyndiget efter § 24, stk. 4, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par6_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>de foreninger og lignende med lokalt tilhørsforhold, som har interesse i bevaringsspørgsmål, og som over for kulturministeren har fremsat skriftlig anmodning om at blive holdt underrettet om fredninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I underretningen fastsættes en frist på mindst tre måneder for indsendelse af bemærkninger til fredningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fra det tidspunkt, den i stk. 1 nævnte underretning er kommet frem, må der ikke uden tilladelse fra kulturministeren foretages bygningsarbejder og lignende, som går ud over almindelig vedligeholdelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Reglerne i § 10 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig med underretningen efter stk. 1 foretager kulturministeren offentlig bekendtgørelse af forslaget med oplysning om fristen efter stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efter udløbet af fristen efter § 6, stk. 2, beslutter ministeren inden tre måneder, om bygningen skal fredes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren underretter de i § 6, stk. 1 nævnte personer, myndigheder, foreninger m.fl. om afgørelsen og foretager offentlig bekendtgørelse herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fredningen skal respekteres af alle indehavere af rettigheder over ejendommen, uanset hvornår rettigheden er stiftet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Fredningen tinglyses på ejendommen på kulturministerens begæring.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er den fredede bygning beliggende på et umatrikuleret areal, træder en offentliggørelse af fredningen i Statstidende i stedet for en tinglysning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan ændre omfanget af en fredning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan ophæve en fredning, når fredningsværdierne er gået tabt eller ikke længere kan opretholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 6, stk. 1, 2 og 4, og § 7 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8a">
              <Explicatus>§ 8 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par8a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren udarbejder og ajourfører oversigter over fredninger efter loven, herunder fredningernes bærende fredningsværdier.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap3">
          <Explicatus>Kapitel 3</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Fredningens retsvirkninger</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap3_X1">
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En fredet bygning skal af ejeren eller brugeren holdes i forsvarlig stand, herunder tæt på tag og fag.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="Par10_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Alle bygningsarbejder vedrørende en fredet bygning kræver tilladelse fra kulturministeren, hvis arbejderne går ud over almindelig vedligeholdelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Det samme gælder opsætning af lysinstallationer, antenner, parabolantenner og lignende samt skiltning på facader herunder tagflader.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par10_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ansøgninger og tilladelser efter stk. 1 skal være ledsaget af de nødvendige planer, tegninger og beskrivelser til forståelse af projektet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelse kan gøres betinget af gennemførelse af foranstaltninger, som ikke er omfattet af ansøgningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par10_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan fastsætte nærmere regler om indholdet af ansøgninger om tilladelse efter stk. 1 samt om, at ansøgninger skal indsendes gennem kommunalbestyrelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par10_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Såfremt der ikke inden tre måneder af kulturministeren er taget stilling til en ansøgning om tilladelse efter stk. 1, kan de af ansøgningen omfattede arbejder iværksættes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="Par11_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nedrivning af en fredet bygning kræver tilladelse af kulturministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par11_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til vurdering af en ansøgning efter stk. 1 kan kulturministeren kræve oplysninger om formålet med nedrivningen og om den fremtidige anvendelse af den pågældende ejendom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan afslå at behandle ansøgningen, hvis de tilladelser, der i henhold til anden lovgivning er nødvendige for en nedrivning, ikke foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par11_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En nedrivningstilladelse kan gøres betinget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par11_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 6, stk. 1, 2 og 4, og § 7 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par12">
              <Explicatus>§ 12.</Explicatus>
              <Stk id="Par12_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Nægtes tilladelse til nedrivning, kan ejeren forlange ejendommen overtaget af staten mod erstatning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Påhviler der staten overtagelsespligt, skal der ved erstatningens fastsættelse fradrages støtte i form af tilskud modtaget i henhold til § 16, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Overtagelsespligten efter stk. 1 påhviler dog kun staten, hvis der er et væsentligt misforhold mellem ejendommens afkastningsgrad og afkastningsgraden for ejendomme med en lignende beliggenhed og benyttelse, men som ikke er omfattet af nedrivningsforbud.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kan der ikke mellem kulturministeren og ejeren opnås enighed om statens overtagelse af ejendommen eller vilkårene herfor, afgør taksationsmyndighederne efter lov om offentlige veje spørgsmålet om berettigelsen af ejerens krav efter stk. 1, jf. stk. 2, og fastsætter erstatning for statens overtagelse af ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Om sagens behandling for taksationsmyndighederne og om erstatningens fastsættelse og udbetaling finder §§ 52-56, 63-64 og 66-67 i lov om offentlige veje tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Spørgsmålet, der kan afgøres af taksationsmyndighederne, jf. stk. 3, kan ikke indbringes for domstolene, før overtaksationskommissionens afgørelse foreligger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par12_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Søgsmål til prøvelse af overtaksationskommissionens afgørelse skal anlægges inden 8 uger efter, at afgørelsen er meddelt den pågældende.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par13">
              <Explicatus>§ 13.</Explicatus>
              <Stk id="Par13_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Påhviler der staten en overtagelsespligt, men tilkendegiver kulturministeren ikke at ville overtage ejendommen, meddeles dette ejeren, der herefter uanset § 11 kan nedrive den fredede bygning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par13_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 12, stk. 1, gælder ikke for fredede bygninger, der tilhører eller efter lovens ikrafttræden har tilhørt staten, kommuner, kirker, præsteembeder eller offentlige stiftelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par13_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan fastsætte regler om, at de i stk. 2 nævnte ejere forud for overdragelse af en fredet ejendom skal lade tinglyse en meddelelse om, at lovens § 12, stk.1, ikke gælder for ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par14">
              <Explicatus>§ 14.</Explicatus>
              <Stk id="Par14_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved brandskade eller anden væsentlig skade på en fredet bygning skal ejeren søge om tilladelse til istandsættelse af bygningen efter § 10 eller søge om tilladelse til nedrivning af denne, jf. § 11.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par15">
              <Explicatus>§ 15.</Explicatus>
              <Stk id="Par15_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan efter aftale med vedkommende ejer fastsætte særlige bevaringsbestemmelser for en fredet bygning, herunder om at bygningen ikke skal være omfattet af reglen i § 12, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par15_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelser efter stk. 1 skal tinglyses og skal herefter respekteres af alle indehavere af rettigheder over ejendommen, uanset hvornår rettigheden er stiftet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap4">
          <Explicatus>Kapitel 4</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Støtte til fredede og bevaringsværdige bygninger</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap4_X1">
            <Paragraf id="Par16">
              <Explicatus>§ 16.</Explicatus>
              <Stk id="Par16_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan yde støtte til:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par16_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bygningsarbejder på fredede bygninger.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sagkyndig bistand og projektudarbejdelse samt udarbejdelse af planer for istandsættelse og fremtidig brug af bygninger, der er indstillet til fredning af Det Særlige Bygningssyn, jf. § 23, stk. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Sikring af inventar i fredede bygninger, hvor inventaret ikke er omfattet af fredningen i henhold til § 3 samt inventar i bevaringsværdige bygninger, såfremt inventaret er af betydning for den kulturhistoriske helhed eller har en særlig tilknytning til den pågældende bygning.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Landsdækkende og lokale foreninger og lignende med bygningskulturelle formål.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Institutioner og lignende, der har til formål at bevare de traditionelle bygningshåndværk og informere og vejlede om bygningskulturelle spørgsmål m.v.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Bygningsarbejder på bygninger, som ministeren finder bevaringsværdige, jf. § 19.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par16_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>Lokale bevaringsråd eller lignende, der kan yde støtte til bevaringsværdige bygninger, jf. § 17 og § 19.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Støtte kan ydes i form af lån, tilskud, sagkyndig bistand, projektudarbejdelse eller materialer.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Støtten kan gøres betinget.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Til løsning af særlige frednings- og bevaringsopgaver kan kulturministeren købe, forvalte, istandsætte og afhænde fast ejendom, erhverve begrænsede rettigheder i sådanne samt modtage og forvalte gaver og arv, herunder i form af kontante beløb.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ministeren kan fastsætte nærmere regler om støtteordningerne, herunder om oprettelse af lokale bevaringsråd eller lignende og deres administration af støttemidler</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Op til 20% af støtten kan tilbageholdes og anvendes til modregning med ejerens eventuelle restancer til det offentlige.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par16_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Støtte ydes inden for de rammer, der fastsættes på de årlige bevillingslove.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Betalte renter og afdrag på lån, der er ydet efter denne lov, samt provenu ved drift og afhændelse af fast ejendom efter stk. 3, kan endvidere anvendes som nævnt i stk. 1-3.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Uforbrugte midler overføres til følgende finansår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap5">
          <Explicatus>Kapitel 5</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Bevaringsværdige bygninger</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap5_X1">
            <Paragraf id="Par17">
              <Explicatus>§ 17.</Explicatus>
              <Stk id="Par17_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bygning er bevaringsværdig, jf. § 16, stk. 1, nr. 7, når den er optaget som bevaringsværdig i en kommuneplan eller omfattet af et forbud mod nedrivning i en lokalplan eller byplanvedtægt, jf. planlovens § 15, stk. 2, nr. 14.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par18">
              <Explicatus>§ 18.</Explicatus>
              <Stk id="Par18_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En bevaringsværdig bygning, jf. § 17, må ikke nedrives, før nedrivningsanmeldelsen har været offentligt bekendtgjort, og kommunalbestyrelsen har meddelt ejeren, om den efter planlovens § 14 vil nedlægge forbud mod nedrivningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par18_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen foretager inden udløbet af de efter byggelovgivningen gældende frister offentlig bekendtgørelse af nedrivningsanmeldelsen med en frist på mindst 4 og højst 6 uger for fremsættelse af indsigelser m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par18_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtidig med offentliggørelsen skal kommunalbestyrelsen underrette ejeren samt de i § 6, stk. 1 nævnte personer, foreninger m.fl., herunder om fristen for indsigelser m.v.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par18_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Senest 2 uger efter fristens udløb meddeler kommunalbestyrelsen ejeren, hvorvidt der nedlægges forbud mod nedrivning efter planlovens § 14.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Nedlægger kommunalbestyrelsen ikke forbud, foretager kommunalbestyrelsen offentlig bekendtgørelse af sin beslutning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par18_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelserne gælder ikke bygninger, der er omfattet af et forbud mod nedrivning i en lokalplan, i en byplanvedtægt eller i et lokalplanforslag offentliggjort efter planlovens § 17.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par19">
              <Explicatus>§ 19.</Explicatus>
              <Stk id="Par19_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan træffe beslutning om, at en bygning, som ikke er omfattet af § 17, er bevaringsværdig.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 6, stk. 1, 2 og 4, og § 7 finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Fra det tidspunkt, den i § 6, stk. 1, nævnte underretning er kommet frem, må der ikke uden tilladelse fra kulturministeren foretages nedrivning, ombygning eller på anden måde ændring af bygningens ydre.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par19a">
              <Explicatus>§ 19 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par19a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 18 finder tilsvarende anvendelse for bevaringsværdige bygninger, der er udpeget af ministeren efter § 19.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset stk. 1 kan kulturministeren i særlige tilfælde beslutte, at ejeren af en bevaringsværdig bygning ikke uden kommunalbestyrelsens tilladelse må nedrive, ombygge eller på anden måde ændre bygningens ydre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Planlovens § 49 finder tilsvarende anvendelse i disse tilfælde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par19b">
              <Explicatus>§ 19 b.</Explicatus>
              <Stk id="Par19b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren og kommunalbestyrelsen kan ophæve en beslutning efter § 19.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par19b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De i § 6, stk. 1, nævnte underrettes om ophævelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap6">
          <Explicatus>Kapitel 6</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Registrering og planlægning</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap6_X1">
            <Paragraf id="Par20">
              <Explicatus>§ 20.</Explicatus>
              <Stk id="Par20_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren indsamler oplysninger og foretager registreringer til brug ved varetagelsen af de i § 1 nævnte formål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren udarbejder sammenfattende oversigter over fredningsinteresserne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan i samarbejde med kommunalbestyrelserne foretage kortlægning og registrering af bygningers og bymiljøers bevaringsværdier til brug for bevaringsplanlægningen i kommunerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par20_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren fører en offentligt tilgængelig lis‌te over fredninger efter loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21">
              <Explicatus>§ 21.</Explicatus>
              <Stk id="Par21_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan udarbejde vejledninger for varetagelsen af de i § 1 nævnte interesser i den kommunale planlægning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par21_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan udarbejde forslag til bevaringsbestemmelser, der kan indgå i den kommunale planlægning i medfør af planloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par21a">
              <Explicatus>§ 21 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par21a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan fastsætte regler om, at kommunalbestyrelsen skal udpege bevaringsværdige bygninger i kommunalplanen, jf. § 17.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap7">
          <Explicatus>Kapitel 7</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Det Særlige Bygningssyn</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap7_X1">
            <Paragraf id="Par22">
              <Explicatus>§ 22.</Explicatus>
              <Stk id="Par22_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det Særlige Bygningssyn består af indtil 12 medlemmer, der beskikkes af kulturministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren fastsætter nærmere regler om, hvem der er indstillingsberettiget til Det Særlige Bygningssyn, herunder om indstilling af suppleanter samt om Det Særlige Bygningssyns virksomhed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Formanden for Det Særlige Bygningssyn beskikkes af kulturministeren blandt medlemmerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par22_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Beskikkelserne gælder for 4 år.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par23">
              <Explicatus>§ 23.</Explicatus>
              <Stk id="Par23_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren skal forelægge alle forslag om fredninger, jf. § 3, og om ændringer af en frednings omfang, jf. § 8, stk. 1, for Det Særlige Bygningssyn til udtalelse.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>En bygning kan kun fredes, og omfanget af en fredning kan kun ændres, såfremt Bygningssynet afgiver indstilling herom.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bygningssynets indstilling skal så vidt muligt foreligge, forinden der sker underretning efter § 6, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren skal dog foretage underretning efter § 6, stk. 1, når en efter § 24, stk. 4, bemyndiget forening finder, at sagen ikke kan afvente forelæggelse for Det Særlige Bygningssyn.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren skal forelægge alle ansøgninger om nedrivning af en fredet bygning for Det Særlige Bygningssyn til udtalelse, jf. § 11.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan ikke meddele tilladelse til nedrivning mod Det Særlige Bygningssyns indstilling.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Bygningssynets indstilling skal foreligge, forinden der sker underretning efter § 6, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren indhenter en udtalelse fra Det Særlige Bygningssyn om ophævelse af fredninger, jf. § 8, stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren skal forelægge ansøgninger om bygningsarbejder, jf. § 6, stk. 3, og § 10 for Det Særlige Bygningssyn til udtalelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren indhenter en udtalelse fra Det Særlige Bygningssyn om ansøgning om støtte til sikring af inventar, jf. § 16, stk. 1, nr. 3, og kan endvidere indhente en udtalelse fra Det Særlige Bygningssyn i principielle spørgsmål om administrationen af § 16.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser i henhold til denne lov, hvorom Det Særlige Bygningssyn har udtalt sig, skal indeholde oplysninger om Det Særlige Bygningssyns indstilling.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par23_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det Særlige Bygningssyn rådgiver i øvrigt kulturministeren i bygningsfrednings- og bevaringsspørgsmål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap8">
          <Explicatus>Kapitel 8</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Administration, rådgivning m.v.</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap8_X1">
            <Paragraf id="Par24">
              <Explicatus>§ 24.</Explicatus>
              <Stk id="Par24_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan bemyndige en styrelse under Kulturministeriet til at udøve de beføjelser, der i denne lov er tillagt ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan fastsætte nærmere regler om styrelsens sagsbehandling i henhold til bemyndigelse efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Afgørelser, der er truffet i henhold til bemyndigelse efter stk. 1, kan påklages til kulturministeren.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren fastsætter nærmere regler om indgivelse af klager over afgørelser, der er truffet i henhold til bemyndigelse efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par24_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan give en landsdækkende forening på det bygningskulturelle område ret til at få forelagt fredningsforslag for Det Særlige Bygningssyn, jf. § 23, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Indstiller Det Særlige Bygningssyn bygningen til fredning, skal kulturministeren foretage underretning efter § 6, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par25">
              <Explicatus>§ 25.</Explicatus>
              <Stk id="Par25_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren yder faglig rådgivning og anden bistand til andre myndigheder i spørgsmål vedrørende bygningsfredning og -bevaring.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par25_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren vejleder og informerer andre myndigheder og private om frednings- og bevaringsspørgsmål.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap9">
          <Explicatus>Kapitel 9</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Forskellige bestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap9_X1">
            <Paragraf id="Par26">
              <Explicatus>§ 26.</Explicatus>
              <Stk id="Par26_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan efter forhandling med de berørte myndigheder m.v. fastsætte regler om, at visse kategorier af bygninger, som tilhører staten, kommuner, kirker, præsteembeder og offentlige stiftelser, ikke må nedrives eller afhændes til andre end de nævnte, uden at kulturministeren har haft mulighed for at tage stilling til spørgsmålet om bygningens fredning efter § 3.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par27">
              <Explicatus>§ 27.</Explicatus>
              <Stk id="Par27_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Opdeling af fredede bygninger i ejerlejligheder kan kun finde sted med kulturministerens samtykke.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Samtykket kan gøres betinget, herunder af fastsættelse af særlige bevaringsbestemmelser, jf. § 15.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par27_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Samtykke efter stk. 1 er ufornødent for fredede bygninger, der kan opdeles efter ejerlejlighedslovens regler om ikke-fredede bygninger.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par28">
              <Explicatus>§ 28.</Explicatus>
              <Stk id="Par28_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Betingelser, der knyttes til tilladelser, samtykke m.v. i henhold til loven er bindende for ejeren og indehavere af andre rettigheder over ejendommen uden hensyn til, hvornår en sådan ret er stiftet.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Betingelsen kan tinglyses på ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par29">
              <Explicatus>§ 29.</Explicatus>
              <Stk id="Par29_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelser, samtykke m.v. i henhold til loven bortalder, såfremt de ikke er udnyttet inden fem år fra meddelelsen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par30">
              <Explicatus>§ 30.</Explicatus>
              <Stk id="Par30_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>(Ophævet).</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par31">
              <Explicatus>§ 31.</Explicatus>
              <Stk id="Par31_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tinglysningsdommeren skal give meddelelse, når fredede bygninger skifter ejer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par32">
              <Explicatus>§ 32.</Explicatus>
              <Stk id="Par32_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren eller den, kulturministeren bemyndiger hertil, har, hvis det skønnes nødvendigt, mod behørig legitimation adgang til offentlige og private bygninger og selvstændige landskabsarkitektoniske værker, som er omfattet af loven, for at tilvejebringe oplysninger til brug for afgørelser og til brug for udarbejdelse af oversigter over fredninger efter loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Adgangen til bygninger eller landskabsarkitektoniske værker efter stk. 1 er betinget af, at kulturministeren eller den, kulturministeren bemyndiger hertil, forgæves har forsøgt at opnå frivillig aftale om adgang med den, som har rådighed over de nævnte bygninger og værker.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder om nødvendigt bistand til at opnå adgang efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan efter forhandling med justitsministeren fastsætte nærmere regler herom.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par32a">
              <Explicatus>§ 32 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par32a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren påser overholdelsen af denne lov og af de regler, der er fastsat med hjemmel i loven, samt af fredningsbeslutninger og særlige bevaringsbestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren påser, at påbud og forbud efter denne lov efterkommes, og at vilkår fastsat i tilladelser overholdes.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunalbestyrelsen skal foretage indberetning til kulturministeren, når kommunalbestyrelsen får kendskab til et ulovligt forhold.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par32a_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bliver kulturministeren opmærksom på et ulovligt forhold, skal ministeren søge forholdet lovliggjort, medmindre der er tale om forhold af ganske underordnet betydning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par33">
              <Explicatus>§ 33.</Explicatus>
              <Stk id="Par33_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Det påhviler den til enhver tid værende ejer eller bruger af en fredet bygning at berigtige forhold, som er i strid med denne lov eller de i henhold til loven meddelte tilladelser eller særlige bevaringsbestemmelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Efterkommer ejeren eller brugeren ikke et af kulturministeren meddelt påbud om at berigtige et ulovligt forhold, kan det ved dom pålægges ham inden en fastsat frist under tvang af fortløbende bøder at berigtige forholdet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når et ved dom meddelt påbud om at berigtige et ulovligt forhold ikke efterkommes rettidigt og inddrivelse af tvangsbøder ikke kan antages at føre til, at påbuddet efterkommes, kan kulturministeren foretage det nødvendige til forholdets berigtigelse på ejerens eller brugerens bekostning.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Når et af kulturministeren meddelt påbud om at afhjælpe mangler, der frembyder fare for bygningens opretholdelse, ikke efterkommes inden en af ministeren fastsat frist, kan ministeren uanset reglerne i stk. 2 og 3 straks lade de pågældende arbejder udføre på ejerens bekostning.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet yder om fornødent bistand hertil efter regler, der fastsættes efter forhandling mellem kulturministeren og justitsministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan på ejerens bekostning lade et påbud om at berigtige et ulovligt forhold tinglyse på ejendommen.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Når forholdet er berigtiget, skal kulturministeren lade påbuddet aflyse fra tingbogen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par33a">
              <Explicatus>§ 33 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par33a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kulturministeren kan i særlige tilfælde ekspropriere fredede bygninger, der tilhører private, når ekspropriation er nødvendig for at forhindre, at væsentlige fredningsværdier går tabt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved ekspropriation til erhvervelse af ejendomsret bortfalder alle rettigheder over det eksproprierede, medmindre andet bestemmes i det enkelte tilfælde.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par33a_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved ekspropriationens gennemførelse finder bestemmelserne i lov om offentlige veje § 45 og §§ 47-49 tilsvarende anvendelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap10">
          <Explicatus>Kapitel 10</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Straf</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap10_X1">
            <Paragraf id="Par34">
              <Explicatus>§ 34.</Explicatus>
              <Stk id="Par34_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter den øvrige lovgivning, straffes med bøde den, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par34_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder § 6, stk. 3, § 9, § 10, stk. 1, § 11, stk. 1, § 14, § 18, stk. 1, § 19, stk. 3, § 27, stk. 1, og § 33, stk. 1,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilsidesætter bevaringsbestemmelser fastsat i medfør af § 15, jf. § 16, stk. 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>tilsidesætter vilkår eller betingelser, der er fastsat i en tilladelse efter loven, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at efterkomme et påbud efter § 32 a, stk. 4.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Straffen kan stige til fængsel i indtil 1 år, hvis overtrædelsen er begået forsætligt eller ved grov uagtsomhed, og hvis der ved overtrædelsen er</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par34_Stk2_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk2_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>voldt skade på de interesser, som loven tilsigter at beskytte, jf. § 1, eller fremkaldt fare herfor eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par34_Stk2_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>opnået eller tilsigtet en økonomisk fordel for den pågældende selv eller andre, herunder ved besparelser.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I regler, der udstedes efter loven, kan der fastsættes straf af bøde for overtrædelse af bestemmelser i reglerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Sker der ikke konfiskation af udbytte, som er opnået ved overtrædelsen, skal der ved udmåling af bøde, herunder tillægsbøde, tages særligt hensyn til størrelsen af en opnået eller tilsigtet økonomisk fordel, jf. stk. 2, nr. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forældelsesfristen for strafansvaret er 5 år for overtrædelser, som nævnt i stk. 1, og for overtrædelser af bestemmelser i regler udstedt efter loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par34a">
              <Explicatus>§ 34 a.</Explicatus>
              <Stk id="Par34a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der er udpantningsret for udgifter, som det offentlige har krav på at få dækket efter § 33, stk. 3-5.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Beløbene kan endvidere inddrives ved indeholdelse i løn m.v. efter reglerne for inddrivelse af personlige skatter i kildeskatteloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par34a_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Restanceinddrivelsesmyndigheden kan eftergive skyldige beløb efter stk. 1 efter reglerne i opkrævningsloven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
        <Kapitel id="Kap11">
          <Explicatus>Kapitel 11</Explicatus>
          <Rubrica>
            <Linea>
              <Char>Ikrafttrædelses- og overgangsbestemmelser</Char>
            </Linea>
          </Rubrica>
          <ParagrafGruppe id="Kap11_X1">
            <Paragraf id="Par35">
              <Explicatus>§ 35.</Explicatus>
              <Stk id="Par35_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 1980.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lov nr. 195 af 8. juni 1966 om bygningsfredning ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 10 i lov nr. 195 af 8. juni 1966 om bygningsfredning finder anvendelse på sager om tilladelse til nedrivning af en fredet bygning, der verserer ved lovens ikrafttræden, såfremt ejeren af den fredede bygning inden den 29. november 1978 har givet Det Særlige Bygningssyn meddelelse om, at han ønsker at nedrive bygningen.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For fredninger i henhold til den hidtil gældende lovgivning gælder reglerne i denne lov.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Bestemmelser om påtaleret i forbindelse med fredninger i henhold til den hidtil gældende lovgivning ophæves.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>De beføjelser, der er tillagt Det Særlige Bygningssyn ved bevaringsbestemmelser, overenskomster, -deklarationer og lignende samt ved konfirmerede fundatser for legater, fonde m.v., udøves af Fredningsstyrelsen, medmindre miljøministeren træffer anden bestemmelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk7">
                <Explicatus>Stk. 7.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Tilladelser m.v., meddelt før lovens ikrafttræden, bortfalder fem år efter ikrafttrædelsesdatoen, medmindre de på andet grundlag må anses for at være bortfaldet før dette tidspunkt.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par35_Stk8">
                <Explicatus>Stk. 8.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Uanset § 27, stk. 1, kan opdelingen i ejerlejligheder anmeldes til tinglysningsdommeren inden udgangen af marts måned 1980, såfremt ejeren inden den 29. november 1978 havde anmodet en landinspektør om den til opdeling i ejerlejligheder fornødne attestation.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par36">
              <Explicatus>§ 36.</Explicatus>
              <Stk id="Par36_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1336 af 19. december 2008 om ændring af kildeskatteloven, opkrævningsloven, udpantningsloven og forskellige andre love, der ophævede §§ 33 b og 33 c, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 167</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. januar 2009, jf. dog stk. 2. § 11 finder alene anvendelse på afgørelser om lønindeholdelse, der træffes efter lovens ikrafttræden.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 474 af 7. maj 2010 om ændring af lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer, ligningsloven og skattekontrolloven, der indføjede § 8 a og ændrede § 1, stk. 3, § 3, stk. 1 og stk. 2, § 6, stk. 1, nr. 4, § 12, stk. 1, § 16, stk. 2, § 20, stk. 4, § 23, stk. 1, § 24, stk. 2-4 og § 32, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 4</Explicatus>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 1. juni 2010, jf. dog stk. 2 og 3.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>(Udeladt)</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
        <Stk>
          <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Anmodninger om statslig overtagelse i henhold til § 12 i lov om bygningsfredning og bevaring af bygninger og bymiljøer, som er modtaget i Kulturarvsstyrelsen senest den 31. maj 2010, behandles efter de hidtil gældende regler.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>