<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2011/03/21/LBKH.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LBK H#LOKDOK03</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20110067429</AccessionNumber>
    <DocumentId>BJ000438</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>137888</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Bekendtgørelse af lov om bæredygtige biobrændstoffer og om reduktion af drivhusgasser fra transport</DocumentTitle>
    <Year>2011</Year>
    <DiesSigni>2011-06-21</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2016-12-29</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>674</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 276 af 27/03/2012 </KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1498 af 23/12/2014 </KortNavn>
      </Dokument>
      <Dokument>
        <KortNavn>LOV nr 1754 af 27/12/2016</KortNavn>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LBK nr 674 af 21/06/2011</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <EuReferences>32009L0028</EuReferences>
    <EuReferences>32009L0030</EuReferences>
    <Change id="change_1" />
    <Ref_Accn REFid="change_1">A20120027630</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_1">2012-03-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_1">Lov om ændring af lov om bæredygtige biobrændstoffer og om reduktion af drivhusgasser fra transport og lov om fremme af vedvarende energi\n(Tvungen iblanding af biobrændstoffer i benzin og diesel, der sælges til landtransport til slutbrugere, og udpegning af områder til statslige udbud af arealer til havvindmøller)</Ref_Text>
    <Change id="change_2" />
    <Ref_Accn REFid="change_2">A20140149830</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_2">2014-12-23</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_2">Lov om ændring af lov om elforsyning, lov om naturgasforsyning, lov om varmeforsyning, lov om tilskud til fremme af vedvarende energi i virksomheders produktionsprocesser, biobrændstofloven og lov om fremme af besparelser i energiforbruget
\n(Erhvervsrettet lempelse af PSO-betaling for elektricitet, afskaffelse af tilskudsordning til ikkekvoteomfattet elproduktion, afskaffelse af PSO-betaling for gas, fravigelse af iblandingsprocent for biobrændstoffer, faktureringsoplysninger m.v. til energiforbrugere, ændring af klageregler m.v.)</Ref_Text>
    <Change id="change_3" />
    <Ref_Accn REFid="change_3">A20160175430</Ref_Accn>
    <Ref_Af REFid="change_3">2016-12-27</Ref_Af>
    <Ref_Text REFid="change_3">Lov om ændring af lov om bæredygtige biobrændstoffer og om reduktion af drivhusgasser fra transport (Indførelse af krav om anvendelse af 0,9 pct. avancerede biobrændstoffer i brændstof til landtransport, ændret definition af, hvilke virksomheder der er omfattet af loven, bemyndigelse til fastsættelse af regler til efterlevelse af MRV-forordning om fremme af reduktion af CO2-emissioner fra søtransport samt regler om adgang til skibe)</Ref_Text>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">Ib Larsen</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Henrik Andersen</Signature>
    <PlaceOfSignature>Energistyrelsen</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Klima- og Energimin., \nEnergistyrelsen, j.nr. 2505/1230-0001</JournalNumber>
    <Ministry>Energi-, Forsynings- og Klimaministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Bekendtgørelse af lov om bæredygtige biobrændstoffer og om reduktion af drivhusgasser fra transport</Char>
      </Linea>
      <Nota formaNo="EU" id="Not1">
        <Explicatus>1)</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven gennemfører dele af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/28/EF af 23. april 2009 om fremme af anvendelsen af energi fra vedvarende energikilder og om ændring og senere ophævelse af direktiv 2001/77/EF og 2003/30/EF, EU-Tidende 2009, nr. L 140, side 16, og dele af Europa-Parlamentets og Rådets direktiv 2009/30/EF af 23. april 2009 om ændring af direktiv 98/70/EF for så vidt angår specifikationerne for benzin, diesel og gasolie og om indførelse af en mekanisme for overvågning og reduktion af emissionerne af drivhusgasser og om ændring af Rådets direktiv 1999/32/EF for så vidt angår specifikationerne for brændstof, der benyttes i fartøjer til sejlads på indre vandveje, og om ophævelse af direktiv 93/12/EØF, EU-Tidende 2009, nr. L 140, side 88.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Nota>
    </Titel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Indledning>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Herved bekendtgøres lov nr. 468 af 12. juni 2009 om bæredygtige biobrændstoffer med de ændringer, der følger af lov nr. 1607 af 22. december 2010.</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Indledning>
    <Bog id="Bog0">
      <Afsnit id="Afs0">
        <Kapitel id="Kap0">
          <ParagrafGruppe id="Kap0_X1">
            <Paragraf id="Par1">
              <Explicatus>§ 1.</Explicatus>
              <Stk id="Par1_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven har til formål at fremme anvendelsen af bæredygtige biobrændstoffer til landtransport og at reducere vugge til grav-emissioner af drivhusgasser fra transport med henblik på at bidrage til opfyldelsen af Danmarks internationale klimaforpligtelser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par2">
              <Explicatus>§ 2.</Explicatus>
              <Stk id="Par2_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I denne lov forstås ved følgende:</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par2_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Biobrændstof:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Flydende eller gasformigt brændstof til brug for transportsektoren fremstillet på grundlag af biomasse.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Biomasse:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Den bionedbrydelige del af produkter, affald og restprodukter af biologisk oprindelse fra landbrug, herunder vegetabilske og animalske stoffer, skovbrug og tilknyttede industrier, herunder fiskeri og akvakultur, samt den bionedbrydelige del af industriaffald og kommunalt affald.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Brændstof:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Benzin, dieselolie, gas eller biobrændstof til transportsektoren.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Drivhusgasser:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>CO</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                          <Char>, CH</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">4</Char>
                          <Char> og N</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                          <Char>O.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Elleverandør:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Den enhed, der er ansvarlig for ekspedition af elektricitet gennem et punktafgiftsopkrævningssted, og som leverer elektricitet til brug i vejkøretøjer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Emissioner af drivhusgasser pr. energienhed:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Den samlede masse af CO</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                          <Char>-ækvivalente drivhusgasemissioner, der er knyttet til brændstoffet eller tilført energi, divideret med brændstoffets eller den tilførte energis samlede energiindhold.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Ved energiindhold i brændstof forstås brændstoffets energiindhold udtrykt som dets nedre brændværdi.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Landtransport:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Drift af vejgående køretøjer og jernbanedrift.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num8">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Transport:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Drift af vejgående køretøjer, jernbaner og mobile ikkevejgående maskiner, herunder fartøjer til sejlads på indre vandveje, når de ikke er til søs, landbrugs- og skovbrugstraktorer samt fritidsfartøjer, når de ikke er til søs.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num9">
                      <Explicatus>9)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Virksomhed:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Importør eller producent af benzin, gas eller dieselolie.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par2_Stk1_Num10">
                      <Explicatus>10)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char formaChar="Italic">Vugge til grav-emissioner af drivhusgasser:</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Alle nettoemissioner af CO</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                          <Char>, CH</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">4</Char>
                          <Char> og N</Char>
                          <Char formaChar="Subscript">2</Char>
                          <Char>O, der kan tilskrives brændstoffet, herunder alle iblandede komponenter, eller tilført energi.</Char>
                        </Linea>
                        <Linea>
                          <Char>Dette omfatter alle relevante stadier fra udvinding eller dyrkning, herunder ændret arealanvendelse, transport og distribution, forarbejdning og forbrænding, uanset hvor disse emissioner finder sted.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3">
              <Explicatus>§ 3.</Explicatus>
              <Stk id="Par3_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Enhver virksomhed har pligt til at sikre, at biobrændstoffer udgør mindst 5,75 pct. af virksomhedens samlede årlige salg af brændstoffer til landtransport målt efter energiindhold, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden kan alene medregne biobrændstoffer, der overholder krav til biobrændstoffers bæredygtighed fastsat i medfør af § 4.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Forpligtelsen skal være opfyldt ved udgangen af hvert kalenderår.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ved opgørelsen af en virksomheds forpligtelse efter stk. 1 anses bidraget til opfyldelse af forpligtelsen efter stk. 1 fra biobrændstoffer fremstillet på basis af affald, restprodukter, celluloseholdige materialer, der ikke er beregnet til fødevarer, og lignocellulose for at være dobbelt så stort som bidraget fra andre biobrændstoffer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Forpligtelsen efter stk. 1 gælder ikke ved salg til eksport og salg til andre virksomheder.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En virksomhed kan opfylde sin forpligtelse efter stk. 1 eller regler udstedt i medfør af stk. 5 ved aftale med en eller flere virksomheder om, at de helt eller delvis opfylder forpligtelsen efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om en anden biobrændstofandel, der ikke overstiger 5,75 pct., såfremt særlige hensyn gør sig gældende, herunder</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par3_Stk5_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk5_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>en krise, hvor der er behov for træk på beredskabslagrene,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk5_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>mangel på bæredygtige biobrændstoffer eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par3_Stk5_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>brug af andre vedvarende energiteknologier i landtransportsektoren end anvendelsen af biobrændstoffer.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om definition og dokumentation af biobrændstoffer nævnt i stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3a">
              <Explicatus>§ 3a.</Explicatus>
              <Stk id="Par3a_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder skal efter regler fastsat af klima- og energiministeren hvert år rapportere til Energistyrelsen om drivhusgasintensiteten af de brændstoffer og den elektricitet til brug i vejkøretøjer, jf. § 3 e, der i Danmark er blevet leveret af virksomheden.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3b">
              <Explicatus>§ 3b.</Explicatus>
              <Stk id="Par3b_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder skal så gradvis som muligt reducere vugge til grav-emissionerne af drivhusgasser pr. energienhed fra leveret brændstof og elektricitet til brug i vejkøretøjer, jf. § 3 e, med mindst 6 pct. senest den 31. december 2020.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3b_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om, at reduktionen efter stk. 1 skal være på 2 pct. senest den 31. december 2014 og 4 pct. senest den 31. december 2017.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3b_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om, at virksomhederne ud over den i stk. 1 nævnte reduktion på 6 pct. yderligere skal reducere med 2 pct., som skal opfyldes senest den 31. december 2020 ved at levere elektricitet til brug i vejkøretøjer, jf. § 3 e, eller ved at anvende teknologi, der begrænser vugge til grav-emissionerne pr. energienhed fra leveret brændstof og energi.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3b_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Ud over den i stk. 1 nævnte reduktion på 6 pct. og en eventuel forpligtelse fastsat efter stk. 3 kan klima- og energiministeren med henblik på reduktioner inden for sektoren for brændstofforsyning fastsætte regler om en yderligere reduktion på 2 pct., som virksomhederne skal opfylde senest den 31. december 2020 ved at købe kreditter på de betingelser, der er fastsat i Europa-Parlamentets og Rådets direktiv om en ordning for handel med kvoter for drivhusgasemissioner i Fællesskabet.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3b_Stk5">
                <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter regler om metoden til beregning af brændstoffers vugge til grav-emissioner af drivhusgasser.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3b_Stk6">
                <Explicatus>Stk. 6.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter regler om metoden til fastsættelse af grundlaget for reduktionsforpligtelsen, jf. stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3c">
              <Explicatus>§ 3c.</Explicatus>
              <Stk id="Par3c_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheder kan aftale, at de i fællesskab helt eller delvis vil opfylde deres forpligtelser efter § 3 b.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3d">
              <Explicatus>§ 3d.</Explicatus>
              <Stk id="Par3d_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I det omfang en virksomhed vil benytte biobrændstoffer til at opfylde sin forpligtelse efter § 3 b, kan der alene medregnes biobrændstoffer, der overholder krav til biobrændstoffers bæredygtighed i regler fastsat i medfør af § 4.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par3e">
              <Explicatus>§ 3e.</Explicatus>
              <Stk id="Par3e_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Elleverandører kan vælge at bidrage til en virksomheds reduktionsforpligtelse efter § 3 b, hvis elleverandøren kan påvise, at denne på fyldestgørende vis kan måle og overvåge den elektricitet, der leveres til brug i vejkøretøjer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par3e_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter nærmere regler om metoden til beregning af elektricitet til brug i de elektriske vejkøretøjer.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par4">
              <Explicatus>§ 4.</Explicatus>
              <Stk id="Par4_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter regler med henblik på at gennemføre EU-regler om forhold, der er omfattet af denne lov, herunder forordninger, direktiver og beslutninger om biobrændstoffer, biobrændstoffers bæredygtighed og reduktion af drivhusgasser fra transport.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par5">
              <Explicatus>§ 5.</Explicatus>
              <Stk id="Par5_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Virksomheden sender årligt en rapport til klima- og energiministeren som dokumentation for, at virksomheden det foregående kalenderår har opfyldt forpligtelsen efter § 3, stk. 1, eller § 3 b, stk. 1, eller regler udstedt i medfør af § 3, stk. 5, § 3 b, stk. 2-4, eller § 11.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Er der indgået aftale mellem virksomheder som nævnt i § 3, stk. 4, eller § 3 c, skal det fremgå af de rapporter, som de pågældende virksomheder årligt sender til klima- og energiministeren efter stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par5_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter regler om rapporteringsforpligtelsen, herunder regler om rapportens form, indhold og opgørelsesmetoder, hvorledes oplysningerne skal verificeres, og frist for aflevering af rapporten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par6">
              <Explicatus>§ 6.</Explicatus>
              <Stk id="Par6_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fører tilsyn med overholdelse af loven og regler udstedt i medfør heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En virksomhed skal på anmodning fra klima- og energiministeren afgive eller tilvejebringe enhver oplysning, som er nødvendig for ministerens varetagelse af opgaver efter loven.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om tilsynets udøvelse, herunder krav om, at tilsynet skal udøves i form af akkrediteret certificering, verificering eller inspektion.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par6_Stk4">
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Omkostningerne til akkrediteret certificering, verificering eller inspektion efter regler fastsat i medfør af stk. 3 påhviler virksomheden eller elleverandøren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par7">
              <Explicatus>§ 7.</Explicatus>
              <Stk id="Par7_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan påbyde, at forhold, der strider mod loven eller mod regler eller afgørelser i henhold til loven, bringes i orden straks eller inden for en nærmere angivet frist.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par7_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministerens afgørelser efter loven eller regler udstedt i medfør af loven kan ikke påklages til anden administrativ myndighed.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par8">
              <Explicatus>§ 8.</Explicatus>
              <Stk id="Par8_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Medmindre højere straf er forskyldt efter anden lovgivning, straffes med bøde den, der</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index id="Par8_Stk1_X1">
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num1">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder forpligtelsen efter § 3, stk. 1,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num2">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>overtræder forpligtelsen efter § 3 b, stk. 1, om at reducere vugge til grav-emissionerne af drivhusgasser pr. energienhed fra leveret brændstof og elektricitet til brug i vejkøretøjer, jf. § 3 e, med mindst 6 pct. senest den 31. december 2020,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num3">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgiver urigtige eller vildledende oplysninger eller fortier oplysninger, der har betydning for størrelsen af forpligtelsen efter § 3, stk. 1,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num4">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>afgiver urigtige eller vildledende oplysninger eller fortier oplysninger, der har betydning for størrelsen af forpligtelsen efter § 3 b, stk. 1,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num5">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at rapportere i henhold til § 5, stk. 1 og 2,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num6">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at afgive eller tilvejebringe oplysninger efter § 6, stk. 2, eller</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer" id="Par8_Stk1_Num7">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>undlader at efterkomme påbud efter § 7, stk. 1.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>I regler, som udstedes i medfør af loven, kan der fastsættes bødestraf for overtrædelse af reglerne og påbud fastsat i medfør af reglerne.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par8_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Der kan pålægges selskaber m.v. (juridiske personer) strafansvar efter reglerne i straffelovens 5. kapitel.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par9">
              <Explicatus>§ 9.</Explicatus>
              <Stk id="Par9_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan bemyndige en institution under ministeriet eller anden offentlig myndighed til at udøve beføjelser, der i denne lov er henlagt til ministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan fastsætte regler om, at afgørelser truffet af en institution under ministeriet eller anden offentlig myndighed, som ministeren i henhold til stk. 1 har henlagt sine beføjelser efter loven til, ikke skal kunne indbringes for klima- og energiministeren.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par9_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren kan bemyndige et selskab, en sagkyndig institution eller en organisation til at udøve nærmere angivne beføjelser vedrørende tilsyn og sekretariatsbistand til ministeren i henhold til denne lov eller regler udstedt i medfør heraf.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par10">
              <Explicatus>§ 10.</Explicatus>
              <Stk id="Par10_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven træder i kraft den 1. juli 2009, jf. dog stk. 2.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par10_Stk2">
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Lovens §§ 3 og 5 træder i kraft den 1. januar 2010.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk id="Par10_Stk3">
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Loven gælder ikke for Færøerne og Grønland.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
            <Paragraf id="Par11">
              <Explicatus>§ 11.</Explicatus>
              <Stk id="Par11_Stk1">
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Klima- og energiministeren fastsætter overgangsbestemmelser om gradvis indfasning af virksomhedernes forpligtigelse efter § 3, stk. 1, således at den årlige biobrændstofandel gradvis hæves til 5,75 pct.</Char>
                  </Linea>
                  <Nota id="Par11_Stk1_Not2">
                    <Explicatus>2)</Explicatus>
                    <Exitus>
                      <Linea>
                        <Char>Ved § 15 i bekendtgørelse nr. 1403 af 15. december 2009, som ændret ved bekendtgørelse nr. 1639 af 16. december 2010, er der fastsat overgangsbestemmelser om gradvis indfasning af virksomhedernes forpligtelse efter lovens § 3, stk. 1, således at den årlige biobrændstofandel gradvis hæves til 5,75 pct.</Char>
                      </Linea>
                    </Exitus>
                  </Nota>
                </Exitus>
              </Stk>
            </Paragraf>
          </ParagrafGruppe>
        </Kapitel>
      </Afsnit>
    </Bog>
    <Ikraft>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Lov nr. 1607 af 22. december 2010 om ændring af lov om bæredygtige biobrændstoffer, som angår lovens titel, fodnoten til lovens titel, §§ 1 og 2, §§ 3 a-e, § 4, § 5, stk. 1 og 2, § 6, stk. 3 og 4 og § 8, indeholder følgende ikrafttrædelsesbestemmelse:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <IkraftCentreretParagraf>
        <Explicatus>§ 2</Explicatus>
        <Stk>
          <Exitus>
            <Linea>
              <Char>Loven træder i kraft den 31. december 2010.</Char>
            </Linea>
          </Exitus>
        </Stk>
      </IkraftCentreretParagraf>
    </Ikraft>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>