<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2011/03/21/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20110041430</AccessionNumber>
    <DocumentId>AA006055</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>137073</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov for Færøerne om rettens pleje\n(Legemsindgreb, advokatvirksomhed)</DocumentTitle>
    <Year>2011</Year>
    <DiesSigni>2011-05-09</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2011-08-24</EndDate>
    <Status>Valid</Status>
    <Number>414</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>Ingen</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 414 af 09/05/2011</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Lars Barfoed</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Amalienborg</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Justitsmin., j.nr. 2005-730-0249</JournalNumber>
    <Ministry>Justitsministeriet</Ministry>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov for Færøerne om rettens pleje</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Legemsindgreb, advokatvirksomhed)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov for Færøerne om rettens pleje, jf. lovbekendtgørelse nr. 148 af 9. marts 2004, som ændret ved lov nr. 529 af 6. juni 2007 og § 1 i lov nr. 505 af 12. juni 2009, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 130 indsættes i </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">kapitel 12:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 130 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Advokater beskikket af justitsministeren kan udøve advokatvirksomhed på Færøerne i samme omfang som advokater beskikket af de færøske myndigheder.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 199, stk. 3,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 758, stk. 1,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Stk>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Anholdelsen skal foretages så skånsomt, som omstændighederne tillader.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan under iagttagelse af § 781 f foretage besigtigelse og undersøgelse af den anholdtes legeme og tøj med henblik på at fratage vedkommende genstande, som kan benyttes til vold eller undvigelse, eller som i øvrigt kan medføre fare for den anholdte eller andre.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Politiet kan tage sådanne effekter samt penge, der findes hos den anholdte, i bevaring.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Under anholdelsen er den pågældende i øvrigt ikke undergivet andre indskrænkninger i sin frihed, end anholdelsens øjemed og ordenshensyn nødvendiggør.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 781 indsættes som nyt kapitel:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Kapitel>
                <Explicatus>Kapitel 71 a</Explicatus>
                <ParagrafGruppe>
                  <Rubrica>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsindgreb</Char>
                    </Linea>
                  </Rubrica>
                </ParagrafGruppe>
              </Kapitel>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Som led i efterforskningen kan der efter reglerne i dette kapitel foretages legemsindgreb mod sigtede og andre ved</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>besigtigelse af legemets ydre, optagelse af fotografier, aftryk og lignende af legemets ydre samt visitation af det tøj, som den pågældende er iført (legemsbesigtigelse), og</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>nærmere undersøgelse af legemet, herunder af dets hulrum, udtagelse af spyt- eller blodprøver eller andre tilsvarende prøver, røntgenundersøgelse og lignende (legemsundersøgelse).</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Legemsindgreb mod anholdte personer kan tillige foretages efter § 758, stk. 1.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 b.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsbesigtigelse af en sigtet må kun foretages, såfremt</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>den pågældende med rimelig grund er mistænkt for en lovovertrædelse, der er undergivet offentlig påtale, og</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>indgrebet må antages at være af væsentlig betydning for efterforskningen.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsundersøgelse af en sigtet må kun foretages, såfremt</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>der er begrundet mistanke om, at den pågældende har gjort sig skyldig i en lovovertrædelse, der efter loven kan medføre fængsel i 1 år og 6 måneder eller derover, eller i en overtrædelse af straffelovens § 124, stk. 4, eller § 249, 1. led, og</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>indgrebet må antages at være af afgørende betydning for efterforskningen.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 c.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Uden for de tilfælde, der er nævnt i § 781 b, stk. 1, nr. 2, og stk. 2, kan optagelse af fingeraftryk og personfotografi samt udtagelse af spyt- eller blodprøve med henblik på senere identifikation endvidere foretages, hvis den pågældende med rimelig grund er mistænkt for en lovovertrædelse, der efter loven kan medføre fængsel i 1 år og 6 måneder eller derover, eller for en overtrædelse af straffelovens § 235, stk. 2.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Uden for de tilfælde, der er nævnt i § 781 b, stk. 2, nr. 1, kan udtagelse af blodprøver foretages, såfremt der er begrundet mistanke om, at den pågældende har gjort sig skyldig i en lovovertrædelse, i hvis gerningsindhold indtagelse af spiritus eller euforiserende stoffer er et led.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 d.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Afgørelse om legemsbesigtigelse af en sigtet og legemsundersøgelse af en sigtet i form af nærmere undersøgelse af legemets ydre, sikring af prøver herfra og udtagelse af spyt- eller blodprøver træffes af politiet.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Afgørelse om andre legemsundersøgelser af en sigtet træffes af retten ved kendelse, jf. dog stk. 5.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I kendelsen anføres de konkrete omstændigheder i sagen, hvorpå det støttes, at betingelserne for indgrebet er opfyldt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Kendelsen kan til enhver tid omgøres.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt indgrebets øjemed ville forspildes, hvis retskendelse skulle afventes, kan politiet træffe beslutning om at foretage indgrebet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I så fald skal politiet snarest muligt og senest inden 24 timer forelægge sagen for retten, der ved kendelse afgør, om indgrebet kan godkendes.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Dette gælder dog ikke, såfremt der efter indgrebet meddeles skriftligt samtykke hertil.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Inden retten træffer afgørelse efter stk. 2 eller stk. 3, 2. pkt., skal der være givet den, mod hvem indgrebet retter sig, adgang til at udtale sig.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Offentlig forsvarer beskikkes, når sigtede begærer det.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Sigtede skal vejledes om adgangen til forsvarerbeskikkelse.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 5.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Såfremt den sigtede meddeler skriftligt samtykke til, at indgrebet foretages, kan beslutning om de former for legemsundersøgelse, der er nævnt i stk. 2, også træffes af politiet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Er der beskikket en forsvarer for sigtede, kræves tillige samtykke fra forsvareren.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 e.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsindgreb over for en person, der ikke er sigtet, er ikke omfattet af reglerne i dette kapitel, såfremt den pågældende meddeler samtykke til indgrebet.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Samtykket skal så vidt muligt være skriftligt.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I øvrigt må legemsindgreb over for en person, der ikke er sigtet, kun foretages efter reglerne i stk. 2 og 4.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsbesigtigelse, der ikke kræver afklædning, herunder optagelse af fotografier, aftryk og lignende af legemet og visitation af tøj, kan foretages over for en person, der ikke er sigtet, såfremt</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>efterforskningen vedrører en lovovertrædelse, der efter loven kan medføre fængsel i 1 år og 6 måneder eller derover, og</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>indgrebet må antages at være af afgørende betydning for efterforskningen.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Afgørelse om legemsbesigtigelse efter stk. 2 træffes af retten ved kendelse.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Bestemmelserne i § 781 d, stk. 2, 2. og 3. pkt., samt stk. 3 og stk. 4, 1. pkt., finder tilsvarende anvendelse.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>I stedet for direkte gennemtvingelse kan de i § 178 nævnte tvangsmidler anvendes til gennemførelse af legemsbesigtigelsen.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Under efterforskning på gerningsstedet i umiddelbar tilknytning til udøvelsen af en alvorlig voldsforbrydelse eller fremsættelse af trussel herom samt i andre efterforskningssituationer, hvor der er begrundet mistanke om, at nogen tilstedeværende på sin person skjuler våben, kan politiet foretage visitation af tøjet hos alle personer, der træffes på stedet, med henblik på at finde våben.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 f.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsindgreb må ikke foretages, såfremt det efter indgrebets formål, sagens betydning og den krænkelse og det ubehag, som indgrebet må antages at forvolde, ville være et uforholdsmæssigt indgreb.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsindgreb skal foretages så skånsomt, som omstændighederne tillader.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Det skal herved bl.a. så vidt muligt iagttages, at et indgreb, der ellers kan føles krænkende for blufærdigheden, kun foretages af personer af samme køn som den undersøgte eller af sundhedspersonale.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Kræver et sådant indgreb afklædning, må det så vidt muligt kun overværes af personer af samme køn som den undersøgte eller af sundhedspersonale.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Legemsundersøgelse, jf. § 781 a, stk. 1, nr. 2, må kun foretages under medvirken af en læge.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Lægen tager stilling til, om indgrebets gennemførelse under hensyn til den hermed forbundne smerte og risiko samt den undersøgte persons tilstand er lægeligt forsvarlig.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Spytprøve i medfør af § 781 c, stk. 1, kan udtages uden medvirken af en læge.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 781 g.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Politiet må ikke opbevare personfotografier med henblik på senere identifikation af personer, der ikke har været sigtet, eller som er frifundet, eller mod hvem påtale er opgivet.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Politiet må ikke opbevare andet materiale og andre oplysninger, der er tilvejebragt ved legemsindgreb, og som vedrører personer, der ikke har været sigtet.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Oplysninger og materiale, der er tilvejebragt ved indgreb, som retten nægter at godkende i medfør af § 781 d, stk. 3, 2. pkt., eller som retten i medfør af § 746, stk. 1, finder uhjemlede, skal straks tilintetgøres.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>5.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 794</Char>
                <Char> ændres »andre rum, gemmer eller person« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»andre rum og gemmer«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>6.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 795, stk. 2,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>7.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 797, stk 2, nr. 2,</Char>
                <Char> ændres »§ 795, stk. 1, nr. 2, litra a og b« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»§ 795, nr. 2, litra a og b«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>8.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 797, stk. 4,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>9.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 800, stk. 5,</Char>
                <Char> ophæves.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>10.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>I </Char>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 878, stk. 2,</Char>
                <Char> ændres »§ 877, nr. 2 og 3,« til:</Char>
              </Linea>
              <Linea>
                <Char>»§ 877, stk. 2, nr. 2 og 3,«.</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst />
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 1. juni 2011, jf. dog stk. 2.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 130 a i lov for Færøerne om rettens pleje som affattet ved denne lovs § 1, nr. 1, træder i kraft efter justitsministerens nærmere bestemmelse.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>