<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Dokument SchemaLocation="http://www.retsinformation.dk/offentlig/xml/schemas/2011/03/21/LOVC.Retsinfo.LexDania_2.1.xsd">
  <Meta>
    <DocumentType>LOV Æ#LOKDOK02</DocumentType>
    <Rank>A</Rank>
    <AccessionNumber>A20110028030</AccessionNumber>
    <DocumentId>BE004577</DocumentId>
    <UniqueDocumentId>136505</UniqueDocumentId>
    <DocumentTitle>Lov om ændring af lov om aktiv socialpolitik\n(Ændring af satser for revalideringsydelse til personer under 30 år)</DocumentTitle>
    <Year>2011</Year>
    <DiesSigni>2011-04-06</DiesSigni>
    <DateOfSubmit id="submit_1" />
    <EndDate REFid="submit_1">2012-03-02</EndDate>
    <Status>Historic</Status>
    <Number>280</Number>
    <AendresAf>
      <Dokument>
        <KortNavn>LBK nr 190 af 24/02/2012</KortNavn>
        <Overskrift>Senere ændringer til forskriften</Overskrift>
      </Dokument>
    </AendresAf>
    <DokumentKortNavn>LOV nr 280 af 06/04/2011</DokumentKortNavn>
    <AnnouncedIn>Lovtidende A</AnnouncedIn>
    <DateOfHistoricMark>2012-03-01</DateOfHistoricMark>
    <Republished>Nej</Republished>
    <Sign id="sign" />
    <Signature REFid="sign">MARGRETHE R.</Signature>
    <Sub-Sign id="subsign" />
    <Signature REFid="subsign">Inger Støjberg</Signature>
    <PlaceOfSignature>Givet på Amalienborg</PlaceOfSignature>
    <JournalNumber>Beskæftigelsesmin., j.nr. 2011-0002522</JournalNumber>
    <Ministry>Beskæftigelsesministeriet</Ministry>
    <AdministrativeAuthority>Arbejdsmarkedsstyrelsen (AMS)</AdministrativeAuthority>
  </Meta>
  <TitelGruppe>
    <Titel>
      <Linea>
        <Char>Lov om ændring af lov om aktiv socialpolitik</Char>
      </Linea>
    </Titel>
    <UnderTitel>
      <Linea>
        <Char>(Ændring af satser for revalideringsydelse til personer under 30 år)</Char>
      </Linea>
    </UnderTitel>
  </TitelGruppe>
  <DokumentIndhold>
    <Hymne>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>VI MARGRETHE DEN ANDEN, af Guds Nåde Danmarks Dronning, gør vitterligt:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>Folketinget har vedtaget og Vi ved Vort samtykke stadfæstet følgende lov:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
    </Hymne>
    <AendringCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 1</Explicatus>
      <Exitus>
        <Linea>
          <Char>I lov om aktiv socialpolitik, jf. lovbekendtgørelse nr. 946 af 1. oktober 2009, som ændret senest ved § 3 i lov nr. 1595 af 22. december 2010, § 1 i lov nr. 1596 af 22. december 2010, lov nr. 1597 af 22. december 2010 og § 4 i lov nr. 1602 af 22. december 2010, foretages følgende ændringer:</Char>
        </Linea>
      </Exitus>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>1.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 52</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 52.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>For personer, der er fyldt 30 år, udgør revalideringsydelsen et månedligt beløb på 16.597 kr.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>For personer under 30 år udgør revalideringsydelsen et månedligt beløb, jf. dog stk. 4, på</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
                <Exitus>
                  <Index>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>1)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>16.597 kr., når personen er under 30 år og forsørger eget barn i hjemmet,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>2)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>13.345 kr., når personen er fyldt 25 år og har forsørgelsespligt over for ikkehjemmeboende børn,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>3)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>10.044 kr., når personen er fyldt 25 år og ikke har forsørgelsespligt over for børn,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>4)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>6.472 kr., når personen er under 25 år og ikke bor hos en eller begge forældre,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>5)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>3.123 kr., når personen er under 25 år og bor hos en eller begge forældre,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>6)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>10.044 kr., når personen er under 25 år, er gravid og har passeret 12. svangerskabsuge,</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>7)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>13.345 kr., når personen er under 25 år og har en dokumenteret psykisk lidelse, der er diagnosticeret som skizofreni, skizotypisk sindslidelse, vedvarende psykotisk tilstand, korterevarende psykotisk tilstand, skizoaffektiv lidelse, uspecificeret ikke organisk betinget psykose og emotionelt ustabil personlighedsstruktur af borderlinetype, og har forsørgelsespligt over for ikkehjemmeboende børn, og</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                    <Indentatio formaInd="Nummer">
                      <Explicatus>8)</Explicatus>
                      <Exitus>
                        <Linea>
                          <Char>10.044 kr., når personen er under 25 år, ikke bor hos en eller begge forældre og har en dokumenteret psykisk lidelse som anført i nr. 7.</Char>
                        </Linea>
                      </Exitus>
                    </Indentatio>
                  </Index>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>En person under 25 år, som har en dokumenteret bidragspligt over for et barn, og som modtager revalideringsydelse efter satserne i stk. 2, nr. 4 eller 5, får et månedligt tillæg, der svarer til det fastsatte bidrag, dog højst normalbidraget.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Er bidraget forskudsvis udlagt på tidspunktet for udbetaling af hjælp, benyttes tillægget til afdrag på bidragsgælden.</Char>
                  </Linea>
                  <Linea>
                    <Char>Revalideringsydelsen inklusive tillæg kan pr. måned højst udgøre 13.345 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Har personer omfattet af stk. 2, nr. 2-8, i de 6 kalendermåneder, der ligger forud for den måned, hvori beslutningen om revalidering er truffet, haft indtægter, jf. §§ 52 a og 52 b, der gennemsnitligt overstiger 16.597 kr. pr. måned, udgør revalideringsydelsen 16.597 kr.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>2.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char>Efter § 52 indsættes:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 52 a.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Indtægter efter § 52, stk. 4, opgøres som summen af</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                  <Exitus>
                    <Index>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>1)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>arbejdsmarkedsbidragspligtig indkomst, jf. arbejdsmarkedsbidragsloven, som indberettet til indkomstregisteret, jf. lov om et indkomstregister,</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>2)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>ydelser i form af arbejdsløshedsdagpenge, feriedagpenge og uddannelsesydelse efter lov om arbejdsløshedsforsikring m.v., dagpenge ved sygdom efter lov om sygedagpenge, dagpenge ved barsel efter lov om ret til orlov og dagpenge ved barsel, børnepasningsorlovsydelse efter lov om børnepasningsorlov, voksenuddannelsesstøtte efter lov om statens voksenuddannelsesstøtte, godtgørelse efter lov om godtgørelse og tilskud til befordring ved deltagelse i erhvervsrettet voksen- og efteruddannelse, SU efter lov om statens uddannelsesstøtte og ydelser efter lov om aktiv socialpolitik som indberettet til indkomstregisteret, jf. lov om et indkomstregister, og</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                      <Indentatio formaInd="Nummer">
                        <Explicatus>3)</Explicatus>
                        <Exitus>
                          <Linea>
                            <Char>lønindkomst erhvervet om bord på skibe, herunder om bord på dansk skib registreret i Dansk Internationalt Skibsregister, som er indberettet til indkomstregisteret, jf. lov om et indkomstregister.</Char>
                          </Linea>
                        </Exitus>
                      </Indentatio>
                    </Index>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Indtægter som nævnt i stk. 1, som ikke fremgår af indkomstregisteret, kan medregnes, hvis de kan dokumenteres.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Udenlandsk indtægt, som svarer til indtægter nævnt i stk. 1, kan medregnes, når revalidenden kan dokumentere indtægten.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Stk>
                <Explicatus>Stk. 4.</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>Kommunen kan få terminaladgang til de nødvendige oplysninger i indkomstregisteret til brug for opgørelsen af indkomster m.v., jf. stk. 1, jf. § 7 i lov om et indkomstregister, herunder oplysninger om, hvem der har foretaget indberetningen, og identiteten af den, oplysningerne vedrører.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Stk>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 52 b.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Ved opgørelse af en revalidends forudgående indtægt, jf. § 52, stk. 4, indgår indtægter fra selvstændig erhvervsvirksomhed opgjort som grundlaget for arbejdsmarkedsbidrag efter arbejdsmarkedsbidragslovens §§ 4 og 5.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Indtægterne opgøres som et månedligt gennemsnit på grundlag af den eller de årsopgørelser, der dækker perioden nævnt i § 52, stk. 4.</Char>
                    </Linea>
                    <Linea>
                      <Char>Hvis der ikke foreligger årsopgørelser på afgørelsestidspunktet, kan der træffes en foreløbig afgørelse efter § 52, stk. 4, på baggrund af en erklæring på tro og love fra personen om, hvilke indtægter personen har haft fra selvstændig erhvervsvirksomhed.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 52 c.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Opgørelse af en revalidends indtægter efter §§ 52 a og 52 b sker ud fra de oplysninger, der foreligger på det tidspunkt, hvor der træffes afgørelse om revalidering, jf. § 52, stk. 4.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>En revalidend har krav på efterbetaling, hvis det senere viser sig, at indtægterne for perioden i gennemsnit har oversteget 16.597 kr., således at revalidenden er berettiget til revalideringsydelse efter § 52, stk. 4.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
                <Stk>
                  <Explicatus>Stk. 3.</Explicatus>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Hvis det senere viser sig, at indtægterne for perioden har været mindre end 16.597 kr. i gennemsnit pr. måned, skal revalideringsydelsen fremover nedsættes til den sats, der følger af § 52, stk. 2.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>3.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 64</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Paragraf>
                <Explicatus>§ 64.</Explicatus>
                <Stk>
                  <Exitus>
                    <Linea>
                      <Char>Kommunen giver støtte til nødvendige merudgifter til bolig på grund af en nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne, når revalidenden får revalideringsydelse efter § 52, stk. 2, nr. 2-8.</Char>
                    </Linea>
                  </Exitus>
                </Stk>
              </Paragraf>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
      <AendringsNummer>
        <Explicatus>4.</Explicatus>
        <Aendring>
          <AendringDefinition>
            <Exitus>
              <Linea>
                <Char formaChar="Italic" signiChar="AendringURN">§ 109, stk. 1, nr. 6,</Char>
                <Char> affattes således:</Char>
              </Linea>
            </Exitus>
          </AendringDefinition>
          <AendringAktion>
            <AendringNyTekst>
              <Indentatio formaInd="Nummer">
                <Explicatus>6)</Explicatus>
                <Exitus>
                  <Linea>
                    <Char>§ 52 om revalideringsydelse.</Char>
                  </Linea>
                </Exitus>
              </Indentatio>
            </AendringNyTekst>
          </AendringAktion>
        </Aendring>
      </AendringsNummer>
    </AendringCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 2</Explicatus>
      <Stk>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Loven træder i kraft den 15. april 2011.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
    <IkraftCentreretParagraf>
      <Explicatus>§ 3</Explicatus>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 1.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>§ 1, nr. 1-3, finder anvendelse på revalideringer, der bevilges efter lovens ikrafttræden.</Char>
          </Linea>
          <Linea>
            <Char>De hidtil gældende satser finder fortsat anvendelse på revalideringsforløb, som er bevilget før lovens ikrafttræden.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
      <Stk>
        <Explicatus>Stk. 2.</Explicatus>
        <Exitus>
          <Linea>
            <Char>Såfremt et revalideringsforløb, der er bevilget før lovens ikrafttræden, skal forlænges efter § 56 i lov om aktiv socialpolitik, ydes der i forlængelsesperioden revalideringsydelse efter de hidtil gældende satser.</Char>
          </Linea>
        </Exitus>
      </Stk>
    </IkraftCentreretParagraf>
  </DokumentIndhold>
  <UnderskriftGruppe>
    <UnderskriftStedDato />
    <Segl>
      <Linea>
        <Char>Under Vor Kongelige Hånd og Segl</Char>
      </Linea>
    </Segl>
    <Underskriver />
  </UnderskriftGruppe>
</Dokument>